[{"question": "Quelles sont les principales r\u00e9gions d'Am\u00e9rique du Sud qui \u00e9taient sous contr\u00f4le espagnol ?", "answer": "Les principales r\u00e9gions d'Am\u00e9rique du Sud sous contr\u00f4le espagnol \u00e9taient le Vice-royaume du P\u00e9rou et le Vice-royaume de la Nouvelle-Espagne."}, {"question": "Quel \u00e9tait le nom du roi qui a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9 Empereur d'Allemagne ?", "answer": "Le roi a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9 Empereur d'Allemagne sous le nom de Charles V."}, {"question": "Quelle bataille a permis aux chr\u00e9tiens de mettre fin \u00e0 la domination turque en M\u00e9diterran\u00e9e ?", "answer": "La bataille de L\u00e9pante a permis aux chr\u00e9tiens de mettre fin \u00e0 la domination turque en M\u00e9diterran\u00e9e."}, {"question": "Quel \u00e9tait le nom du monast\u00e8re monumental construit au XVIe si\u00e8cle ?", "answer": "Le monast\u00e8re monumental construit au XVIe si\u00e8cle s'appelait l'Escurial."}, {"question": "Quel \u00e9tait le titre de la femme repr\u00e9sent\u00e9e sur l'image ?", "answer": "La femme repr\u00e9sent\u00e9e sur l'image est Do\u00f1a Juana la loca, la m\u00e8re de Carlos I."}]