[{"question": "Quelle p\u00e9riode de l'histoire espagnole est repr\u00e9sent\u00e9e par le terme \u00ab El Renacimiento \u00bb ?", "answer": "\u00ab El Renacimiento \u00bb repr\u00e9sente la Renaissance espagnole."}, {"question": "Quel style architectural espagnol du XVIe si\u00e8cle est connu pour son abondance de d\u00e9coration qui rappelle l'orf\u00e8vrerie ?", "answer": "Le style architectural espagnol du XVIe si\u00e8cle connu pour son abondance de d\u00e9coration qui rappelle l'orf\u00e8vrerie est le Plateresque."}, {"question": "Quels sont les noms des deux b\u00e2timents repr\u00e9sent\u00e9s sur ces photos et \u00e0 quelle ville espagnole appartiennent-ils ?", "answer": "Les deux b\u00e2timents repr\u00e9sent\u00e9s sont l'\u00e9glise de Saint-\u00c9tienne et l'universit\u00e9 de Salamanque, en Espagne."}, {"question": "Quels sont les deux monuments architecturaux de la Renaissance espagnole pr\u00e9sent\u00e9s ?", "answer": "Les deux monuments architecturaux de la Renaissance espagnole pr\u00e9sent\u00e9s sont l'\u00e9glise de San Gregorio \u00e0 Valladolid et l'h\u00f4tel de ville de S\u00e9ville."}, {"question": "Quelle est la ville o\u00f9 l'on peut trouver un exemple d'architecture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "S\u00e9ville."}, {"question": "Quel est le nom du palais qui repr\u00e9sente le style de la Renaissance espagnole de la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle ?", "answer": "Le palais de Charles V \u00e0 Grenade est un exemple du style de la Renaissance espagnole de la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle."}, {"question": "Quel est le nom du palais qui a \u00e9t\u00e9 construit pendant la Renaissance espagnole et qui se trouve \u00e0 Grenade ?", "answer": "Le palais qui a \u00e9t\u00e9 construit pendant la Renaissance espagnole et qui se trouve \u00e0 Grenade est le Palais de Carlos V."}, {"question": "Quelle est la forme du patio du Palais de Carlos V \u00e0 Grenade ?", "answer": "Le patio du Palais de Carlos V \u00e0 Grenade est circulaire."}, {"question": "O\u00f9 se trouve l'Alhambra et le Palais de Charles Quint ?", "answer": "L'Alhambra et le Palais de Charles Quint se trouvent \u00e0 Grenade."}, {"question": "Quel est le nom de l'architecte de la chapelle du Salvador \u00e0 Ubeda ?", "answer": "La chapelle du Salvador \u00e0 Ubeda a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par Andr\u00e9s de Vandelvira."}, {"question": "O\u00f9 se trouve la chapelle du Salvador d'Andr\u00e9s de Vandelvira ?", "answer": "La chapelle du Salvador d'Andr\u00e9s de Vandelvira se trouve \u00e0 \u00dabeda."}, {"question": "Qui a con\u00e7u la cath\u00e9drale de Ja\u00e9n en Andalousie ?", "answer": "La cath\u00e9drale de Ja\u00e9n a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par Andr\u00e9s de Vandelvira."}, {"question": "Quel est le nom du monast\u00e8re construit dans le style architectural Herrerian ?", "answer": "Le monast\u00e8re de San Lorenzo del Escorial, construit par Juan de Herrera, est un exemple du style architectural Herrerian."}, {"question": "Quel est le nom du monast\u00e8re, et qui en est l'architecte ?", "answer": "Le monast\u00e8re est le Monast\u00e8re de San Lorenzo del Escorial, et l'architecte est Juan de Herrera."}, {"question": "Quel est le nom de l'artiste qui a r\u00e9alis\u00e9 la Silleria del coro de la Cath\u00e9drale de Tol\u00e8de ?", "answer": "L'artiste qui a r\u00e9alis\u00e9 la Silleria del coro de la Cath\u00e9drale de Tol\u00e8de est Alonso Berruguete."}, {"question": "Quel est le nom du peintre du tableau \"L'enterrement du Comte d'Orgaz\" ?", "answer": "Le peintre du tableau \"L'enterrement du Comte d'Orgaz\" est El Greco."}, {"question": "Quelles sont les deux peintures de El Greco pr\u00e9sent\u00e9es ?", "answer": "Les deux peintures de El Greco pr\u00e9sent\u00e9es sont \u00ab El expolio \u00bb et \u00ab El Laocoonte \u00bb."}]