[{"question": "Quel est l'objectif principal des ajustements ?", "answer": "L'objectif principal des ajustements est d'am\u00e9liorer la proposition curriculaire en maintenant l'approche et la proposition didactique initi\u00e9e en 2006."}, {"question": "Quels sont les deux principaux processus qui ont \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre dans un contexte donn\u00e9 ?", "answer": "Les deux processus mis en \u0153uvre sont l'articulation des programmes d'espagnol entre les niveaux de l'\u00e9ducation de base (pr\u00e9scolaire, primaire et secondaire) et les ajustements aux programmes."}, {"question": "Quel est l'objectif principal de l'apprentissage du langage, selon la slide ?", "answer": "L'objectif principal de l'apprentissage du langage est de le consid\u00e9rer comme une pratique sociale, et de r\u00e9cup\u00e9rer les pratiques sociales du langage comme v\u00e9hicule d'apprentissage."}, {"question": "Quels sont les domaines d'apprentissage qui composent les normes en mati\u00e8re d'\u00e9ducation linguistique ?", "answer": "Les domaines d'apprentissage sont : les processus de lecture, la production de textes \u00e9crits, la participation \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements communicatifs oraux, la connaissance du fonctionnement et de l'utilisation du langage et les attitudes envers le langage."}, {"question": "Quel est le niveau d'\u00e9ducation auquel correspondent les \u00e9l\u00e8ves \u00e2g\u00e9s de 8 \u00e0 9 ans ?", "answer": "Les \u00e9l\u00e8ves \u00e2g\u00e9s de 8 \u00e0 9 ans correspondent au troisi\u00e8me degr\u00e9 de l'\u00e9cole primaire."}, {"question": "Quelles sont les comp\u00e9tences communicatives essentielles pour utiliser le langage de mani\u00e8re efficace ?", "answer": "Les comp\u00e9tences communicatives essentielles sont d'utiliser le langage pour communiquer et apprendre, d'identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diverses situations communicatives, d'analyser l'information et d'utiliser le langage pour prendre des d\u00e9cisions, et de valoriser la diversit\u00e9 linguistique et culturelle du Mexique."}, {"question": "Quels sont les deux principaux ajustements apport\u00e9s aux pratiques en secondaire ?", "answer": "Les deux principaux ajustements apport\u00e9s aux pratiques en secondaire sont la focalisation sur les pratiques sp\u00e9cifiques et l'int\u00e9gration des pratiques pr\u00e9c\u00e9demment divis\u00e9es en A et B."}, {"question": "Quelles sont les trois \u00e9tapes pour la publication d'un conte au journal scolaire ?", "answer": "Les trois \u00e9tapes pour la publication d'un conte au journal scolaire sont : pr\u00e9parer les textes, lire les textes et choisir les favoris et enfin, passer les textes en propre pour la publication au journal scolaire."}, {"question": "Quels sont les objectifs d'une pratique sociale du langage qui consiste \u00e0 exposer les r\u00e9sultats d'une investigation ?", "answer": "Les objectifs d'une pratique sociale du langage qui consiste \u00e0 exposer les r\u00e9sultats d'une investigation sont de s\u00e9lectionner un th\u00e8me d'int\u00e9r\u00eat personnel, d'enqu\u00eater sur le th\u00e8me choisi, d'organiser la pr\u00e9sentation du th\u00e8me avec le soutien d'un guide qui contienne une introduction au th\u00e8me et sa pertinence, un listing des aspects les plus importants, une conclusion, de concevoir des supports visuels, de r\u00e9aliser une pr\u00e9sentation qui attire l'attention de l'auditoire, d'annoncer le th\u00e8me et de mentionner les points \u00e0 d\u00e9velopper, de consulter le guide quand n\u00e9cessaire, d'utiliser le vocabulaire technique n\u00e9cessaire, d'observer les r\u00e9actions de l'audience afin d'\u00e9valuer la r\u00e9ception du discours, de r\u00e9pondre aux questions de l'audience, de clarifier les doutes et d'amplifier l'information, et d'\u00e9viter les digressions qui pourraient d\u00e9sorienter le public."}, {"question": "En deuxi\u00e8me ann\u00e9e de secondaire, quelles sont les t\u00e2ches que les \u00e9l\u00e8ves doivent r\u00e9aliser en litt\u00e9rature ?", "answer": "En litt\u00e9rature, les \u00e9l\u00e8ves doivent lire des contes de la litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine des XIXe et XXe si\u00e8cles, analyser et commenter des contes de la litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine, \u00e9crire des contes, \u00e9crire des variantes d'aspects d'un m\u00eame conte, \u00e9crire la biographie d'un personnage, \u00e9crire la biographie d'un personnage, r\u00e9diger une critique d'un roman, r\u00e9diger une critique d'un roman pour promouvoir sa lecture, \u00e9crire un sc\u00e9nario de pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 partir d'un texte narratif et r\u00e9aliser une chronique d'un \u00e9v\u00e9nement."}, {"question": "Quel est l'objectif final d'un projet qui vise \u00e0 d\u00e9velopper la compr\u00e9hension et l'interpr\u00e9tation de la po\u00e9sie ?", "answer": "L'objectif final est de cr\u00e9er une carte avec un po\u00e8me pour un membre de la famille ou un ami."}, {"question": "Quels sont les trois domaines d'apprentissage mentionn\u00e9s dans la pr\u00e9sentation ?", "answer": "Les trois domaines d'apprentissage sont 'Estudio', 'Literatura' et 'Participaci\u00f3n Social'."}, {"question": "Quelles sont les trois comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques qui se d\u00e9veloppent lors de la r\u00e9alisation de projets didactiques ?", "answer": "Les trois comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques qui se d\u00e9veloppent lors de la r\u00e9alisation de projets didactiques sont : employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre, identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage en diverses situations communicatives, analyser l'information et employer le langage pour la prise de d\u00e9cision."}, {"question": "Quelles sont les comp\u00e9tences d\u00e9velopp\u00e9es chez les \u00e9l\u00e8ves de quatri\u00e8me ann\u00e9e gr\u00e2ce aux projets didactiques ?", "answer": "Les projets didactiques permettent aux \u00e9l\u00e8ves de quatri\u00e8me ann\u00e9e de d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences en communication, d'identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diff\u00e9rentes situations, d'analyser l'information et d'employer le langage pour la prise de d\u00e9cisions, ainsi que de valoriser la diversit\u00e9 linguistique et culturelle du Mexique."}, {"question": "Quelles sont les trois comp\u00e9tences que les \u00e9l\u00e8ves apprennent en cinqui\u00e8me ann\u00e9e\u00a0?", "answer": "Les \u00e9l\u00e8ves apprennent \u00e0 employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre, \u00e0 identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diverses situations communicatives et \u00e0 analyser l'information et employer le langage pour la prise de d\u00e9cisions."}, {"question": "Quelles sont les activit\u00e9s d'apprentissage sugg\u00e9r\u00e9es pour un \u00e9l\u00e8ve de sixi\u00e8me ann\u00e9e dans le cadre d'un cours de litt\u00e9rature ?", "answer": "Un \u00e9l\u00e8ve de sixi\u00e8me ann\u00e9e peut apprendre \u00e0 \u00e9crire des biographies et des autobiographies pour les partager, \u00e9crire des contes de myst\u00e8re ou d'horreur pour publication, adapter une histoire en pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, apprendre une chanson des peuples indig\u00e8nes du Mexique, et \u00e9crire des po\u00e8mes \u00e0 partager."}, {"question": "Quelles sont les activit\u00e9s d'apprentissage pour la participation sociale au deuxi\u00e8me grade ?", "answer": "Les activit\u00e9s d'apprentissage pour la participation sociale au deuxi\u00e8me grade sont : analyser des documents sur les droits humains, enqu\u00eater sur les variantes lexicales et culturelles des peuples hispanophones et analyser et \u00e9laborer des caricatures journalistiques."}, {"question": "Quelles sont les trois comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es par le d\u00e9veloppement des projets didactiques ?", "answer": "Les trois comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es par le d\u00e9veloppement des projets didactiques sont d'employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre, d'identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage en diverses situations communicatives et d'analyser l'information et d'employer le langage pour la prise de d\u00e9cisions."}, {"question": "Quelle est l'adresse email du Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation publique du Mexique ?", "answer": "L'adresse email du Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation publique du Mexique est espanolprimaria@gmail.com."}]