[{"question": "Quel est le niveau d'\u00e9ducation auquel s'adresse le guide de l'enseignant ?", "answer": "Le guide de l'enseignant s'adresse \u00e0 l'\u00e9ducation de base secondaire."}, {"question": "Quel est le but de la r\u00e9forme int\u00e9grale de l'\u00e9ducation de base ?", "answer": "La r\u00e9forme int\u00e9grale de l'\u00e9ducation de base vise \u00e0 consolider une route propre et pertinente pour r\u00e9former l'\u00e9ducation dans le pays et \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'\u00e9ducation des \u00e9l\u00e8ves du pr\u00e9scolaire, primaire et secondaire."}, {"question": "Quelles sont les quatre comp\u00e9tences que les \u00e9l\u00e8ves doivent d\u00e9velopper en apprenant l'espagnol\u00a0?", "answer": "Les \u00e9l\u00e8ves doivent d\u00e9velopper quatre comp\u00e9tences en apprenant l'espagnol\u00a0: la communication, la compr\u00e9hension, la production et l'interaction."}, {"question": "\u00c0 quel \u00e2ge les \u00e9l\u00e8ves terminent le troisi\u00e8me cycle du secondaire ?", "answer": "Les \u00e9l\u00e8ves terminent le troisi\u00e8me cycle du secondaire \u00e0 15 ans."}, {"question": "Quels sont les diff\u00e9rents types de textes \u00e9crits que l'on peut apprendre \u00e0 produire ?", "answer": "On peut apprendre \u00e0 produire des textes pour s'exprimer, des textes qui analysent des informations, des textes originaux de diff\u00e9rents types et formats, des textes adapt\u00e9s et coh\u00e9rents avec le type d'information que l'on veut diffuser, des textes avec une logique et une coh\u00e9sion et des textes clairs et pr\u00e9cis avec une ponctuation correcte."}, {"question": "Quelles sont les trois comp\u00e9tences communicatives qui sont d\u00e9velopp\u00e9es dans l'enseignement de l'espagnol ?", "answer": "Les trois comp\u00e9tences communicatives d\u00e9velopp\u00e9es dans l'enseignement de l'espagnol sont : employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre, identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage et en diverses situations communicatives, et analyser l'information et employer le langage pour la prise de d\u00e9cision."}, {"question": "Quels sont les deux aspects cl\u00e9s qui d\u00e9finissent les pratiques sociales du langage ?", "answer": "Les deux aspects cl\u00e9s qui d\u00e9finissent les pratiques sociales du langage sont l'implication d'un but communicatif et la relation avec le contexte social et collectif."}, {"question": "Quel type de discours est requis dans le domaine des sciences naturelles et des sciences sociales ?", "answer": "Le discours acad\u00e9mique est requis dans le domaine des sciences naturelles et des sciences sociales."}, {"question": "Quels sont les trois grands moments qui se distinguent dans le d\u00e9veloppement d'un projet par projets didactiques ?", "answer": "Les trois grands moments qui se distinguent dans le d\u00e9veloppement d'un projet par projets didactiques sont le moment initial, le moment de d\u00e9veloppement et le moment final."}, {"question": "Quels sont les trois domaines dans lesquels s'articulent les pratiques sociales du langage ?", "answer": "Les trois domaines dans lesquels s'articulent les pratiques sociales du langage sont l'\u00e9tude, la litt\u00e9rature et la participation sociale."}, {"question": "Quelles activit\u00e9s permanentes sont sugg\u00e9r\u00e9es pour le programme d'Espagnol en secondaire ?", "answer": "Les activit\u00e9s permanentes sugg\u00e9r\u00e9es pour le programme d'Espagnol en secondaire sont le Club de lectores, le Taller de creaci\u00f3n literaria, le C\u00edrculo de an\u00e1lisis period\u00edstico, le Taller de periodismo et le Cine debate."}, {"question": "Quelles sont les strat\u00e9gies que les \u00e9l\u00e8ves peuvent utiliser pour r\u00e9guler leur compr\u00e9hension de la lecture\u00a0?", "answer": "Les strat\u00e9gies incluent la relation du texte avec les exp\u00e9riences personnelles, la comparaison de diff\u00e9rentes versions d'une m\u00eame histoire, la d\u00e9duction du sens des mots \u00e0 partir du contexte et la recherche de mots inconnus dans un dictionnaire."}, {"question": "Quelles sont les trois \u00e9tapes principales de la production d'un texte \u00e9crit ?", "answer": "Les trois \u00e9tapes principales de la production d'un texte \u00e9crit sont la planification, la r\u00e9alisation et l'\u00e9valuation du texte."}, {"question": "Quelles sont quelques exemples d'activit\u00e9s que l'on peut r\u00e9aliser en utilisant la langue orale dans le cadre d'un projet didactique ?", "answer": "Des exemples d'activit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser dans le cadre d'un projet didactique utilisant la langue orale sont : suivre l'expos\u00e9 d'autres personnes et pr\u00e9senter ses propres connaissances ou id\u00e9es, faire une pr\u00e9sentation ordonn\u00e9e et compl\u00e8te sur diff\u00e9rents sujets ou proc\u00e9dures, r\u00e9pondre aux questions d'autres personnes et demander des services, utiliser la description pour recr\u00e9er des circonstances et communiquer clairement ses impressions, donner son opinion en s'appuyant sur les id\u00e9es d'autres personnes et en \u00e9coutant les arguments, persuader et n\u00e9gocier, donner et recevoir des indications, exprimer ses d\u00e9saccords ou ses accords."}, {"question": "Quelles sont les trois \u00e9tapes principales pour analyser l'information d'un texte ?", "answer": "Les trois \u00e9tapes principales pour analyser l'information d'un texte sont la compr\u00e9hension et l'interpr\u00e9tation, la recherche et la gestion de l'information et les propri\u00e9t\u00e9s et les types de textes."}, {"question": "Quelles sont les diff\u00e9rentes formes de verbes que l'on peut utiliser dans un r\u00e8glement interne ?", "answer": "Les diff\u00e9rentes formes de verbes que l'on peut utiliser dans un r\u00e8glement interne sont les modes et temps verbaux : imp\u00e9ratif, infinitif ou verbes conjugu\u00e9s en futur de l'indicatif."}, {"question": "Quels sont les aspects syntaxiques et s\u00e9mantiques \u00e0 prendre en compte lors d'une exposition ?", "answer": "Les aspects syntaxiques et s\u00e9mantiques \u00e0 prendre en compte lors d'une exposition sont l'interaction orale en contextes formels, la consid\u00e9ration du type de l'audience et la planification d'une exposition."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques des po\u00e8mes de l'avant-garde du XXe si\u00e8cle ?", "answer": "Les po\u00e8mes de l'avant-garde du XXe si\u00e8cle se caract\u00e9risent par l'utilisation de calligrammes, ha\u00efkus et po\u00e8mes concrets, ainsi que l'emploi de l'espace graphique dans les po\u00e8mes."}, {"question": "Quelles sont les comp\u00e9tences que l'on favorise lorsqu'on utilise le langage pour communiquer dans diverses situations communicatives ?", "answer": "On favorise l'utilisation du langage comme instrument pour apprendre, identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage et l'employer pour la prise de d\u00e9cisions."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du langage utilis\u00e9 dans la po\u00e9sie traditionnelle mexicaine ?", "answer": "Les caract\u00e9ristiques du langage utilis\u00e9 dans la po\u00e9sie traditionnelle mexicaine comprennent les termes litt\u00e9raires employ\u00e9s, les ressources litt\u00e9raires employ\u00e9es et les ressources prosodiques qui n\u00e9cessitent la cr\u00e9ation de sens."}, {"question": "Quels sont les trois types d'analyses \u00e0 r\u00e9aliser pour \u00e9tudier le contenu des programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s ?", "answer": "Les trois types d'analyses \u00e0 r\u00e9aliser pour \u00e9tudier le contenu des programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s sont l'analyse du contenu des programmes, l'\u00e9tablissement de crit\u00e8res pour l'analyse et l'\u00e9valuation de l'influence des programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s sur les personnes."}, {"question": "Quels sont les aspects \u00e0 prendre en compte lors de l'adaptation d'une \u0153uvre de th\u00e9\u00e2tre classique au contexte actuel ?", "answer": "L'adaptation d'une \u0153uvre de th\u00e9\u00e2tre classique au contexte actuel n\u00e9cessite de prendre en compte la planification de la trame, des personnages et de l'ambiance, ainsi que la r\u00e9cup\u00e9ration des \u00e9l\u00e9ments caract\u00e9ristiques originaux de l'\u0153uvre."}, {"question": "Quelles sont les comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es en employant le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre ?", "answer": "Les comp\u00e9tences favoris\u00e9es sont :  employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre,  identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diverses situations communicatives,  analyser l'information et  employer le langage pour la toma de decisions."}, {"question": "Quels sont les aspects syntaxiques et s\u00e9mantiques \u00e0 prendre en compte pour analyser des contes latino-am\u00e9ricains ?", "answer": "Les aspects syntaxiques et s\u00e9mantiques \u00e0 prendre en compte pour analyser des contes latino-am\u00e9ricains sont les ressources utilis\u00e9es pour d\u00e9velopper les id\u00e9es dans les paragraphes et argumenter les points de vue."}, {"question": "Quelle est la cat\u00e9gorie qui vise \u00e0 garantir le droit \u00e0 l'information en mati\u00e8re de droits humains ?", "answer": "La cat\u00e9gorie qui vise \u00e0 garantir le droit \u00e0 l'information en mati\u00e8re de droits humains est \u00ab B\u00fasqueda y manejo de informaci\u00f3n \u00bb."}, {"question": "Quel type de texte est utilis\u00e9 dans une pratique sociale du langage o\u00f9 l'on participe \u00e0 une table ronde ?", "answer": "Le type de texte utilis\u00e9 dans une pratique sociale du langage o\u00f9 l'on participe \u00e0 une table ronde est un texte argumentatif."}, {"question": "Quelle est la valeur d'une expression ou d'un mot qui peut avoir plusieurs significations ?", "answer": "La valeur d'une expression ou d'un mot qui peut avoir plusieurs significations d\u00e9pend du contexte social et g\u00e9ographique."}, {"question": "Quelles sont les diff\u00e9rentes comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es en utilisant la caricature comme outil d'apprentissage ?", "answer": "Les comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es en utilisant la caricature comme outil d'apprentissage sont : employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre, identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diverses situations communicatives, analyser l'information et employer le langage pour la toma de decisions, valoriser la diversit\u00e9 linguistique et culturel du Mexique."}, {"question": "Quels sont les trois aspects \u00e0 prendre en compte dans l'\u00e9laboration d'un rapport d'entretien ?", "answer": "Il faut prendre en compte la compr\u00e9hension et l'interpr\u00e9tation du langage, la recherche et la gestion de l'information, ainsi que les propri\u00e9t\u00e9s et les types de textes."}, {"question": "Quelles sont les propri\u00e9t\u00e9s du texte qui doivent \u00eatre identifi\u00e9es pour un reportage ?", "answer": "Les propri\u00e9t\u00e9s du texte qui doivent \u00eatre identifi\u00e9es pour un reportage sont les caract\u00e9ristiques et la fonction des marques graphiques, l'utilisation de parenth\u00e8ses, points suspensifs, titres, sous-titres et le syst\u00e8me de ponctuation."}, {"question": "Quelle est l'une des comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es avec le d\u00e9veloppement des projets didactiques ?", "answer": "L'une des comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es avec le d\u00e9veloppement des projets didactiques est d'apprendre \u00e0 employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre."}, {"question": "En un ensayo argumentativo, quelles sont les caract\u00e9ristiques que l'on doit prendre en compte pour l'int\u00e9gration de l'information provenant de diff\u00e9rentes sources ?", "answer": "L'int\u00e9gration de l'information provenant de diff\u00e9rentes sources dans un essai argumentatif doit tenir compte de la coh\u00e9rence et de la compl\u00e9mentarit\u00e9 des informations, de l'utilisation de ressources linguistiques pour d\u00e9velopper des arguments et de l'int\u00e9gration de l'information \u00e0 travers des citations textuelles, des opinions personnelles, le format et la fonction du pied de page."}, {"question": "Quelles sont les diff\u00e9rentes comp\u00e9tences qui sont encourag\u00e9es pour l'apprentissage des manifestations po\u00e9tiques dans un mouvement litt\u00e9raire ?", "answer": "Les comp\u00e9tences encourag\u00e9es sont l'emploi du langage pour communiquer et analyser l'information, identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage, comprendre les situations communicationnelles, et analyser la diversit\u00e9 linguistique et culturelle du Mexique."}, {"question": "En un panel de discussion, quelles sont les \u00e9tapes \u00e0 suivre pour pr\u00e9parer un argumentaire ?", "answer": "Il faut choisir un th\u00e8me de discussion, organiser un panel de discussion, s\u00e9lectionner un panel de sujets, pr\u00e9parer une fiche de travail avec des informations sur le th\u00e8me, r\u00e9diger des notes avec ses strat\u00e9gies discursives et r\u00e9diger une session de questions dirig\u00e9es aux panelistes."}, {"question": "Quelles sont les comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es lors de l'analyse de divers formulaires pour leur remplissage ?", "answer": "L'analyse de divers formulaires pour leur remplissage favorise l'emploi du langage pour communiquer et analyser l'information, ainsi que l'identification des propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diverses situations communicatives."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques et les fonctions des rapports scientifiques ?", "answer": "Les caract\u00e9ristiques et les fonctions des rapports scientifiques sont la description des exp\u00e9riences et le caract\u00e8re fonctionnel du rapport."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques de la litt\u00e9rature du Renacimiento ?", "answer": "La litt\u00e9rature du Renacimiento se caract\u00e9rise par des transformations dans les modes de vie et valeurs que les peuples exp\u00e9rimentent avec le passage du temps, l'effet des \u00e9v\u00e9nements et valeurs culturels de la \u00e9poque dans le contexte et la trame de las obras literarias, le significado del contenido y personajes en que fue escrito et la vigencia del escrito en el contexto de la obra."}, {"question": "Quelles sont les comp\u00e9tences \u00e0 d\u00e9velopper pour r\u00e9aliser un programme de radio sur diff\u00e9rentes cultures du monde ?", "answer": "Il faut d\u00e9velopper la comp\u00e9tence d'employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre, identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diverses situations communicatives, analyser l'information et employer le langage pour la prise de d\u00e9cisions et valoriser la diversit\u00e9 linguistique et culturelle du Mexique."}, {"question": "Quelles sont les comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es lors de la lecture dramatis\u00e9e d'une oeuvre de th\u00e9\u00e2tre ?", "answer": "Les comp\u00e9tences favoris\u00e9es lors de la lecture dramatis\u00e9e d'une oeuvre de th\u00e9\u00e2tre sont : employer le langage pour communiquer et comme instrument pour apprendre, identifier les propri\u00e9t\u00e9s du langage dans diverses situations communicatives, analyser l'information et employer le langage pour la toma de d\u00e9cisions, et valoriser la diversit\u00e9 linguistique et cultural du Mexique."}, {"question": "Quelles sont les deux comp\u00e9tences qui sont favoris\u00e9es en \u00e9laborant une histoire pour sa diffusion ?", "answer": "En \u00e9laborant une histoire pour sa diffusion, on favorise l'emploi du langage pour communiquer et l'identification des propri\u00e9t\u00e9s du langage en diverses situations communicatives."}, {"question": "Quelles sont les trois cat\u00e9gories de comp\u00e9tences qui favorisent l'apprentissage d'une langue ?", "answer": "Les trois cat\u00e9gories de comp\u00e9tences qui favorisent l'apprentissage d'une langue sont la compr\u00e9hension et l'interpr\u00e9tation, les propri\u00e9t\u00e9s et types de textes, et le syst\u00e8me de l'\u00e9criture et l'orthographe."}, {"question": "Quelles sont les trois principales composantes de l'\u00e9ducation de base ?", "answer": "L'\u00e9ducation de base comprend trois composantes principales : le langage et la communication, le raisonnement math\u00e9matique et le d\u00e9veloppement personnel et pour la coexistence."}, {"question": "Quelles sont les ann\u00e9es o\u00f9 des r\u00e9formes curriculares ont \u00e9t\u00e9 mises en place pour les niveaux pr\u00e9scolaire, secondaire et primaire en Espagne ?", "answer": "Les r\u00e9formes curriculares des niveaux pr\u00e9scolaire (2004), secondaire (2006) et primaire (2009) ont \u00e9t\u00e9 mises en place en Espagne."}, {"question": "Quels sont les r\u00e9f\u00e9rents pour la planification des actions pour orienter l'intervention du ma\u00eetre vers le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences ?", "answer": "Les apprentissages attendus et les normes curriculaires sont les r\u00e9f\u00e9rents pour la planification des actions pour orienter l'intervention du ma\u00eetre vers le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences."}, {"question": "Quel est le nom du programme qui vise \u00e0 promouvoir le d\u00e9veloppement et l\u2019utilisation des technologies de l\u2019information et de la communication dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif pour soutenir l\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et favoriser leur int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 du savoir ?", "answer": "Le programme qui vise \u00e0 promouvoir le d\u00e9veloppement et l\u2019utilisation des technologies de l\u2019information et de la communication dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif pour soutenir l\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et favoriser leur int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 du savoir s\u2019appelle \u00ab Habilidades Digitales para Todos \u00bb (HDT), qui a pour origine le programme Sectorial de Educaci\u00f3n 2007-2012 (PROSEdu)."}, {"question": "Quels sont les outils num\u00e9riques qui permettent aux \u00e9l\u00e8ves et aux enseignants de collaborer en ligne ?", "answer": "Les outils num\u00e9riques qui permettent aux \u00e9l\u00e8ves et aux enseignants de collaborer en ligne sont les blogs, les wikis, les forums et les r\u00e9seaux sociaux."}, {"question": "Quels sont les outils qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour obtenir des preuves de l'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves ?", "answer": "Parmi les outils qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour obtenir des preuves de l'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves, il y a la grille ou matrice de v\u00e9rification, les listes de contr\u00f4le ou de cotation et le registre anecdotique ou anecdotarie."}, {"question": "Quelles sont quelques exemples de formes de communication qui se sont transform\u00e9es au fil du temps ?", "answer": "Exemples de formes de communication qui se sont transform\u00e9es au fil du temps : la communication orale, la communication \u00e9crite, le t\u00e9l\u00e9phone, la radio, la t\u00e9l\u00e9vision et les m\u00e9dias \u00e9lectroniques."}, {"question": "Quelles sont les activit\u00e9s permanentes dans l'\u00e9ducation basique qui favorisent l'inclusion des \u00e9l\u00e8ves dans des pratiques de langage ? ", "answer": "Les activit\u00e9s permanentes dans l'\u00e9ducation basique offrent aux \u00e9l\u00e8ves un espace pour s'engager dans des pratiques de langage, en encourageant l'expression libre et l'exploration de divers aspects du langage."}, {"question": "Dans le domaine de l'\u00e9tude, quelle activit\u00e9 est sugg\u00e9r\u00e9e pour le troisi\u00e8me bloc ?", "answer": "Le troisi\u00e8me bloc sugg\u00e8re d'\u00e9laborer des rapports sur des exp\u00e9riences scientifiques pour apprendre."}, {"question": "Quels sont les objectifs d'apprentissage que les \u00e9l\u00e8ves doivent atteindre en relation avec les textes d'opinion ?", "answer": "Les \u00e9l\u00e8ves doivent \u00eatre capables de comprendre le propos, l'argumentation et la posture de l'auteur, d'\u00e9crire des articles d'opinion en argumentant leur point de vue, de collecter des informations de diff\u00e9rentes sources pour \u00e9tayer leurs arguments et de hi\u00e9rarchiser l'information pour exprimer diff\u00e9rentes opinions et les confronter."}, {"question": "En \u00e9ducation, quelle est l'\u00e9valuation qui permet de d\u00e9terminer le point de d\u00e9part d'une s\u00e9quence didactique et de mesurer les progr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves ?", "answer": "L'\u00e9valuation diagnostique permet de d\u00e9terminer le point de d\u00e9part d'une s\u00e9quence didactique et de mesurer les progr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves."}, {"question": "Quelles sont les deux \u00e9tapes qui demandent de faire des observations et de les rediger dans une monographie ?", "answer": "Les deux \u00e9tapes qui demandent de faire des observations et de les rediger dans une monographie sont la correction des chapitres par le groupe et la conclusion du chapitre."}, {"question": "Quelles sont les solutions possibles lorsque le contenu du cours n'est pas assez compr\u00e9hensible pour les \u00e9l\u00e8ves ?", "answer": "On peut demander \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de proposer des monographies sur des th\u00e8mes qui les int\u00e9ressent pour les amener en salle de classe. On peut aussi s'assurer que ces sujets correspondent \u00e0 leurs go\u00fbts ou, au moins, les rendre compr\u00e9hensibles car ce sont eux qui les ont choisis."}, {"question": "Quel est le but principal de l'analyse et des commentaires sur les textes litt\u00e9raires ?", "answer": "L'un des buts principaux de l'analyse et des commentaires sur les textes litt\u00e9raires est d'informer les autres de ses opinions sur ce qu'on lit."}, {"question": "Quels sont les objectifs d'apprentissage attendus dans un projet d'analyse de textes narratifs ?", "answer": "Les objectifs d'apprentissage attendus dans un projet d'analyse de textes narratifs sont d'interpr\u00e9ter l'information contenue dans diverses sources de consultation, de r\u00e9diger un texte informatif, d'analyser les caract\u00e9ristiques des personnages de contes latino-am\u00e9ricains, de distinguer les variantes sociales, culturelles ou dialectales utilis\u00e9es dans les textes en fonction de l'\u00e9poque et des lieux d\u00e9crits, d'identifier les ressources employ\u00e9es pour d\u00e9crire les aspects spatiaux et temporels qui cr\u00e9ent l'ambiance en un cuento, et d'\u00e9laborer des commentaires d'un cuento \u00e0 partir de l'analyse et de l'interpr\u00e9tation."}, {"question": "Comment peut-on distinguer les variantes dialectales et les variantes sociales du langage dans un texte ?", "answer": "En analysant les dialogues des personnages, on peut identifier l'origine du texte et les diff\u00e9rences entre les variantes sociales et dialectales."}, {"question": "Pour \u00e9valuer un projet didactique, quels sont certains indicateurs \u00e0 observer concernant la discussion sur les variantes sociales, culturelles et linguistiques de l'espagnol identifi\u00e9es dans les contes ?", "answer": "Il faut observer si les participants identifient les particularit\u00e9s du langage utilis\u00e9 dans les contes, s'ils participent \u00e0 la discussion sur les variantes du langage et s'ils identifient les variantes du langage utilis\u00e9es dans les contes."}, {"question": "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 inclure dans un commentaire sur un r\u00e9cit ?", "answer": "Un commentaire sur un r\u00e9cit doit inclure une description g\u00e9n\u00e9rale du r\u00e9cit, une opinion sur le r\u00e9cit, une analyse du langage et des caract\u00e9ristiques des personnages et de l'environnement social, une justification du choix de l'environnement et une conclusion."}, {"question": "Quels sont les trois d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 l'identification de l'environnement social dans les contes ?", "answer": "Les trois d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 l'identification de l'environnement social dans les contes sont que les \u00e9l\u00e8ves ne savent pas ce qu'est l'environnement social, qu'ils n'identifient pas les \u00e9l\u00e9ments qui composent l'environnement social et que les contes qu'ils ont choisis ne d\u00e9crivent pas clairement les \u00e9l\u00e9ments qui composent l'environnement social."}, {"question": "Quel type de texte est un article d'opinion ?", "answer": "Un article d'opinion est un texte argumentatif."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques et la fonction des articles d'opinion ?", "answer": "Les caract\u00e9ristiques et la fonction des articles d'opinion sont abord\u00e9es dans la section 'Compr\u00e9hension et interpr\u00e9tation'."}, {"question": "Quelles sont les \u00e9tapes n\u00e9cessaires \u00e0 la planification d'un article d'opinion ?", "answer": "Les \u00e9tapes n\u00e9cessaires \u00e0 la planification d'un article d'opinion sont : le choix du th\u00e8me, la d\u00e9finition des sous-th\u00e8mes, l'\u00e9nonc\u00e9 de la posture, la r\u00e9daction des arguments, la recherche des donn\u00e9es et des r\u00e9f\u00e9rences bibliographiques."}, {"question": "Quelles sont les institutions impliqu\u00e9es dans la protection de l'environnement au Mexique ?", "answer": "Les institutions impliqu\u00e9es dans la protection de l'environnement au Mexique sont l'Acad\u00e9mie Nationale de l'Histoire, l'Acad\u00e9mie Mexicaine de la Science Ambientale (ANEA), la Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla (BUAP), le Centre de Education y Capacitaci\u00f3n para el Desarrollo Sustentable (Cecadesu), la Commission Nationale des Aires Naturelles Prot\u00e9g\u00e9es (Conanp), la Commission Nationale de l'Eau (Conagua), la Commission Nationale Forestale (Conafor), la Commission Nationale pour l'Uso Efficient de la Energ\u00eda El\u00e9ctrica (Conuee), la Direction G\u00e9n\u00e9rale de Planeacion y Evaluaci\u00f3n, Semarnat, la Direction G\u00e9n\u00e9rale de la Biodiversidad, Cecadesu, le Fideicomiso Mexicano de Ahorro de Energ\u00eda El\u00e9ctrica (Fide), l'Instituto Mexicano de Tecnologia del Agua (IMTA), l'Institut National d'Ecologie (INE), la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente (Profepa) et la Procuradur\u00eda Federal del Consumidor (Profeco)."}]