{"id": "53170854", "presentation_url": "https://es.slideshare.net/slideshow/el-modernismo-espaol-53170854/53170854", "title": "El modernismo espa\u00f1ol", "author": "ineskaplun", "date": "2015-09-24", "len": 22, "description": "El documento resume el contexto hist\u00f3rico y art\u00edstico del modernismo en Espa\u00f1a y el trabajo de Antoni Gaud\u00ed. Explica que el modernismo surgi\u00f3 en la revoluci\u00f3n industrial y estuvo influenciado por movimientos como el neog\u00f3tico y las artes y oficios. Luego describe algunas de las obras m\u00e1s importantes de Gaud\u00ed como la Casa Batll\u00f3, La Pedrera y la Sagrada Familia, resaltando sus formas innovadoras y su integraci\u00f3n de la arquitectura con la naturaleza.", "lang": "es", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 783, "transcript": ["Antoni Gaud\u00ed y el modernismo\nespa\u00f1ol\nHistoria del Arte Espa\u00f1ol\nIn\u00e9s Kapl\u00fan\n ", "Modernismo o Art Nouveau\n\u2022 Contexto Hist\u00f3rico:\n\u2013 Revoluci\u00f3n Industrial\n\u2022 Antecedentes del Art Nouveau:\n\u2013 Arquitectura Neog\u00f3tica\n\u2013 Movimiento de Artes y Oficios\n\u2013 Arquitectura del Hierro y el vidrio de la segunda mitad del s. XIX\n\u2013 Eclecticismo\n\u2022 Corrientes y denominaciones:\n\u2013 Espa\u00f1a: Modernismo\n\u2013 B\u00e9lgica y Francia: Art Nouveau\n\u2013 Austria: Secesi\u00f3n\n\u2013 Alemania: Jugendstil\n\u2013 Italia: Floreale\n\u2013 Inglaterra: Modern Style.\n ", "Movimiento de Artes y Oficios\n(\u201cArt and Crafts\u201d)\n\u2022 Socialista ut\u00f3pico\n\u2022 En contra de la producci\u00f3n\nindustrial en serie\n\u2022 Interesado en recuperar las\nformas de trabajo artesanal\nde la Edad Media.\n\u2022 1875: junto con un grupo que\nlo apoyaba funda la Morris and\nCo:\n\u2013 Dise\u00f1adores, arquitectos,\nescritores y pintores dedicados\na producir artesanalmente\ntodo tipo de productos.\n\u2022 Fundador del movimiento de\nArtes y Oficios (Arts and Crafts)\n ", "Kelmscot Press\n(1891-1898):\n\u2022 imprenta artesanal\n\u2013 produjo 66\nvol\u00famenes en sus 7\na\u00f1os de vida\n\u2022 Libro \u201cLa Naturaleza\ndel G\u00f3tico\u201d de Jonh\nRuskin\n\u2022 Letras iluminadas\n ", "\u2022 Tapices medievales\nMille-Felurs\n\u2013 La dama y el unicornio\n\u2013 Franco-flamenco\n\u2013 Finales del s. XV\n\u2022 dibujo de William Morris y John\nHenry Dearle sobre una\nalfombra Bullerswood\n\u2022 1889\n ", "Red House\n\u2022 1859-60\n\u2022 W. Morris y Philip Webb\n ", "\u2022 Sillas dise\u00f1adas por Morris and Co.\n ", "Eclecticismo Franc\u00e9s (1860-1920):\n\u2022 Francia: Segunda\nRep\u00fablica o Segundo\nImperio: Napole\u00f3n III -\n(1848\u20131852)\n\u2022 Bar\u00f3n de Haussaman\n(1809-1891)\n\u2013 1853 es nombrado\nprefecto de Par\u00eds por\nLuis Napole\u00f3n Bonaparte\n\u2013 Plan de Haussaman\n(Paris: 1850-70)\n ", "Plan Haussman\n\u2022 \u201cLa ciudad dual\u201d (Federico Engles \u201cContribuci\u00f3n al\nproblema de la vivienda\u201d)\n\u2013 Proletariado\n\u2013 Burgues\u00eda\n\u2022 Nuevas calles y avenidas\n\u2013 Rue Rivoli\n\u2013 Chps Elisee\n\u2022 Adecuaci\u00f3n de la ciudad a los\n\u2013 Servicios primarios (acueductos, recolecci\u00f3n de basura,\niluminaci\u00f3n, transporte publico)\n\u2013 Servicios secundarios (escuelas, prisiones y parques\np\u00fablicos)\n ", "\u2022 Trazados\nradiales\n\u2022 Edificios\np\u00fablicos en\npuntos\nfocales\n ", "La opera de Garnier\n\u2022 1875\n\u2022 Charles\nGarnier\n ", "", "", "Gran Teatro del Liceo\n\u2022 Arquitectos:\n\u2013 Miquel Garriga i Roca: 1847\n\u2013 Josep Oriol Mestres: 1862\n\u2013 Ignasi de Sol\u00e0-Morales: 1999\n\u2022 Ubicaci\u00f3n: la Rabmbla\n\u2022 Programa: Teatro de Opera.\n\u2022 Web:\nhttp://www.liceubarcelona.c\nat/es.html\n ", "", "El modernismo: Corrientes y\ndenominaciones\n\u2022 Espa\u00f1a: Modernismo\n\u2022 B\u00e9lgica y Francia: Art Nouveau\n\u2022 Austria: Secesi\u00f3n\n\u2022 Alemania: Jugendstil\n\u2022 Italia: Floreale\n\u2022 Inglaterra: Modern Style.\n ", "Bruselas: V\u00edctor Horta (1861-1947)\n\u2022 Casa Tassel\n\u2022 1892-93\n ", "", "\u2022 Vidriera\n ", "Hector Guimard (1867-1942)\n\u2022 Estaci\u00f3n de\nMetro Par\u00eds\n\u2022 1900\n ", "Montevideo: Leopoldo Tosi\n\u2022 Programa\n\u2013 Original: empresa\nPablo Ferrando\n\u2013 Actual: librer\u00eda \u201cPuro\nVerso\u201d\n\u2022 1917\n\u2022 Sarand\u00ed 675 esq.\nBacacay\n ", "Moder\nnismo\nPict\u00f3ri\nco\n\u2022 Toulouse\nLautrec\n\u2022 Alfons\nMucha\n ", "Modernismo Catal\u00e1n\n\u2022 Arraigo del Art Nouveau\nPor influencia francesa\n\u2022 Alcanza la supremac\u00eda\necon\u00f3mica dentro del\nnuevo orden capitalista.\n\u2022 Barcelona se extiende y\nse convierte en\nmetr\u00f3polis\n\u2022 1833-1892: Movimiento\nRenaixen\u00e7a Catalana\n\u2022 1888: Exposici\u00f3n\nUniversal de Barcelona\n\u2022 1871: Escuela Provincial de Arquitectura\n\u2022 Nuevos materiales como ladrillo y\nhierro\n\u2022 Algunos representantes del modernismo\nCatal\u00e1n:\n\u2022 Dom\u00e9nech i Montaner (1849-1923)\n\u2022 Palau de la M\u00fasica Catalana\n\u2022 Joseph Puig i Cadafalch (1867-1956)\n\u2022 1901: Maisson Macaya.\n ", "Ensanche de Barcelona o \u201cPlan Cerd\u00e1\u201d\n(1859)\n\u2022 Ildefonso Cerd\u00e1 (1815 - 1876)\n\u2022 LEMA: \u201cHigiene, comodidad y belleza\u201c\n\u2022 Ampliaci\u00f3n de la Ciudad\n\u2022 Amurallamiento de la ciudad\n\u2022 Documental sobre urbanismo de Barcelona:\nhttp://www.youtube.com/watch?v=8wbaClbR\nHjc\n ", "", "\u2022 Evoluci\u00f3n de la estructura\nde las manzanas desde el\nPlan hasta la actualidad\n\u2022 Barcelona en\nla actualidad\n ", "Antoni Gaud\u00ed (1852-1926)\n\u2022 Proviene de Reus\n(ciudad del \u00e1rea\nmetropolitana\ncatalana)\n\u2022 1866 (17 a\u00f1os)\nempieza a estudiar\narquitectura\n ", "Caracter\u00edsticas generales de su obra:\n\u2022 soluciones estructurales, funcionales y decorativas\n\u2022 observaci\u00f3n y an\u00e1lisis minucioso de los elementos\nnaturales\n\u2022 Dise\u00f1o y artesan\u00eda\n\u2022 Excentricidad en las formas\n\u2022 Invenci\u00f3n de nuevas estructuras que desaf\u00edan la l\u00f3gica\n\u2022 maquetas tridimensionales\n\u2022 Programas:\n\u2013 Fincas residenciales\n\u2013 Pabellones decorativos\n\u2013 Programas religiosos.\n\u2022 Casa Museo Gaud\u00ed: http://www.casamuseugaudi.org/\n ", "CASAS\n ", "Villa Quijano\n\u2022 Fechas: 1883-\n1885.\n\u2022 Encargada por:\nM\u00e1ximo D\u00edaz de\nQuijano.\n\u2022 Ubicaci\u00f3n:\nComillas\n(Cantabria),\nEspa\u00f1a\n\u2022 Programa: Petit\nhotel (hotelito)\n\u2022 Planta: 15 x 36\nmetros\n ", "\u2022 Decoraci\u00f3n con\ngirasoles\n\u2022 Catalu\u00f1a en miniatura:\nhttp://www.catalunyae\nnminiatura.com/\n ", "Casa Vicens\n\u2022 Fechas: 1883\n- 1888.\n\u2022 Encargo de:\nManuel\nVicens i\nMontaner\n\u2022 Programa:\nresidencia\nveraniega\n\u2022 Cuatro\nplantas\n ", "", "Casa Batll\u00f3\n\u2022 1904-1906\n\u2022 Encargado por: Josep\nBatll\u00f3 i Casanovas.\n\u2022 Programa: casa\nparticular y\napartamentos en\nalquiler.\n\u2022 Ubicaci\u00f3n: Paseo de\ngracia del ensanche de\nBarcelona\n\u2022 El despertar de la Casa\nBatllo (Videomaping):\nhttp://www.youtube.co\nm/watch?v=Pghwt8hw\nwMI\n ", "b\u00f3veda catalana\no \u00abb\u00f3veda\ntabicada\u00bb:\nsuperposici\u00f3n de\nvarias capas de\nladrillos con\nargamasa.\n ", "", "Casa Mil\u00e1 o La Pedrera\n\u2022 Fechas: 1906-\n1912\n\u2022 Video -\nrecorrido:http:/\n/www.youtube.\ncom/watch?v=o\nEd4D5i7Fng\n ", "", "\u2022 Patio Interior\n ", "\u2022 Azotea\n\u2022 Torres de ventilaci\u00f3n\n\u2013 En forma de m\u00e1scara,\nidentificada con el Rey.\n\u2013 En forma de copa,\nidentificada con la\nReina.\n ", "\u2022 Visi\u00f3n sat\u00edrica del futuro de la Pedrera en la revista l'Esquella de la\nTorratxa, obra de Picarol (4 de enero de 1912).\n ", "URBANIZACIONES\n ", "El park g\u00fcell (Parque G\u00fcell)\n\u2022 Financiado por:\nConde Eusebio G\u00fcell\n\u2022 Fechas:\n\u2013 Construcci\u00f3n: 1900 y\n1914\n\u2013 Inauguraci\u00f3n: 1926\n\u2022 Programa: Parque\npublico\n\u2022 Dimensiones: 18\nhect\u00e1reas\n ", "\u2022 Eusebio G\u00fcell\n(1846-1918)\n\u2022 Ciudad-jard\u00edn al estilo\ningl\u00e9s.\n ", "\u2022 Antigua\n\u201cMonta\u00f1a\npelada\u201d :\nreforestaci\u00f3n\ncon especies\naut\u00f3ctonas\n\u2022 Ejemplo de\nrespeto e\nintegraci\u00f3n de\nla\narquitectura\ncon el lugar.\n\u2013 Columnas\ninclinadas\ncomo\npalmeras.\n\u2013 Sugerencia\nde formas\nnaturales\n ", "\u2022 Palmito\n ", "\u2022 Pabellones\nde entrada\n\u2022 Drag\u00f3n o\nsalamandra\nde la\nescalinata\n ", "\u2022 Sala de las\ncien\ncolumnas (o\nsala\nHip\u00f3stila)\n ", "PROGRAMAS RELIGIOSOS\n ", "Bellesguard\n\u2022 Fecha:\n\u2013 1900-1909\n\u2013 Dom\u00e8nech Sugra\u00f1es la\ntermin\u00f3 en 1917\n\u2022 \u201cBell esguard\u201c = \"bella vista\" .\nPosee una vista panor\u00e1mica de\nBarcelona\n\u2022 Valor simb\u00f3lico - hist\u00f3rico: En\neste mismo lugar el rey Mart\u00edn\n\"el Humano\", \u00faltimo monarca\nde la dinast\u00eda catalana, hab\u00eda\nhecho construir una casa en\n1408.\n\u2022 Estilo: Neog\u00f3tico\naguja\n ", "\u2022 Interior:\ncontrasta\ncon el\nexterior:\nluminosi\ndad y\nformas\ncurvas\n ", "Templo Expiatorio de la Sagrada Familia\n\u2022 Fechas: 1882- 1826 Gaud\u00ed\n\u2022 Monumento m\u00e1s visitado de\nEspa\u00f1a, seguido por el Museo\ndel Prado y la Alhambra de\nGranada.\n\u2022 Construcci\u00f3n sin bocetos, de\nforma espontanea.\n\u2022 SERIE: Ciencia en Acci\u00f3n XXXII.\nLa estructura hiperboloide en\nGaud\u00ed:\nhttp://www.youtube.com/wat\nch?v=a8XUHBNwJlw\ntorsi\u00f3n parab\u00f3lica,\n ", "", "\u2022 Fachada del \u00e1bside\n\u2022 B\u00f3veda\n\u2022 Columnas helicoidales\n ", "", "\u2022 Pin\u00e1culo de una de las torres\nde los Ap\u00f3stoles, simbolizando\nlos atributos episcopales: mitra,\nb\u00e1culo y anillo.\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}