[{"question": "Quel est le sujet d'une pr\u00e9sentation donn\u00e9e par In\u00e8s Kapl\u00fan ?", "answer": "La pr\u00e9sentation porte sur Antoni Gaud\u00ed et le modernisme espagnol."}, {"question": "Quel mouvement artistique se d\u00e9veloppe en Belgique et en France et est connu sous le nom d'Art Nouveau ?", "answer": "Le mouvement artistique connu sous le nom d'Art Nouveau se d\u00e9veloppe en Belgique et en France."}, {"question": "Quel mouvement artistique s'est oppos\u00e9 \u00e0 la production industrielle en s\u00e9rie et a encourag\u00e9 la r\u00e9cup\u00e9ration des formes de travail artisanal du Moyen \u00c2ge ?", "answer": "Le mouvement Arts and Crafts \u00e9tait un mouvement artistique qui s'est oppos\u00e9 \u00e0 la production industrielle en s\u00e9rie et a encourag\u00e9 la r\u00e9cup\u00e9ration des formes de travail artisanal du Moyen \u00c2ge."}, {"question": "Qui a dessin\u00e9 la tapisserie repr\u00e9sentant la Dame \u00e0 la Licorne ?", "answer": "William Morris et John Henry Dearle ont dessin\u00e9 la tapisserie repr\u00e9sentant la Dame \u00e0 la Licorne."}, {"question": "Quelle est la caract\u00e9ristique principale de la disposition des b\u00e2timents et des routes dans le plan de Paris ?", "answer": "Le plan de Paris est caract\u00e9ris\u00e9 par des trac\u00e9s radiaux et des b\u00e2timents publics situ\u00e9s en points focaux."}, {"question": "Quel est le nom de l'architecte qui a con\u00e7u l'Op\u00e9ra Garnier ?", "answer": "L'Op\u00e9ra Garnier a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par Charles Garnier."}, {"question": "Quel est le nom du th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ra situ\u00e9 sur la Rambla \u00e0 Barcelone ?", "answer": "Le Gran Teatro del Liceo est un th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ra situ\u00e9 sur la Rambla \u00e0 Barcelone."}, {"question": "Quelles sont les diff\u00e9rentes d\u00e9nominations du modernisme en Europe ?", "answer": "Le modernisme est appel\u00e9 Modernisme en Espagne, Art Nouveau en Belgique et en France, S\u00e9cession en Autriche, Jugendstil en Allemagne, Floreale en Italie et Modern Style en Angleterre."}, {"question": "Quel est le nom de l'architecte qui a con\u00e7u la Casa Tassel \u00e0 Bruxelles ?", "answer": "L'architecte qui a con\u00e7u la Casa Tassel \u00e0 Bruxelles est Victor Horta."}, {"question": "Quel architecte a con\u00e7u l'entr\u00e9e du m\u00e9tro parisien illustr\u00e9e ?", "answer": "Hector Guimard a con\u00e7u l'entr\u00e9e du m\u00e9tro parisien illustr\u00e9e."}, {"question": "O\u00f9 se trouve la librairie \"Puro Verso\" \u00e0 Montevideo ?", "answer": "La librairie \"Puro Verso\" se trouve \u00e0 l'adresse Sarandi 675 esq. Bacacay \u00e0 Montevideo."}, {"question": "Quels sont les noms des deux artistes consid\u00e9r\u00e9s comme des pionniers de l'Art Nouveau ?", "answer": "Toulouse Lautrec et Alfons Mucha sont consid\u00e9r\u00e9s comme des pionniers de l'Art Nouveau."}, {"question": "Quelles r\u00e9gions d'Espagne sont limitrophes de la r\u00e9gion de Catalogne ?", "answer": "Les r\u00e9gions d'Espagne limitrophes de la Catalogne sont la France, l'Andorre, l'Aragon et la Communaut\u00e9 valencienne."}, {"question": "Quel \u00e9tait le slogan du plan d'urbanisme d'Ildefonso Cerd\u00e0 pour Barcelone ?", "answer": "Le slogan du plan d'urbanisme d'Ildefonso Cerd\u00e0 pour Barcelone \u00e9tait : \"Hygi\u00e8ne, commodit\u00e9 et beaut\u00e9\"."}, {"question": "Quelle est la superficie d'un quartier de Barcelone dans son \u00e9tat actuel ?", "answer": "La superficie d'un quartier de Barcelone dans son \u00e9tat actuel est d'environ 294 770 m3."}, {"question": "A quel \u00e2ge Antoni Gaud\u00ed a-t-il commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier l'architecture ?", "answer": "Antoni Gaud\u00ed a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier l'architecture \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans."}, {"question": "Quel est le nom du petit h\u00f4tel situ\u00e9 \u00e0 Comillas, en Espagne ?", "answer": "Le petit h\u00f4tel situ\u00e9 \u00e0 Comillas, en Espagne, s'appelle Villa Quijano."}, {"question": "Quel \u00e9tait l'usage pr\u00e9vu pour la Casa Vicens ?", "answer": "La Casa Vicens \u00e9tait con\u00e7ue pour \u00eatre une r\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9."}, {"question": "Qui a command\u00e9 la construction de la Casa Batll\u00f3 et \u00e0 quelle p\u00e9riode\u00a0?", "answer": "La Casa Batll\u00f3 a \u00e9t\u00e9 command\u00e9e par Josep Batll\u00f3 i Casanovas entre 1904 et 1906."}, {"question": "Quel est le nom d'un b\u00e2timent de Barcelone dont la construction s'est achev\u00e9e en 1912 ?", "answer": "La Casa Mil\u00e0, \u00e9galement connue sous le nom de La Pedrera, est un b\u00e2timent de Barcelone dont la construction s'est achev\u00e9e en 1912."}, {"question": "Quel est le nom d'un b\u00e2timent \u00e0 Barcelone qui offre une vue panoramique de la ville ?", "answer": "Bellesguard est un b\u00e2timent \u00e0 Barcelone qui offre une vue panoramique de la ville."}, {"question": "Quel est le monument le plus visit\u00e9 d'Espagne ?", "answer": "Le monument le plus visit\u00e9 d'Espagne est le Temple Expiatori de la Sagrada Familia."}]