[{"question": "Quel est le titre de la pr\u00e9sentation ?", "answer": "Le titre de la pr\u00e9sentation est \"ESPA\u00d1OL EN AMERICA\"."}, {"question": "En quelle phase l'espagnol d'Am\u00e9rique \u00e9tait-il parl\u00e9 de mani\u00e8re plus d\u00e9tendue, tant sur le Pacifique que sur l'Atlantique ?", "answer": "L'espagnol d'Am\u00e9rique \u00e9tait parl\u00e9 de mani\u00e8re plus d\u00e9tendue pendant la phase \u00ab Innovatrice \u00bb."}, {"question": "Quel \u00e9tait le niveau de contact entre S\u00e9ville et le Mexique et le P\u00e9rou ?", "answer": "Le contact entre S\u00e9ville et le Mexique et le P\u00e9rou \u00e9tait moins important que dans d'autres r\u00e9gions."}, {"question": "Quels sont certains des mots utilis\u00e9s uniquement en espagnol am\u00e9ricain ?", "answer": "Certains des mots utilis\u00e9s uniquement en espagnol am\u00e9ricain sont liviano, saco et porto."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques phon\u00e9tiques de l'espagnol d'Am\u00e9rique compar\u00e9 \u00e0 l'espagnol d'Andalousie\u00a0?", "answer": "L'espagnol d'Am\u00e9rique poss\u00e8de un syst\u00e8me phonologique similaire \u00e0 celui de l'Andalousie, mais avec moins de phon\u00e8mes."}, {"question": "O\u00f9 le pronom personnel \"vosotros\" est-il utilis\u00e9 en espagnol ?", "answer": "Le pronom personnel \"vosotros\" est utilis\u00e9 en Andalousie occidentale."}, {"question": "Quel type de t\u00e9moignages les Espagnols ont-ils laiss\u00e9s sur le continent am\u00e9ricain ?", "answer": "Les Espagnols ont laiss\u00e9 des t\u00e9moignages du choc entre leur propre culture et celle des indig\u00e8nes."}, {"question": "Qui a \u00e9crit l'ouvrage \u00ab\u00a0Historia general de las cosas de Nueva Espa\u00f1a\u00a0\u00bb\u00a0?", "answer": "L'ouvrage \u00ab\u00a0Historia general de las cosas de Nueva Espa\u00f1a\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Bernardino D\u00edaz."}, {"question": "Quel est le titre de l'\u0153uvre \u00e9crite par Jos\u00e9 de Oviedo (Venezuela) ?", "answer": "L'\u0153uvre \u00e9crite par Jos\u00e9 de Oviedo (Venezuela) s'intitule \"Historia de la conquista de Venezuela\"."}, {"question": "Quel \u00e9tait le m\u00e9tier d'Antonio de Caol\u00edn ?", "answer": "Antonio de Caol\u00edn \u00e9tait un missionnaire franciscain."}]