[{"question": "\u00c0 quel si\u00e8cle les premi\u00e8res formes de l'architecture Renaissance espagnole ont-elles fait leur apparition ?", "answer": "Les premi\u00e8res formes de l'architecture Renaissance espagnole sont apparues au XVe si\u00e8cle."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques de l'architecture plateresque ?", "answer": "L'architecture plateresque se caract\u00e9rise par une d\u00e9coration fine et riche, des \u00e9l\u00e9ments import\u00e9s d'Italie, des fa\u00e7ades-retable, des colonnes balaustr\u00e9es, des pilastres d\u00e9cor\u00e9s de grotesques et des arcs en plein cintre avec des carpaneles de tradition gothique."}, {"question": "Quel est le style architectural du portail qui pr\u00e9sente des sculptures en relief repr\u00e9sentant des figures humaines ?", "answer": "Le portail qui pr\u00e9sente des sculptures en relief repr\u00e9sentant des figures humaines est de style Renaissance espagnole."}, {"question": "Qui sont les architectes les plus importants du Plateresco ?", "answer": "Les architectes les plus importants du Plateresco sont Lorenzo V\u00e1zquez de Segovia et Pedro Gumiel."}, {"question": "Quel est le nom de l'architecte qui a con\u00e7u le Colegio Mayor de Santa Cruz \u00e0 Valladolid ?", "answer": "L'architecte qui a con\u00e7u le Colegio Mayor de Santa Cruz \u00e0 Valladolid est Lorenzo V\u00e1zquez de Segovia."}, {"question": "Quel est le style architectural du Palacio de Cogolludo \u00e0 Guadalajara ?", "answer": "Le Palacio de Cogolludo \u00e0 Guadalajara est de style plateresque."}, {"question": "Quel type d'architecture est associ\u00e9 \u00e0 l'\u0153uvre de Pedro Gumiel ?", "answer": "L'\u0153uvre de Pedro Gumiel est associ\u00e9e \u00e0 l'architecture plateresque."}, {"question": "Quelle est la ville o\u00f9 se trouve la Casa de las Conchas ?", "answer": "La Casa de las Conchas se trouve \u00e0 Salamanque."}, {"question": "Quel est le style architectural de la fa\u00e7ade de l'universit\u00e9 de Salamanque ?", "answer": "La fa\u00e7ade de l'universit\u00e9 de Salamanque est de style plateresque."}, {"question": "Quel style d'architecture a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour la fa\u00e7ade du Couvent de San Esteban \u00e0 Salamanque ?", "answer": "La fa\u00e7ade du Couvent de San Esteban \u00e0 Salamanque a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le style Plateresco."}, {"question": "Quels sont les facteurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution de l'architecture Renaissance espagnole ?", "answer": "L'\u00e9volution de l'architecture Renaissance espagnole est due \u00e0 l'\u00e9mulation des id\u00e9aux de la couronne par les familles de la haute noblesse, au d\u00e9veloppement urbanistique, \u00e0 la diffusion de trait\u00e9s Renaissance italiens et au programme imp\u00e9rial de Charles V qui mettait en avant l'exaltation nationale."}, {"question": "Quels sont les noms des architectes du Plateresque puriste ou classicisme ?", "answer": "Les architectes du Plateresque puriste ou classicisme sont Diego de Silo\u00e9, Pedro Machuca, Andr\u00e9s de Vandelvira, Rodrigo Gil de Hontanon et Alonso de Covarrubias."}, {"question": "Quel est le style architectural de la Cath\u00e9drale de Grenade ?", "answer": "La Cath\u00e9drale de Grenade est de style Plateresco."}, {"question": "Quel est le style architectural de la cath\u00e9drale de Grenade ?", "answer": "La cath\u00e9drale de Grenade est de style Renaissance espagnole."}, {"question": "Quel est le nom du palais con\u00e7u par Pedro Machuca, situ\u00e9 \u00e0 Grenade ?", "answer": "Le palais con\u00e7u par Pedro Machuca et situ\u00e9 \u00e0 Grenade est le Palacio de Carlos V."}, {"question": "Quel est le style architectural de l'\u00e9glise de San Salvador \u00e0 \u00dabeda ?", "answer": "L'\u00e9glise de San Salvador \u00e0 \u00dabeda est de style Renaissance espagnole."}, {"question": "Quelle est la ville o\u00f9 se trouve l'\u00e9glise de San Salvador ?", "answer": "L'\u00e9glise de San Salvador se trouve \u00e0 \u00dabeda."}, {"question": "Quel style architectural, outre le plateresque, est associ\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 d'Alcal\u00e1 de Henares ?", "answer": "L'universit\u00e9 d'Alcal\u00e1 de Henares est \u00e9galement associ\u00e9e au classicisme."}, {"question": "Quel est le nom de l'architecte du b\u00e2timent qui abrite le mus\u00e9e du Prado \u00e0 Madrid ?", "answer": "L'architecte du b\u00e2timent du mus\u00e9e du Prado est Alonso de Covarrubias."}, {"question": "Quels sont les facteurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution de l'architecture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "L'\u00e9volution de l'architecture de la Renaissance espagnole a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e par le contexte \u00e9conomique, social et politique sous le r\u00e8gne de Philippe II. Le d\u00e9veloppement d'un nouveau langage artistique qui s'\u00e9loignait du gothique, l'importance de la Contre-R\u00e9forme apr\u00e8s le Concile de Trente, l'influence de Michel-Ange en architecture et en sculpture, le m\u00e9c\u00e9nat de Philippe II et les influences de Serlio et de Vignola ont tous contribu\u00e9 \u00e0 cette \u00e9volution."}, {"question": "Quels sont les noms de deux architectes importants de l'architecture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "Juan Bautista de Toledo et Juan de Herrera sont deux architectes importants de l'architecture de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Quel est le nom du monast\u00e8re qui se trouve pr\u00e8s de Madrid ?", "answer": "Le monast\u00e8re se trouve pr\u00e8s de Madrid et s'appelle El Escorial."}, {"question": "Quel est le nom du monast\u00e8re repr\u00e9sent\u00e9 sur ces images ?", "answer": "Le monast\u00e8re repr\u00e9sent\u00e9 sur ces images est le monast\u00e8re de l'Escurial."}, {"question": "Quels sont les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour la sculpture fun\u00e9raire et d\u00e9corative de l'architecture dans la sculpture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "La pierre est le mat\u00e9riau utilis\u00e9 pour la sculpture fun\u00e9raire et d\u00e9corative de l'architecture dans la sculpture de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Qui a introduit des formes et une esth\u00e9tique de l'art italien dans la sculpture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "Domenico Fancelli et Felipe Vigarny ont introduit des formes et une esth\u00e9tique de l'art italien dans la sculpture de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Qui a sculpt\u00e9 le tombeau des Rois Catholiques \u00e0 Grenade ?", "answer": "Domenico Fancelli a sculpt\u00e9 le tombeau des Rois Catholiques \u00e0 Grenade."}, {"question": "Quels sont les noms des artistes qui ont introduit les formes et l'esth\u00e9tique de l'art italien dans la sculpture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "Felipe Vigarny et D. Fancelli ont introduit les formes et l'esth\u00e9tique de l'art italien dans la sculpture de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Quel est le nom de la sculpture r\u00e9alis\u00e9e par Alonso Berruguete qui repr\u00e9sente un saint chr\u00e9tien ?", "answer": "La sculpture r\u00e9alis\u00e9e par Alonso Berruguete qui repr\u00e9sente un saint chr\u00e9tien s'appelle \"San Sebasti\u00e1n\"."}, {"question": "De quel retable fait partie l'\u0153uvre \u00ab Sacrifice d'Isaac \u00bb ?", "answer": "L'\u0153uvre \u00ab Sacrifice d'Isaac \u00bb fait partie du retable de San Benito de Valladolid."}, {"question": "Qui est l'auteur de l'\u0153uvre \"Santo Entierro\" ?", "answer": "L'auteur de l'\u0153uvre \"Santo Entierro\" est Juan de Juni."}, {"question": "Qui sont les sculpteurs qui ont marqu\u00e9 le deuxi\u00e8me tiers de la Renaissance espagnole ?", "answer": "Alonso Berruguete et Juan de Juni sont les sculpteurs qui ont marqu\u00e9 le deuxi\u00e8me tiers de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Qui est l'auteur du retable de la Cath\u00e9drale d'Astorga ?", "answer": "Gaspar Becerra est l'auteur du retable de la Cath\u00e9drale d'Astorga."}, {"question": "Qui sont les deux peintres du premier tiers de l'\u00e9volution de la peinture renaissance espagnole ?", "answer": "Les deux peintres du premier tiers de l'\u00e9volution de la peinture renaissance espagnole sont Pedro Berruguete et Alejo Fern\u00e1ndez."}, {"question": "Qui est l'auteur de la peinture intitul\u00e9e \"Auto de Fe. Retable de Tom\u00e1s de \u00c1vila\" ?", "answer": "La peinture intitul\u00e9e \"Auto de Fe. Retable de Tom\u00e1s de \u00c1vila\" est l'\u0153uvre de Pedro Berruguete."}, {"question": "Quel \u00e9tait le style de peinture de Pedro Berruguete ?", "answer": "Pedro Berruguete \u00e9tait un peintre de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Quel est le titre de la peinture de Alejo Fern\u00e1ndez ?", "answer": "La peinture d'Alejo Fern\u00e1ndez s'intitule \"Virgen de los navegantes\"."}, {"question": "Quelles sont les influences que l'on retrouve dans la peinture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "La peinture de la Renaissance espagnole a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e par les styles italiens et flamands."}, {"question": "Quelle est la peinture de Juan de Juanes qui est consid\u00e9r\u00e9e comme un exemple de la peinture de la Renaissance espagnole ?", "answer": "La peinture de Juan de Juanes \"Santa Cena\" est consid\u00e9r\u00e9e comme un exemple de la peinture de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Quels sont les artistes qui ont marqu\u00e9 le troisi\u00e8me tiers de l'\u00e9volution de la peinture renaissante espagnole ?", "answer": "Le troisi\u00e8me tiers de l'\u00e9volution de la peinture renaissante espagnole est marqu\u00e9 par Luis de Morales, Alonso S\u00e1nchez Coello et El Greco."}, {"question": "Quel peintre est associ\u00e9 \u00e0 la peinture de la Vierge et l'Enfant, une \u0153uvre de la Renaissance espagnole ?", "answer": "Luis de Morales est associ\u00e9 \u00e0 la peinture de la Vierge et l'Enfant, une \u0153uvre de la Renaissance espagnole."}, {"question": "Quel est le nom de la peinture de Alonso S\u00e1nchez Coello qui repr\u00e9sente Isabel Clara Eugenia ?", "answer": "La peinture s'appelle \"Isabel Clara Eugenia\"."}, {"question": "Quelle est la p\u00e9riode de l'\u00e9tape espagnole du peintre El Greco ?", "answer": "L'\u00e9tape espagnole du peintre El Greco s'\u00e9tend de 1578 \u00e0 1614."}, {"question": "Quel est le nom du peintre qui a r\u00e9alis\u00e9 la peinture intitul\u00e9e \u00ab La Santa Liga o Adoraci\u00f3n en nombre de Jes\u00fas \u00bb ?", "answer": "Le peintre qui a r\u00e9alis\u00e9 la peinture intitul\u00e9e \u00ab La Santa Liga o Adoraci\u00f3n en nombre de Jes\u00fas \u00bb est El Greco."}, {"question": "Quel est le nom de la peinture r\u00e9alis\u00e9e par El Greco appartenant au premier tiers du mouvement de la Renaissance espagnole ?", "answer": "Le tableau r\u00e9alis\u00e9 par El Greco appartenant au premier tiers du mouvement de la Renaissance espagnole est \"Le Martyre de Saint Maurice\"."}, {"question": "Quel est le nom de la peinture du peintre grec El Greco repr\u00e9sentant un \u00e9pisode biblique ?", "answer": "La peinture d'El Greco s'appelle \"El Expolio\"."}, {"question": "Quel est le titre de la peinture de El Greco qui repr\u00e9sente l'inhumation d'un personnage important\u00a0?", "answer": "Le titre de la peinture de El Greco qui repr\u00e9sente l'inhumation d'un personnage important est \u00ab\u00a0L'enterrement du Comte d'Orgaz\u00a0\u00bb. "}, {"question": "Quel est le nom de la peinture de El Greco repr\u00e9sent\u00e9e sur cette image ?", "answer": "La peinture repr\u00e9sent\u00e9e est l'Adoration des bergers."}, {"question": "Quel est le nom de l'artiste ayant peint un portrait d'un homme avec la main sur la poitrine ?", "answer": "L'artiste qui a peint un portrait d'un homme avec la main sur la poitrine est El Greco."}]