{"id": "63870450", "presentation_url": "https://es.slideshare.net/slideshow/actividades-espaol-sexto/63870450", "title": "Actividades Espa\u00f1ol Sexto", "author": "ManuelRguez", "date": "2016-07-09", "len": 27, "description": "Este documento presenta un resumen de 3 oraciones o menos:\n\nEl texto habla sobre el desarrollo del ser humano y c\u00f3mo logr\u00f3 controlar el fuego, lo que represent\u00f3 un gran avance. Inicialmente, el ser humano aprovechaba fuegos naturales pero no pod\u00eda producirlo; luego descubri\u00f3 c\u00f3mo crear fuego frotando piedras o madera, transformando as\u00ed su forma de vida. Dominar el fuego les permiti\u00f3 a los humanos calentarse, iluminarse y cocinar alimentos.", "lang": "es", "dim": {"height": 792, "width": 612}, "like": 8, "view": 7830, "transcript": ["Morole\u00f3n, Gto., agosto de 2012\n ", "jpm\n2\nUN RECUENTO HIST\u00d3RICO (L.E. p\u00e1g. 8-12) Ilumina al final. BLOQUE I\nEL FUEGO: UN GRAN AVANCE PARA EL HOMBRE\nAntes de que el ser humano lograra controlar el fuego, ya pose\u00eda\nalgunas ventajas que le permitir\u00edan consolidar su existencia sobre la\nTierra; su cerebro hab\u00eda evolucionado y aumentado de tama\u00f1o, por lo\nque era capaz de fabricar herramientas y armas que le facilitaban\ncazar un mayor n\u00famero de presas, caminaba erguido y contaba con un\ndedo pulgar opuesto; sin embargo, estaba condicionado a vivir en\nlugares cuyo clima fuera menos fr\u00edo y a mudarse una vez que hubiera\nagotado los recursos del lugar.\nCuando el ser humano comenz\u00f3 a controlar el fuego, lo aprovech\u00f3 en su\nbeneficio: recog\u00eda brasas despu\u00e9s de un incendio, ocasionado por la\nca\u00edda de un rayo o por la erupci\u00f3n de un volc\u00e1n, las llevaba a las\ncavernas donde viv\u00eda y procuraba alimentarlas en fogatas, mas no era\ncapaz de producir fuego, por lo que era com\u00fan que, a pesar de sus\nesfuerzos, terminara perdi\u00e9ndolo. Hasta que el ser humano logr\u00f3 crear\nfuego, a partir de la fricci\u00f3n de dos piedras con part\u00edculas de hierro, o\nrestregando un tronco de madera sobre una superficie de ramas secas,\ntransform\u00f3 su forma de vida.\nEl fuego signific\u00f3 un gran adelanto en la vida de los humanos, ya que\ngracias a \u00e9ste pod\u00edan calentar sus cavernas e iluminarlas durante la\nnoche, mantener alejados a los animales salvajes y cocer la carne\nobtenida de las presas. Lectura tomada de Libro del alumno Espa\u00f1ol 6\u00b0 grado 2009, SEP\n1.- El texto est\u00e1 escrito \u00bfen prosa o en verso? ________________________________________\n2.- \u00bfCu\u00e1ntos p\u00e1rrafos tiene el texto?______________________________________________\n3.- \u00bfC\u00f3mo empieza cada p\u00e1rrafo? __________________________________________________\n4.- \u00bfC\u00f3mo termina cada p\u00e1rrafo? _________________________________________________\n5.- \u00bfCu\u00e1l es la idea principal del primer p\u00e1rrafo? ______________________________________\n___________________________________________________________________________\n6.- \u00bfCu\u00e1l es la idea principal del segundo p\u00e1rrafo? _____________________________________\n___________________________________________________________________________\n7.- \u00bfCu\u00e1l es la idea principal del tercer p\u00e1rrafo? ______________________________________\n___________________________________________________________________________\n8.- \u00bfCu\u00e1l es la estructura de un texto hist\u00f3rico? _____________________________________,\n__________________________________ y ______________________________________\n9.- Con un color, subraya en la lectura 10 verbos y escr\u00edbelos aqu\u00ed. Encierra los que est\u00e9n en pasado:\n_____________, _____________, _____________, ____________, _____________,\n_____________, _____________, _____________, ____________, _____________\n ", "jpm\n3\nVERBOS EN PASADO: EL PRETERITO Y COPRETERITO (L.E. p\u00e1g. 15 Y 20)\nI.- Ilumina de amarillo los verbos en pret\u00e9rito y de\nverde los verbos en copret\u00e9rito. Ilumina la imagen.\nII.- Escribe en las l\u00edneas los verbos del recuadro en pret\u00e9rito:\n1.- Mi tatarabuelo ____________ 90 a\u00f1os\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n2.- Mis bisabuelos _______________ muchos a\u00f1os en el campo\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n3.- Mi abuelita materna ____________ ocho hijos\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\nIII.- Ahora escribe los verbos del recuadro en copret\u00e9rito:\n1.- Mis abuelos maternos________________ rebozos en el jard\u00edn\u2026\u2026..\n2.- La tatarabuelita de mi pap\u00e1 __________ de Francia\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026\u2026\n3.- Mis abuelos ______________ frijoles y nopales todos los d\u00edas\u2026.\u2026..\nIV.- Sobre tus abuelos paternos escribe 3 enunciados en pret\u00e9rito. Remarca el verbo con\nrojo.\n1.- _________________________________________________________________\n2.- _________________________________________________________________\n3.- _________________________________________________________________\nV.- Sobre tus abuelos maternos escribe 3 enunciados en copret\u00e9rito. Remarca el verbo con\nazul.\n1.- _________________________________________________________________\n2.- _________________________________________________________________\n3.- _________________________________________________________________\nvivir\ncomprar\ntrabajar\ntener\nvender\nser\ncomer\nsaludaba\ncompraba\ncargaba\nestrenabas\nestir\u00f3\nsud\u00f3\npele\u00f3\ncompart\u00ed\nped\u00edas\nle\u00eda\nbarr\u00edas\nescrib\u00edan\n ", "jpm\n4\nEL COPRETERITO (L.E. p\u00e1g. 15 Y 20)\n1.- Escribe el copret\u00e9rito de las acciones que indican las im\u00e1genes y escribe el infinitivo de\ncada uno de los verbos. Ilumina al final\nVerbos en infinitivo\n2.- \u00bfEn qu\u00e9 terminan los infinitivos de\nestos verbos?_________________\n3.- \u00bfEn qu\u00e9 termina el copret\u00e9rito de\nestos verbos? _________________\n4.- Escribe una regla ortogr\u00e1fica para estos verbos en copret\u00e9rito. __________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n5.- Escribe en copret\u00e9rito los siguientes verbos. Cuida la ortograf\u00eda.\nInfinitivo Copret\u00e9rito\nCambiar yo t\u00fa \u00e9l\nEstirar yo t\u00fa \u00e9l\nAhorrar yo t\u00fa \u00e9l\nVolar yo t\u00fa \u00e9l\nSumar yo t\u00fa \u00e9l\n1\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n2\n3\n4\n5\n6\n ", "jpm\n5\nEL ADVERBIO (L.E. p\u00e1g. 19)\nAnaliza los adverbios de los recuadros y de acuerdo a su clasificaci\u00f3n escribe de qu\u00e9 tipo son:\nII.- Reescribe 5 veces el siguiente enunciado, agregando cada vez un adverbio que indique la\ncircunstancia en que se realiz\u00f3 la acci\u00f3n, de acuerdo a lo que se indica. Encierra los adverbios con un\ncolor.\nNegaci\u00f3n: ____________________________________________________________\nTiempo: _____________________________________________________________\nLugar: _______________________________________________________________\nModo:_______________________________________________________________\nCantidad: ____________________________________________________________\nAfirmaci\u00f3n: ___________________________________________________________\nEl adverbio es un modificador del verbo, de un adjetivo o de otro adverbio. El adverbio a\u00f1ade\nsiempre a una palabra circunstancias que explican mejor el enunciado.\nClasificaci\u00f3n de adverbios: Los adverbios se clasifican dependiendo el tipo de circunstancia que\nagregue a otra palabra, los principales son: adverbios de lugar, modo, tiempo, cantidad,\nafirmaci\u00f3n, negaci\u00f3n, duda, orden.\naqu\u00ed, all\u00ed, all\u00e1, ac\u00e1, fuera, abajo,\ndelante, adelante, alrededor,\narriba, atr\u00e1s, cerca, debajo,\ndonde, encima, enfrente, fuera,\nalgo, nada, apenas, bastante,\ncasi, cuanto, demasiado, m\u00e1s,\nmenos, mucho, poco, todo, s\u00f3lo,\nmitad, tan, tanto, etc.\nahora, ayer, anteayer, hoy, ma\u00f1ana, antes,\nanoche, a\u00fan, cuando, entonces, jam\u00e1s,\ndurante mientras, nunca.\nas\u00ed, bien, mal, casi, como, despacio,\nr\u00e1pido, lento, deprisa, y muchos\nterminados en mente: locamente,\ntontamente, f\u00e1cilmente, etc.\nprimero, despu\u00e9s, luego,\nenseguida, antes.\ns\u00ed, claro, exacto,\nefectivamente, ciertamente,\nseguramente, justo, ya, etc.\nMis abuelos compraron una casa\nEj. Mis abuelos nunca compraron una casa\n ", "jpm\n6\nEL ACENTO MODIFICA EL SIGNIFICADO (L.E. p\u00e1g. 20)\nI.- \u00bfQu\u00e9 sabes t\u00fa de los acentos?\n\u2022 _________________________________________________________________\n\u2022 _________________________________________________________________\n\u2022 _________________________________________________________________\n\u00bfSab\u00edas que\u2026 la colocaci\u00f3n de los acentos en las palabras modifica el significado?\nII.- Escoge una de las palabras del recuadro para completar los enunciados. \u00a1Pon atenci\u00f3n en\nlos acentos!\n1.- Mi abuelo __________________ mucho de historia\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n2.- Mi abuela era una persona muy _________________...........\n3.- Mi abuelo _____________ un libro de historia natural\u2026\u2026\u2026\n4.- El ______________ elogi\u00f3 el libro de mi abuelo\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n5.- Mis abuelos _____________ en Argentina\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\n\u00bfSab\u00edas que\u2026 Los verbos en pret\u00e9rito en tercera persona del singular llevan acento\nescrito?\nIII.- Localiza el verbo en pret\u00e9rito, m\u00e1rcalo con rojo y escribe el acento donde\ncorresponda.\nsabia sab\u00eda\nsabia sab\u00eda\npublic\u00f3 p\u00fablico\npublic\u00f3 p\u00fablico\nvivian viv\u00edan\nMi tatarabuelo escucho el canto de las sirenas.\nDon Melchor trabajo por muchos a\u00f1os en una mina de plata.\nEn tiempo de la Revoluci\u00f3n, don Arcadio lucho al lado de los pobres.\nEl abuelo de Cleto escribio sus memorias para publicarlas.\nLa historia me ense\u00f1o a ver el presente de una manera diferente.\n ", "jpm\n7\n_________________________________________\n_________________________________________\n_________________________________________\n_________________________________________\n_________________________________________\n_________________________________________\nLAS MAY\u00daSCULAS (L. E. p\u00e1g. 20)\n1.- \u00bfQu\u00e9 sabes t\u00fa del uso de las may\u00fasculas?\n2.- Escribe por qu\u00e9, la letra que est\u00e1 encerrada se escribe con may\u00fascula.\n3.- Escribe un breve texto hist\u00f3rico sobre \u201cLos Ni\u00f1os H\u00e9roes\u201d en el que utilices, al menos,\n10 palabras con may\u00fascula inicial. Enci\u00e9rralas y m\u00e1rcalas con un color. Ilumina.\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n\u2022 _____________________________________________________________________\n\u2022 _____________________________________________________________________\n\u2022 _____________________________________________________________________\n1.- Hace muchos a\u00f1os, mis abuelos llegaron a este pueblo en el que vivo hoy en d\u00eda.\nSe escribe con may\u00fascula porque _______________________________________\n2.- Todas las noches mi hermano Isidro me contaba una historia de suspenso.\nSe escribe con may\u00fascula porque _______________________________________\n3.- Mis tatarabuelos paternos son originarios de la ciudad de Zacatecas.\nSe escribe con may\u00fascula porque _______________________________________\n4.- En M\u00e9xico encontramos el r\u00edo Lerma, que desemboca en el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico.\nSe escribe con may\u00fascula porque _______________________________________\n5.- \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tienes? Me pregunt\u00f3 la maestra cuando llegu\u00e9 al sal\u00f3n de clases.\nSe escribe con may\u00fascula porque _______________________________________\n ", "jpm\n8\nBIOGRAF\u00cdA Y AUTOBIOGRAF\u00cdA (L.E. p\u00e1g. 22-27)\nLee con atenci\u00f3n y contesta lo que se te pide:\n1.- \u00bfEn qu\u00e9 persona gramatical est\u00e1 escrito el texto 1? __________________________\n2.- \u00bfEn qu\u00e9 persona gramatical est\u00e1 escrito el texto 2? __________________________\n3.- \u00bfEn cu\u00e1l de los dos textos el autor es tambi\u00e9n el protagonista? __________________\n4.- \u00bfEn cu\u00e1l conoces m\u00e1s los sentimientos y emociones del personaje? ________________\n5.- \u00bfEn cu\u00e1l se puede narrar la muerte del personaje? ____________________________\n6.- \u00bfQu\u00e9 es una biograf\u00eda? ________________________________________________\n____________________________________________________________________\n7.- \u00bfQu\u00e9 es una autobiograf\u00eda? ____________________________________________\n____________________________________________________________________\n8.- Como estos textos no est\u00e1n completos \u00bfc\u00f3mo terminan? _______________________\n1.- Benito Ju\u00e1rez\nEl 21 de marzo de 1806 nac\u00ed en el pueblo de San\nPablo Guelatao en el Estado de Oaxaca. Tuve la\ndesgracia de no haber conocido a mis padres\nMarcelino Ju\u00e1rez y Br\u00edgida Garc\u00eda, indios de la\nraza primitiva del pa\u00eds, porque apenas ten\u00eda yo\ntres a\u00f1os cuando murieron, habiendo quedado\ncon mis hermanas al cuidado de nuestros abuelos\npaternos, indios tambi\u00e9n de la naci\u00f3n Zapoteca.\nA los pocos a\u00f1os murieron mis abuelos y yo qued\u00e9\nbajo la tutela de mi t\u00edo Bernardino Ju\u00e1rez.\nComo mis padres no me dejaron ning\u00fan\npatrimonio y mi t\u00edo viv\u00eda de su trabajo personal,\nluego que tuve uso de raz\u00f3n me dediqu\u00e9 hasta\ndonde mi tierna edad me lo permit\u00eda, a las\nlabores del campo.\nEn algunos ratos desocupados mi t\u00edo me\nense\u00f1aba a leer, me manifestaba lo \u00fatil y\nconveniente que era saber el idioma castellano y\ncomo entonces era sumamente dif\u00edcil para la\ngente pobre, y muy especialmente para la clase\nind\u00edgena adoptar otra carrera cient\u00edfica que no\nfuese la eclesi\u00e1stica, me indicaba sus deseos de\nque yo estudiase para ordenarme\u2026\n2.- Benito Ju\u00e1rez\n(San Pablo Guelatao, M\u00e9xico, 1806-Ciudad de\nM\u00e9xico, 1872) Pol\u00edtico mexicano. Hijo de\nMarcelino Ju\u00e1rez y Br\u00edgida Garc\u00eda, matrimonio\nind\u00edgena de humilde condici\u00f3n, Benito Ju\u00e1rez\nqued\u00f3 hu\u00e9rfano siendo ni\u00f1o y curs\u00f3 sus primeros\nestudios en su pueblo natal.\nSin saber espa\u00f1ol, a los trece a\u00f1os, march\u00f3 a\nOaxaca donde fue protegido de Antonio\nSalanueva. Estudi\u00f3 en el Seminario de la Santa\nCruz y en 1828 ingres\u00f3 en el Instituto de\nCiencias y Artes, siguiendo la carrera de leyes.\nRecibi\u00f3 el titulo de abogado en 1834.\nDesempe\u00f1\u00f3 los cargos de regidor del\nAyuntamiento de Oaxaca en 1831 y en 1833 de\ndiputado local. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, Benito\nJu\u00e1rez contrajo matrimonio con Margarita\nMaza\u2026\n ", "jpm\n9\nLA BIOGRAFIA (L.E. p\u00e1g. 23-25)\nLee y contesta. LEONARDO DA VINCI\nLeonardo da Vinci naci\u00f3 el 15 de abril de 1452, en el pueblo de Vinci, en el\ncentro de Italia. Su padre, Piero da Vinci, era un renombrado notario que\ntrabajaba en Florencia. A la edad de 17 a\u00f1os, Leonardo era ya conocido\ncomo un joven brillante y capaz, que se interesaba por la m\u00fasica, la escultura\ny el dibujo. Al darse cuenta del talento inusual de Leonardo, su padre mostr\u00f3\nlos dibujos de su hijo a Andrea del Verrocchio, un c\u00e9lebre escultor, orfebre\ny pintor de Florencia. Los siguientes siete a\u00f1os el joven estudi\u00f3 y trabaj\u00f3\ncon \u00e9l.\nAdem\u00e1s de pintar, Leonardo estudi\u00f3 arquitectura, geometr\u00eda e ingenier\u00eda.\nDurante su larga y fruct\u00edfera vida fue famoso por sus investigaciones dentro de los campos de la\nf\u00edsica, la bot\u00e1nica, la astronom\u00eda, la biolog\u00eda y la filosof\u00eda; escribi\u00f3 bellos poemas, compuso melod\u00edas\npara los instrumentos que \u00e9l mismo fabric\u00f3... En fin, no existi\u00f3 rama del arte, de la ciencia o de la\nt\u00e9cnica en la que Leonardo no hubiera contribuido con nuevas ideas y descubrimientos.\nEn 1506 Leonardo da Vinci comenz\u00f3 el retrato m\u00e1s famoso del mundo: la Monna Lisa, tambi\u00e9n\nconocido como La Gioconda. Se cuenta que para pintar este cuadro, que muestra a una hermosa mujer\ncon una extra\u00f1a sonrisa, Leonardo llevaba a su estudio personas que divirtieran a la dama, con el fin\nde que la obra no reflejara la tristeza que caracterizaba a otros retratos de la \u00e9poca.\nLeonardo da Vinci, uno de los hombres m\u00e1s talentosos de todos los tiempos, muri\u00f3 en Francia el 2 de\nmayo de 1519.\n1.- \u00bfQu\u00e9 fechas se mencionan en el texto?___________________________________________\n_________________________________ y ________________________________________\n2.- \u00bfQu\u00e9 acontecimientos tuvieron lugar en esas fechas?\na) _________________________________________________________________________\nb) _________________________________________________________________________\nc) _________________________________________________________________________\n3.- \u00bfEn qu\u00e9 campos del arte y de la ciencia destac\u00f3 Leonardo da Vinci?\n___________________, __________________, _________________, _________________,\n___________________, __________________, _________________, _________________,\n4.- Con el color rojo marca 6 verbos en pret\u00e9rito en 3\u00aa persona del singular y an\u00f3talos en las l\u00edneas:\n________________________, ________________________, ________________________,\n________________________, ________________________, ________________________,\n5.- Con el color azul marca 3 verbos en copret\u00e9rito y an\u00f3talos en las l\u00edneas:\n________________________, ________________________, ________________________,\n6.- En el texto aparece la frase: \u201cLeonardo era ya conocido como un joven brillante y capaz\u201d \u00bfEn\nqu\u00e9 tiempo se encuentra el verbo de este enunciado? __________________________________\n ", "jpm\n10\nLA RADIO (L. Espa\u00f1ol P\u00e1g. 38-42)\nGUI\u00d3N DE RADIO: AVANCE INFORMATIVO\nR\u00daBRICA DE\nENTRADA\nSinton\u00eda del programa 10\u201d\nLOCUTOR 1 Hola buenas noches, son las 12 de la noche de este Martes 22 de julio y esta\nes nuestra cita habitual de cada hora con las noticias. A continuaci\u00f3n nos\ndisponemos a repasar los asuntos m\u00e1s destacados de hoy.\n10\u201d\nCONTROL CD 4, corte 5 en segundo plano para los titulares\nLOCUTOR 1 En Nacionales, El Presidente Felipe Calder\u00f3n entreg\u00f3 reconocimientos a los\nalumnos ganadores de la Olimpiada del Conocimiento Infantil 2011.\n5\u201d\nLOCUTORA 2 En Internacionales, alarmante brote de virus \u00c9bola en Uganda. 5\u201d\nLOCUTOR 1 Y en deportes, Javier \u201cChicharito\u201d Hern\u00e1ndez decide quedarse en el\nManchester United.\n5\u201d\nCONTROL M\u00fasica pasa a PP 10\u201d\nLOCUTOR 1 (Ampliaci\u00f3n Noticia 1) Nuestro enviado especial Jes\u00fas Mart\u00edn nos detalla lo\nocurrido:\n15\u201d\nCONTROL Voz de Jes\u00fas Mart\u00edn a trav\u00e9s de sonido telef\u00f3nico 30\u201d\nCORTINILLA R\u00e1faga 5\u201d\nLOCUTORA 2 (Ampliaci\u00f3n Noticia 2) Locutora lee informaci\u00f3n adicional 20\u201d\nCORTINILLA R\u00e1faga 5\u201d\nLOCUTOR 1 Pasamos a los deportes: f\u00fatbol. (Ampliaci\u00f3n de la noticia). El presidente del\nclub dec\u00eda lo siguiente al respecto:\n25\u201d\nCONTROL Grabaci\u00f3n de las declaraciones del presidente en rueda de prensa. 15\u201d\nCORTINILLA R\u00e1faga 5\u201d\nLOCUTOR 1\nLOCUTORA 2\nY de momento esto es todo, no olviden que tendr\u00e1n m\u00e1s noticias en los\nboletines informativos de la 1 de la madrugada.\nBuenas noches.\n10\u201d\nR\u00daBRICA DE SALIDA Sinton\u00eda del programa 15\u201d\n1.- \u00bfEl contenido del programa es informativo o musical?__________________________\n2.- \u00bfCu\u00e1nto tiempo dura este programa? _____________________________________\n3.- \u00bfA qu\u00e9 tipo de p\u00fablico se dirige este programa? _____________________________\n4.- \u00bfCu\u00e1l es la utilidad de un gui\u00f3n radiof\u00f3nico? ________________________________\n____________________________________________________________________\n5.- \u00bfC\u00f3mo se le llama a la parte que sirve para identificar el programa? _______________\n6.- \u00bfC\u00f3mo se le llama a las personas que hablan en el programa de radio? ______________\n7.- \u00bfY al que controla el sonido, introduce la m\u00fasica y recibe indicaciones del productor? __\n____________________________________________________________________\n8.- \u00bfPara qu\u00e9 sirven las cortinillas? _________________________________________\n9.- \u00bfPor qu\u00e9 la palabra \u201cChicharito\u201d se escribe entre comillas?______________________\n ", "jpm\n11\nEl programa de radio (L.E. p\u00e1g. 37 a 41)\nI.- Escribe en los par\u00e9ntesis el n\u00famero que corresponda: (ilumina al final)\n1.- Escribe el nombre de una estaci\u00f3n de radio que t\u00fa conozcas. _____________________\n2.- Escribe el nombre de tres canciones que te gusten y que hayas escuchado en la radio.\nAnota tambi\u00e9n el int\u00e9rprete: (No olvides utilizar adecuadamente las may\u00fasculas)\nNombre de la canci\u00f3n Int\u00e9rprete\n( ) Gui\u00f3n de radio\n1.- Es un texto que ayuda a organizar cada una\nde las actividades que se llevar\u00e1n a cabo\ndentro de un programa de radio.\n3.- Inventor al que se le adjudica la invenci\u00f3n\nde la radio\n( ) Directo ( ) Cortinilla\n2.- M\u00fasica que se utiliza para dividir las\nsecciones del programa, su duraci\u00f3n es breve y\nse escribe el tiempo (en segundos) que debe\ndurar.\n4.- A quien escribe el programa de radio se le\nllama:\n5.- A la persona que habla en un programa de\nradio se le llama:\n6.- El gui\u00f3n de radio y la obra de teatro se\nparecen en que los dos se escriben en estilo:\n( ) Locutor ( ) Alexander Graham Bell ( ) Guionista\n ", "jpm\n12\nREPORTERO TRABAJANDO (L. espa\u00f1ol p\u00e1g. 46-50) BLOQUE 2\n1.- Encuentra y escribe 8 palabras que se relacionan con un reportero. Ilumina\n2.- \u00bfQu\u00e9 es un reportaje? ________________________\n____________________________________________\n____________________________________________\n____________________________________________\n3.- \u00bfDe d\u00f3nde obtienen los reporteros la informaci\u00f3n para\nelaborar un reportaje? ___________________________\n____________________________________________\n4.- \u00bfQu\u00e9 instrumentos utiliza un reportero para elaborar un\nreportaje?____________________________________\n____________________________________________________________________\n5.- \u00bfD\u00f3nde podemos encontrar un reportaje? __________________________________\n6.- \u00bfA qu\u00e9 se llama fuente de informaci\u00f3n? ____________________________________\n____________________________________________________________________\n7.- \u00bfPor qu\u00e9 es recomendable que un reportaje incluya im\u00e1genes o fotograf\u00edas? _________\n____________________________________________________________________\n8.- \u00bfQu\u00e9 utilidad puede tener para un reportero realizar una entrevista? _____________\n____________________________________________________________________\n ", "jpm\n13\nREPORTERO TRABAJANDO: MI LOCALIDAD (L. E. p\u00e1g. 51-54)\nOrganiza una lluvia de ideas grupal y contesta\n\u00bfQU\u00c9 ME GUSTAR\u00cdA SABER DE MI LOCALIDAD?\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u00bfQU\u00c9 CONOZCO DE MI LOCALIDAD?\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u00bfD\u00d3NDE PUEDO INVESTIGAR SOBRE MI LOCALIDAD?\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n\u2022 ____________________________________________________________________________\n ", "jpm\n14\nLA ENTREVISTA (L.E. p\u00e1g. 55-58)\nPor Daniel Flores Bueno PRIMER D\u00cdA DE CLASES\nSergio Vilelan es sub-editor de la revista Etiqueta Negra. Lo que sigue es su\ntestimonio sobre el primer d\u00eda de clases. Una historia de adaptaci\u00f3n y\nsupervivencia.\nEntrevistador: \u2014 \u00bfC\u00f3mo recuerdas tu primer d\u00eda de clases en el colegio?\nSergio: \u2014 Cuando entr\u00e9 al colegio toda mi familia apost\u00f3 que volver\u00eda locos a los\nprofesores con mi costumbre de llorar por cualquier cosa. Cuando llegu\u00e9 a mi casa\ntras el primer d\u00eda de clases todos me preguntaron: \u201c\u00bfLloraste?\u201d Y yo les dije que\nya era grande, que ya estaba en el colegio.\nEntrevistador: \u2014 \u00bfCrees que el colegio es el primer espacio en donde uno recibe\nun curso acelerado de adaptaci\u00f3n y supervivencia?\nSergio: \u2014 El colegio es la primera experiencia tribal. La primera vez en que uno se convierte en parte\nde un grupo y aparece la comparaci\u00f3n como forma de mirar el mundo. Porque la adaptaci\u00f3n y la\nsupervivencia nacen de all\u00ed, de comparase con los dem\u00e1s y de entender qu\u00e9 lugar ocupa cada uno en la\ntribu.\nEntrevistador: \u2014 \u00bfQu\u00e9 te dio el colegio y qu\u00e9 no te dio?\nSergio: \u2014 Estuve en dos colegios muy opuestos. Uno te exig\u00eda que vayas a misa los domingos y el otro te\nexig\u00eda pensar. En uno te llaman por tu apellido y en el otro por tu nombre. En uno la disciplina era el\nvalor m\u00e1s importante y en el otro la creatividad. Pas\u00e9 de ser un recluta a ser una persona. Y creo que\nese equilibrio fue perfecto. Porque despu\u00e9s de haber vivido dos vidas escolares tan diferentes pod\u00eda\nvalorar y entender que el mundo tambi\u00e9n tiene esos matices.\nEntrevistador: \u2014 \u00bfTienes alg\u00fan recuerdo de un maestro inolvidable?\nSergio: \u2014 Tuve dos. Uno era un tipo que ense\u00f1aba Lengua y que nos le\u00eda poes\u00eda, nos ense\u00f1aba a jugar\najedrez y nos hac\u00eda memorizar palabras en lat\u00edn, cuando est\u00e1bamos en quinto grado de primaria. El\notro era un profesor de f\u00edsica, medio loco, que mientras estaba en la secundaria financi\u00f3 un proyecto\nque le present\u00e9 y que adem\u00e1s termin\u00f3 por exonerarme de sus clases con tal de verme trabajar en el\nlaboratorio durante muchas horas.\nAgradecemos a Sergio su tiempo para esta entrevista deseando siga teniendo esos bellos recuerdos.\n1.- \u00bfQui\u00e9n es la persona que hace la funci\u00f3n de entrevistador? ____________________________\n2.- \u00bfY qui\u00e9n es el entrevistado? ___________________________________________________\n3-5.- Escribe el n\u00famero que se\u00f1ala a cada parte de la entrevista:\nCuerpo Introducci\u00f3n Cierre\n6.- \u00bfEn qu\u00e9 tipo de discurso est\u00e1 escrita la entrevista? _________________________________\n7-8.- En la tercera pregunta y su respuesta se encuentran subrayadas las palabras \u201cQu\u00e9\u201d y \u201cque\u201d\n\u00bfPor qu\u00e9 una va con acento y la otra no?\n\u201cQu\u00e9\u201d lleva acento porque_______________________________________________________\n\u201cque\u201d no lleva acento porque _____________________________________________________\n ", "jpm\n15\nENUNCIADOS Y ACENTO ENF\u00c1TICO ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 56-57)\nI.- Colorea de amarillo las nubes que contengan enunciados interrogativos, de\nverde claro las que contengan enunciados exclamativos, de azul cielo las que\ncontengan enunciados imperativos, remarca de rojo los signos interrogativos, de\nazul marino los signos de admiraci\u00f3n y encierra las palabras con acento enf\u00e1tico:\nII.- Relaciona, iluminando con el mismo color, los tipos de enunciados con el tipo de texto\ndonde sea m\u00e1s probable encontrarlos.\nIII.- Escribe dos ejemplos de enunciados interrogativos, dos exclamativos y dos\nimperativos. \u00a1No olvides los signos, ni los acentos!\nInterrogativos:\na) ______________________________ b) ______________________________\nExclamativos:\na) ______________________________ b) ______________________________\nImperativos:\na) ______________________________ b) ______________________________\n\u00a1Qu\u00e9 bonitos ojos! \u00bfCu\u00e1nto me amas? Entr\u00e9game tu\namor\n\u00bfTe quieres casar\nconmigo?\n\u00bfPor qu\u00e9 te\nquerr\u00e9 tanto?\n\u00a1Pareces un \u00e1ngel!\nDame una mirada \u00a1Eres una\nprincesa!\nQui\u00e9reme por\nsiempre\nEnunciados interrogativos\nEnunciados exclamativos\nEnunciados imperativos\nInstructivo\nEntrevista\nCuento de terror\n ", "jpm\n16\nLAS COMILLAS ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 58 )\nI.- Relaciona las reglas ortogr\u00e1ficas para el uso de las comillas, con los ejemplos que se enlistan:\nII.- A continuaci\u00f3n te presentamos algunas citas textuales. Subraya de color rojo lo que dice el\nnarrador y de azul lo que dice el personaje que se menciona. Coloca con un color las comillas en los\nlugares correspondientes y enci\u00e9rralas.\nSe escribe entre comillas:\n1.- Cuando en un texto se cita lo que\nalguien dijo con sus propias palabras, o\nque est\u00e1 escrito exactamente igual en\notro libro.\n2.- Cuando en un texto un personaje\npiensa algo y no lo dice.\n3.- Los nombres de canciones, pel\u00edculas,\nlibros y obras de arte en general.\n4.- Los sobrenombres y apodos.\n( ) A Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n se le conoce como \u201cEl\nSiervo de la Naci\u00f3n\u201d.\n( ) Ju\u00e1rez, al ver pasar a la gente rumbo a la ciudad,\npens\u00f3: \u201c\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 Oaxaca?\u201d\n( ) El 6 de diciembre de 18010, Hidalgo public\u00f3 un\nbando aboliendo la esclavitud, el cual dec\u00eda: \u201cQue todos los\ndue\u00f1os de esclavos deber\u00e1n darles la libertad, dentro del\nt\u00e9rmino de diez d\u00edas, so pena de muerte\u201d.\n( ) Vicente Guerrero expres\u00f3 a su padre: \u201cLa Patria es\nprimero\u201d.\n( ) En 1813, ante el Congreso de Chilpancingo, Morelos\npresent\u00f3 su pensamiento pol\u00edtico en un documento llamado:\n\u201cLos Sentimientos de la Naci\u00f3n\u201d.\nDurante la Guerra de Reforma, el presidente Don Benito Ju\u00e1rez estuvo a punto de ser fusilado,\npero Guillermo Prieto se interpuso, entre la escolta y el presidente, y exclam\u00f3: \u00a1Levanten las\nArmas! \u00a1Los valientes no asesinan!\nM\u00e1talos en caliente, fue la orden que el presidente Porfirio D\u00edaz dio al gobernador de Veracruz\nMier y Ter\u00e1n.\nAl terminar la Batalla del 5 de Mayo de 1862, el general Ignacio Zaragoza comunic\u00f3 al gobierno\nde la rep\u00fablica: Las armas nacionales se han cubierto de gloria.\n\u00a1Muera el mal gobierno! Exclam\u00f3 el cura Miguel Hidalgo la madrugada del 16 de septiembre de\n1810 en el pueblo de Dolores.\nEntre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz, expres\u00f3\nJu\u00e1rez al emperador Maximiliano de Habsburgo.\n ", "jpm\n17\nLA BIBLIOGRAFIA (L. espa\u00f1ol p\u00e1g. 59)\nI.- Ordena alfab\u00e9ticamente la siguiente bibliograf\u00eda:\n\u2022 Moreno, Francisco Mart\u00edn. M\u00e9xico mutilado. Ed. Alfaguara,\nM\u00e9xico, D.F. 2004\n\u2022 Palou, Pedro Angel. Zapata. Ed. Planeta, M\u00e9xico, D.F. 2006\n\u2022 Taibo II, Paco Ignacio. Pancho Villa. Ed. Planeta, M\u00e9xico, D.F.\n2006\n\u2022 Monsiv\u00e1is, Carlos. El Estado laico y sus malquerientes. UNAM,\nM\u00e9xico, D.F. 2008\n\u2022 Salmer\u00f3n, Pedro. La Divisi\u00f3n del Norte. Ed. Planeta, M\u00e9xico, 2006.\nBIBLIOGRAFIA ORDENADA ALFAB\u00c9TICAMENTE\na) __________________________________________________________________\nb) __________________________________________________________________\nc) __________________________________________________________________\nd) __________________________________________________________________\ne) __________________________________________________________________\nII.- Contesta las siguientes preguntas:\n1.- \u00bfCon qu\u00e9 dato inicia una bibliograf\u00eda? ______________________________________\n2.- \u00bfC\u00f3mo se debe escribir el t\u00edtulo del libro en la bibliograf\u00eda? _____________________\n3.- \u00bfC\u00f3mo inicia el nombre del autor en una bibliograf\u00eda? __________________________\n4.- \u00bfQu\u00e9 datos lleva una bibliograf\u00eda? ___________________, ____________________\n________________________, _____________________, _____________________\n5.- \u00bfPara qu\u00e9 sirve la bibliograf\u00eda? __________________________________________\n____________________________________________________________________\nBibliograf\u00eda es la relaci\u00f3n o cat\u00e1logo de libros o escritos referentes a una materia\ndeterminada. Dicha relaci\u00f3n debe ordenarse alfab\u00e9ticamente empezando por el apellido del\nautor y subrayando el t\u00edtulo del libro o escrito.\n ", "jpm\n18\nUN TITULO PARA UN CUENTO DE TERROR ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 65 ) Ilumina al final\nHaz una lista de 3 adjetivos calificativos para cada dibujo, que denoten miedo o suspenso, y escribe\nun enunciado que lleve los adjetivos y que se puedan utilizar como t\u00edtulos de un cuento de terror\nObjetos Adjetivos\ncalificativos\nT\u00edtulos para un cuento de\nterror\nEL ADJETIVO CALIFICATIVO: es la palabra que le atribuye una cualidad o conjunto de\ncualidades a un objeto, animal, persona o cosa. Los adjetivos se utilizan para describir.\n ", "jpm\n19\nEL CUENTO (L.E. p\u00e1g. 65-72)\nCAZADOR DE TESOROS\nNo soy bueno en describir los recuerdos en que uno puede estar\nsumergido, esos recuerdos que cada vez se vuelven mas reales, y que me\nhan dejado en estado paranoico; y como es que llegue a tal estado; fue el\nd\u00eda en que decid\u00ed tener una vida f\u00e1cil. Obsesionado por los relatos de los\ntesoros enterrados, bastaba desenterrar uno de ellos para solucionar mi\nvida; pero quien iba a pensar que seria la soluci\u00f3n incorrecta.\nEra un d\u00eda soleado cuando decid\u00ed buscar uno de los tesoros, hab\u00eda\nrecopilado mucha informaci\u00f3n y con la maquina de detector de metales\nestaba 100% seguro que lo encontrar\u00eda, me dirig\u00ed al este, seg\u00fan los relatos deb\u00eda de encontrar un\nbosque rodeado de agua; no se cuanto camine que el d\u00eda paso a ser noche, y el sol dejo paso a la luna\nresplandeciente; y todav\u00eda no encontraba el lugar, desorientado segu\u00ed caminando; pero nunca perd\u00ed la\nesperanza, cuando de pronto sent\u00ed humedecerse mis pies, y es cuando uno siente muy dentro de s\u00ed\nque ese es el lugar, me temblaba el cuerpo; y me tropec\u00e9 en un \u00e1rbol, luego observe a mi alrededor y\nme di cuenta que estaba rodeado de \u00e1rboles, pues la luna ya no me daba su resplandor;\ninmediatamente saque el detector y comenc\u00e9 a caminar lentamente escuchando el sonido del aparato,\ncuando tal sonido se volvi\u00f3 muy intenso; de nuevo el presentimiento; este era el lugar; saque el pico y\nla lampa y comenc\u00e9 a escarbar con furia y emoci\u00f3n, imagin\u00e1ndome en las caras que pondr\u00edan tales\nincr\u00e9dulos; no fue cuando escuche el sonido de varias monedas y una voz de trueno que romp\u00eda mis\no\u00eddos, pregunt\u00e1ndome mil veces \u00bfCu\u00e1l es tu peor miedo?, no lo resist\u00eda y deje de escarbar, no se si\nmis ojos me enga\u00f1an, pero vi salir del hoyo una inmensa ara\u00f1a que me dejo petrificado, y en ella el\noro; no tuve el valor de poder detenerla, mi miedo me hab\u00eda consumido a tal punto de dejarme loco; y\nvi desaparecer mi peor miedo en la oscuridad.\nAhora me sumerjo en estos recuerdos, y me doy cuenta de que cualquier vida que uno tome, siempre\nser\u00e1 dif\u00edcil, y si vences tus miedos obtendr\u00e1s el tesoro de la vida.\n1.- \u00bfQu\u00e9 sucede al principio del cuento? ____________________________________________\n__________________________________________________________________________\n2.- \u00bfCu\u00e1l es el conflicto que se presenta en el desarrollo del cuento? ________________________\n___________________________________________________________________________\n3.- \u00bfCu\u00e1l es el desenlace del cuento? _______________________________________________\n__________________________________________________________________________\n4.- \u00bfCu\u00e1l es el escenario donde acontecen los hechos? __________________________________\n___________________________________________________________________________\n5- \u00bfCu\u00e1ndo ocurren los hechos que se narran? ________________________________________\n6.- \u00bfEn qu\u00e9 persona gramatical est\u00e1 escrito el cuento? __________________________________\n7.- \u00bfEn qu\u00e9 discurso se cuenta la historia en el cuento? _________________________________\n8.- \u00bfQu\u00e9 es un cuento? _________________________________________________________\n___________________________________________________________________________\n ", "jpm\n20\nESCRIBE UN CUENTO DE TERROR (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 71-76)\n1.- Escribe tres ideas que puedan ser utilizadas para escribir un cuento de terror:\n\u2022 _________________________________________________________________\n\u2022 _________________________________________________________________\n\u2022 _________________________________________________________________\n2.- Elige una de las ideas que escribiste e inventa un t\u00edtulo para tu cuento:\n____________________________________________________________________\n3.- Escoge los personajes y piensa cu\u00e1les ser\u00e1n sus caracter\u00edsticas y su comportamiento:\nPersonajes Nombre Caracter\u00edsticas\nProtag\u00f3nico\nAntag\u00f3nico\n4.- Escribe de manera breve el contenido de las partes del cuento:\n5.- Describe el escenario donde se desarrollar\u00e1 tu historia\n6.- Desarrolla el cuento en tu libreta, agrega detalles para que te quede m\u00e1s bonito e il\u00fastralo.\nESCENARIO\nPLANTEAMIENTO\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\nNUDO\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\nDESENLACE\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n_____________________\n ", "jpm\n21\nEL JUEGO DEL AVION (L.E. p\u00e1g. 78-81) Ilumina al final Lee con atenci\u00f3n y contesta\n\u2022 Para comenzar, se dibuja sobre el\npiso un \u201cavi\u00f3n\u201d como el de la\nilustraci\u00f3n, con casillas\naproximadamente de 40 X 30 cm.\n\u2022 Cada jugador debe tener su teja,\nalgunos ni\u00f1os hacen su teja con una\nbola de papel absorbente mojado,\n\u00e9sta facilita que se pegue al piso de\nla casilla cuando se lanza.\n\u2022 Parado frente a la casilla 1, el\njugador en turno arroja dentro de\n\u00e9sta su teja y salta con un solo pie a\nla casilla 2, y despu\u00e9s a la 3.\n\u2022 En las alas 4 y 5 descansa un pie en\ncada casilla, luego vuelve a saltar, en\nun solo pie a la casilla 6, y en dos pies salta a las casillas 7 y 8.\n\u2022 En un pie salta a la casilla 9, y al llegar al c\u00edrculo que es el n\u00famero 10 pone los dos pies y gira para\nregresar.\n\u2022 El regreso es el mismo procedimiento, pero al llegar a la casilla 2 se agacha para recoger su teja\ny salta fuera del avi\u00f3n, siempre hacia el frente, sin tocar la casilla 1.\n\u2022 Si el jugador hizo el recorrido sin pisar las l\u00edneas, ni mover el pie una vez saltando dentro de la\ncasilla, podr\u00e1 arrojar su teja a la casilla 2.\n\u2022 Poner un pie en la casilla 1 y saltar a la casilla 3 sin tocar la 2 y as\u00ed continuamente, hasta que\narroje su teja a la casilla 10, vaya a recuperarla y vuelva.\n\u2022 Si alguno de los jugadores lanza su teja y \u00e9sta no cae en la casilla que corresponde, pierde,\ntambi\u00e9n si pisa una de las l\u00edneas, entonces, tiene que ceder el turno al siguiente jugador.\n\u2022 \u00c9ste no podr\u00e1 poner pie en donde haya quedado la teja de alguno de sus predecesores.\n\u2022 La emoci\u00f3n es m\u00e1s grande cuando hay muchas casillas ocupadas, y el jugador en turno tiene que\nrecoger su teja al regresar, sin pisar l\u00ednea.\n1.- \u00bfQu\u00e9 materiales se utilizan para jugar al avi\u00f3n? _____________________________________\n___________________________________________________________________________\n2.- \u00bfC\u00f3mo se pierde el turno en este juego? __________________________________________\n___________________________________________________________________________\n3.- \u00bfCu\u00e1l es uno de los momentos m\u00e1s emocionantes? ___________________________________\n___________________________________________________________________________\n4.- Subraya en el texto 8 verbos en infinitivo, escr\u00edbelos a continuaci\u00f3n y marca con rojo su\nterminaci\u00f3n:\n ", "jpm\n22\nINSTRUCTIVO PARA ELABORAR M\u00c1SCARAS (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 82-85) Ilumina al final\nMateriales:\nUna cartulina blanca\nUna cinta el\u00e1stica de 15 cm\nMaterial para decorar\nInstrucciones:\nColoca sobre una cartulina el molde de la\nm\u00e1scara y dibuja el contorno, incluyendo los ojos y\ndos c\u00edrculos peque\u00f1os en los extremos.\nRecorta con tijeras la m\u00e1scara incluyendo el\ncontorno de los ojos y los c\u00edrculos de los extremos.\nDec\u00f3rala a tu gusto.\nAnuda las puntas de una cinta el\u00e1stica de 15 cent\u00edmetros, en los extremos de la\nm\u00e1scara.\nColoca la m\u00e1scara sobre tu cara, y suj\u00e9tala de tu cabeza con la cinta el\u00e1stica.\n\u00a1Listo!\n1.- Encierra con rojo los verbos en modo imperativo que encuentres en el apartado de las\ninstrucciones, escr\u00edbelos en los recuadros y en la l\u00ednea anota los verbos en modo infinitivo:\n2.- En los recuadros del instructivo dibuja peque\u00f1as vi\u00f1etas que indiquen el orden de los\npasos a seguir.\n3.- El instructivo contiene 5 pasos, en lugar de vi\u00f1etas, escribe los adverbios (o frases\nadverbiales) de orden temporal que se podr\u00edan utilizar al iniciar cada instrucci\u00f3n:\n1.- _______________ 2.- _______________ 3.- _______________\n4.- _______________ 5.- _______________\n ", "jpm\n23\nEX\u00c1MENES: TIPOS DE REACTIVOS (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 90-93 y 96) BLOQUE 3\nEn un examen los tipos de reactivos m\u00e1s frecuentes son:\nDe opci\u00f3n m\u00faltiple De explicar\nDe respuestas espec\u00edficas De ordenar\nDe clasificar De falso y verdadero\nDe completar enunciados De resumir\nDe relacionar columnas\nEscribe en el \u00f3valo el n\u00famero que corresponda seg\u00fan el tipo de reactivo\n1.- \u00bfQu\u00e9 tipo de reactivos prefieres en un examen? _____________________________\n2.- \u00bfPor qu\u00e9? __________________________________________________________\n1.- Escribe la palabra que complete\ncorrectamente el enunciado:\nBenito Ju\u00e1rez expres\u00f3: \u201cEl respeto al derecho\najeno es la _______\u201d\n8.- Nombra una de las primeras civilizaciones\nagr\u00edcolas de la humanidad:\n_________________________________\n3.- Explica el ciclo del agua:\n____________________________________\n____________________________________\n4.- Haz un resumen de la noticia\n_________________________________\n_________________________________\n2.- Unidad que se utiliza para medir la\nfuerza de gravedad:\na) Metro b) Kilocalor\u00eda c) Newton\n6.- Clasifica los \u00e1ngulos en agudos, rectos y\nobtusos seg\u00fan su medida:\n7.- Escribe (F) o (V) seg\u00fan sea mentira o verdad:\nGalileo fue el inventor del telescopio\u2026\u2026\u2026.. ( )\n5.- Ordena de la cultura m\u00e1s antiguo a la m\u00e1s\nreciente, utiliza los n\u00fameros del 1 al 4:\n( ) China ( ) Mesopotamia\n( ) Grecia ( ) Egipto\n9.- Relaciona ambas columnas\n1.- Cuadril\u00e1tero con dos\npares de lados paralelos\n2.- Cuadril\u00e1tero sin lados\nparalelos\n3.- Cuadril\u00e1tero con un par\nde lados paralelos\n( ) Trapecio\n( ) Trapezoide\n( ) Paralelogramo\n ", "jpm\n24\nPREGUNTAS BIEN ESCRITAS (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 93) Ilumina al terminar\nI.- Con la puntuaci\u00f3n y acentuaci\u00f3n adecuada escribe una pregunta para cada respuesta\nRespuesta: Miguel Hidalgo\nRespuesta: El 16 de septiembre de 1810\nRespuesta: Francisco I. Madero\nRespuesta: La Revoluci\u00f3n Mexicana\nRespuesta: Venustiano Carranza\nRespuesta: En la ciudad de Quer\u00e9taro\nRespuesta: Los mexicas\nRespuesta: Un \u00e1guila devorando una serpiente sobre un nopal\nEscribe 2 reglas ortogr\u00e1ficas para escribir correctamente una pregunta\n1.- _________________________________________________________________\n2.- _________________________________________________________________\nRevisa las preguntas y remarca en ellas, utilizando el color rojo, estas reglas ortogr\u00e1ficas.\n1.-\n2.-\n3.-\n4.-\n5.-\n6.-\n7.-\n8.-\n ", "jpm\n25\nEXAMENES CON HOJA DE RESPUESTAS (L.E. p\u00e1g. 94)\nEn ocasiones los ex\u00e1menes no se contestan en las hojas donde est\u00e1n las preguntas. Se\nrequiere una hoja de respuestas. Observa el siguiente fragmento de un examen de este\ntipo, resu\u00e9lvelo y escribe un instructivo, en cinco pasos, que permita resolverlo:\nInstructivo para resolver el examen anterior:\nMateriales:\n________________________________________________\n________________________________________________\nInstrucciones:\na) __________________________________________________________________\nb)__________________________________________________________________\nc)__________________________________________________________________\nd)__________________________________________________________________\ne)__________________________________________________________________\n\u00bfAlguna vez has contestado ex\u00e1menes de este tipo? ______ \u00bfcu\u00e1ndo? _______________\n\u00bfQu\u00e9 opinas de este tipo de ex\u00e1menes? ______________________________________\nHoja de respuestas\n1.- \u00bfCu\u00e1l es el continente m\u00e1s extenso del mundo?\na) Am\u00e9rica b) \u00c1frica c) Asia d) Europa\n2.- \u00bfTipo de Homo que descubri\u00f3 y control\u00f3 el fuego?\na) H\u00e1bilis b) Erectus c) Sapiens d) Sapiens sapiens\n3.- \u00bfQui\u00e9n es el autor de la teor\u00eda de la evoluci\u00f3n por selecci\u00f3n natural?\na) Galileo b) Darwin c) Col\u00f3n d) Newton\n4.- \u00bfC\u00f3mo se llaman los \u00e1ngulos que miden 90 grados?\na) Agudos b) Llanos c) Obtusos d) Rectos\n5.- En este continente aparecieron los primeros seres humanos:\na) Am\u00e9rica b) Ocean\u00eda c) \u00c1frica d) Asia\n6.- \u00bfEn qu\u00e9 tipo de enunciados se utiliza el acento enf\u00e1tico?\na) Interrogativos b) Declarativos c) Imperativos\n ", "jpm\n26\nANALOG\u00cdAS (L.E. p\u00e1g. 97)\nLos ejercicios de analog\u00edas prueban la habilidad para identificar y entender una relaci\u00f3n\nentre dos palabras.\n1.- En los siguientes ejercicios debes agregar una palabra que creas la completar\u00e1\nsatisfactoriamente a raz\u00f3n del tipo de relaci\u00f3n que maneja.\n____________es a carne como corteza es a \u00e1rbol.\n-Lunes es a ___________ como martes es a segundo.\n-__________ es a aprender como hospital es a curar.\n-Avi\u00f3n es a ______________como barco es a pez.\n-Vista es a ______________como o\u00eddo es a oreja.\n-Corbata es a _____________ como zapato es a pie.\n-\u00c1rbol es a ________ como edificio es a cimientos.\n-Conductor es a volante como locutor de radio es a __________\n-Microscopio es a _________ como telescopio es a lejano.\n-Recordar es a __________como entender es a inteligencia.\n-Comprar es a __________ como caliente es a fr\u00edo.\n-Radio es a voz como ___________es a imagen\n2.- Inventa 5 ejemplos de analog\u00edas y escr\u00edbelas a continuaci\u00f3n:\n\u2022 _______________________________________________________________\n\u2022 _______________________________________________________________\n\u2022 _______________________________________________________________\n\u2022 _______________________________________________________________\n\u2022 _______________________________________________________________\n ", "jpm\n27\nEL CUENTO Y LA OBRA DE TEATRO (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 101-106)\nI.- Lee con atenci\u00f3n los dos textos y contesta lo que se pide:\n1.- T\u00edtulo de la obra de teatro: _____________________________________________\n2.- T\u00edtulo del cuento: ____________________________________________________\n3.- Semejanzas entre un cuento y una obra de teatro:\na) __________________________________________________________________\nb) __________________________________________________________________\nc) __________________________________________________________________\n4.- Diferencias entre un cuento y una obra de teatro:\na) __________________________________________________________________\nb) __________________________________________________________________\nc) __________________________________________________________________\n6.- \u00bfPara qu\u00e9 se utilizan los dos puntos en la obra de teatro? _______________________\n____________________________________________________________________\n7.- \u00bfQu\u00e9 se utiliza para escribir las acotaciones? _______________________________\nLa Oveja Negra\nEn un lejano pa\u00eds existi\u00f3 hace\nmuchos a\u00f1os una oveja negra.\nFue fusilada.\nUn siglo despu\u00e9s, el reba\u00f1o\narrepentido le levant\u00f3 una\nestatua ecuestre que qued\u00f3\nmuy bien en el parque.\nAs\u00ed, en lo sucesivo, cada vez\nque aparec\u00edan ovejas negras\neran r\u00e1pidamente pasadas por\nlas armas para que las futuras\ngeneraciones de ovejas\ncomunes y corrientes pudieran\nejercitarse tambi\u00e9n en la\nescultura.\nAugusto Monterroso\nLa Conspiraci\u00f3n de Quer\u00e9taro\nEs de noche, en una habitaci\u00f3n con una\nmesa al centro, se pasea de lado a lado\nel Capit\u00e1n Allende.\nALDAMA: (Entrando) La conspiraci\u00f3n ha sido descubierta,\ntraigo una carta de la corregidora Ortiz de Dom\u00ednguez\nALLENDE: (Alterado lee la carta y sin decir palabra se dirige\nen busca de Hidalgo)\nHIDALGO: (Aparece en el umbral de la puerta) \u00bfQu\u00e9 pasa?\nALLENDE: Estamos perdidos, hemos sido traicionados y\nnuestros amigos est\u00e1n presos. Do\u00f1a Josefa nos comunica del\npeligro en que estamos.\nALDAMA: Para prevenirlos he venido desde San Miguel.\nHIDALGO: Gracias compa\u00f1ero. Bueno, no hay m\u00e1s remedio que\nir a coger gachupines. Libertaremos a los presos y avisaremos\na los amigos antes de que amanezca. (Salen por la derecha\nhacia la calle)\n ", "jpm\n28\nDISCURSO DIRECTO E INDIRECTO ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 107 )\n1.- Escribe los verbos en presente, en primera, segunda y tercera persona del singular:\nVerbo en infinitivo 1\u00aa persona singular 2\u00aa persona singular 3\u00aa persona singular\nBailar yo t\u00fa \u00e9l\nQuerer yo t\u00fa \u00e9l\nGustar yo t\u00fa \u00e9l\nDivertir yo t\u00fa \u00e9l\nDecir yo t\u00fa \u00e9l\n2.- Con los verbos conjugados en 1\u00aa y 2\u00aa persona, escribe en discurso directo c\u00f3mo le\npedir\u00edas permiso a tu pap\u00e1 para ir a una fiesta. Marca con rojo cada\nverbo.\nPap\u00e1\u2026 ______________________________________________\n___________________________________________________\n___________________________________________________\n___________________________________________________\n___________________________________________________\n3.- Utiliza los verbos conjugados en tercera persona para\nplaticar, en discurso indirecto, c\u00f3mo le pidi\u00f3 permiso, tu mejor\namigo(a), a su pap\u00e1 para ir a una fiesta contigo. Marca con rojo\ncada verbo.\nMi amigo(a) me coment\u00f3 que\u2026 _________________________\n______________________________________________\n_______________________________________________\n_______________________________________________\n_______________________________________________\n___________________________________________\nEl discurso directo se utiliza cuando el narrador cuenta algo que le pas\u00f3 a \u00e9l. Los\nverbos se escriben en primera y en segunda persona.\nEl discurso indirecto se utiliza cuando el narrador cuenta lo que le pas\u00f3 a otro. Los\nverbos se escriben en tercera persona.\n ", "jpm\n29\n\u00a1MANOS A LA OBRA! ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 111 )\nI.- Con informaci\u00f3n de tu libro de Espa\u00f1ol correspondiente a la lecci\u00f3n: \u201c\u00a1Manos a la obra!\u201d relaciona\nambas columnas:\nII.- Observa el dibujo que ilustra la puesta en escena de una obra de teatro y escribe actor, actriz,\nescenograf\u00eda y director, donde corresponda:\n1.- Es un texto literario que se escribe para ser representado\npor actores\n2.- Son las partes que componen una obra de teatro:\n3.- Son las observaciones que hace el autor acerca de los\nescenarios, los gestos de los personajes, sus entradas y salidas\ne incluso, el tono en el que hablan.\n4.- Las obras teatrales se dividen en:\n5.- Son episodios que marcan un cambio de personaje, escenario\no tema:\n6.- Es el conjunto de decorados que ambientan la obra de teatro.\n7.- Es la persona que dirige la obra, da indicaciones a los actores\npara que \u00e9stos act\u00faen.\n8.- Es el tipo de ropa que requieren los actores en la realizaci\u00f3n\nde la obra de teatro.\n( ) Acotaciones\n( ) Director\n( ) Obra de teatro\n( ) Actos\n( ) Escenas\n( ) Escenograf\u00eda\n( ) Vestuario\n( ) An\u00e9cdota, di\u00e1logos y\nacotaciones\n4.-\n2.-\n1.-\n3.-\n ", "jpm\n30\nLAS SECCIONES DEL PERI\u00d3DICO ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 115-116 )\nI.- Escribe el nombre de 6 peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional y/o estatal\n2.- Escribe el nombre de las secciones del peri\u00f3dico que representan las siguientes im\u00e1genes:\nESPECT\u00c1CULOS, DEPORTES, POL\u00cdTICA, FINANZAS, SEGURIDAD, SOCIALES\n3.- \u00bfCu\u00e1l secci\u00f3n de las anteriores crees que sea m\u00e1s interesante para ti? _____________\n4.- \u00bfPor qu\u00e9? __________________________________________________________\n5.- \u00bfQu\u00e9 significa que una noticia se encuentre en primera plana y a ocho columnas?\n____________________________________________________________________\n6.- Adem\u00e1s de noticias \u00bfqu\u00e9 otras cosas podemos encontrar en un peri\u00f3dico?\n__________________________________, _________________________________\n__________________________________, _________________________________\n ", "jpm\n31\nLA NOTICIA ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 118 )\n1.- Utilizando el acento enf\u00e1tico y los signos de interrogaci\u00f3n, escribe 6 preguntas a las\nque debe dar respuesta una noticia:\n2.- \u00bfQu\u00e9 significa que la noticia sea?:\n_____________________________________________________\n_____________________________________________________\n_____________________________________________________\n_____________________________________________________\n_____________________________________________________\n_____________________________________________________\n3.- Lee con atenci\u00f3n y escribe tu opini\u00f3n, fundamentada en argumentos.\nLa noticia es un hecho ocurrido durante el d\u00eda y que aparece en los peri\u00f3dicos o en los\nprogramas informativos de radio y televisi\u00f3n\nOBJETIVA\nOPORTUNA\nVERAZ\nM\u00c9XICO GANA LA MEDALLA DE ORO EN\nFUTBOL OL\u00cdMPICO\nWEMBLEY, Inglaterra 11 de agosto de\n2012.- La cita con el destino le lleg\u00f3 a\nM\u00e9xico de la mejor manera; por primera vez\nen la historia, el f\u00fatbol mexicano consigue\nuna medalla de oro en Juegos Ol\u00edmpicos, toda\nvez que la Selecci\u00f3n Mexicana se impuso 2-1\na Brasil en la final del F\u00fatbol de los Juegos\nOl\u00edmpicos de Londres, sumando la primer\npresea dorada de la delegaci\u00f3n mexicana en\nestos juegos gracias a una gran actuaci\u00f3n de\nOribe Peralta, quien marc\u00f3 los dos tantos.\nOPINI\u00d3N SOBRE LA NOTICIA\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n___________________________\n ", "jpm\n32\nHECHOS Y OPINIONES ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 117-118 )\nI.- Lee la noticia con atenci\u00f3n y completa las tablas de \u201cHechos\u201d y \u201cOpiniones\u201d\nMuere al intentar ganarle paso al tren\nPor: Esa\u00fa Gonz\u00e1lez,\nEl pasado jueves 31 de diciembre de 2009, un hombre\nde 50 a\u00f1os, originario del poblado Colonia Indeco,\nperdi\u00f3 la vida al tratar de ganarle el paso el tren. Se\ndirig\u00eda a su casa, cuando ocurri\u00f3 el accidente.\nDionisio Castro Rodr\u00edguez iba a cruzar los carriles en\nlos que circula el ferrocarril en el entronque que\ndivide a los poblados Laguna Larga y Colonia Indeco, en\nel tramo P\u00e9njamo-La Piedad.\nSus amigos lamentaron lo que hab\u00eda ocurrido y dijeron que su compa\u00f1ero habitualmente cruzaba\nla v\u00eda porque es la \u00fanica forma de pasar cuando el tren circula por la zona, y que lo tienen que\nhacer con cuidado.\nEn esta ocasi\u00f3n el tren le gan\u00f3 al paso a Dionisio, impact\u00e1ndolo de frente y haciendo que su\ncuerpo saliera volando a un costado, gener\u00e1ndole golpes graves, pues sus piernas se le\nfracturaron.\nAun y con estas heridas, el penjamense se mantuvo con vida por algunos minutos en los que\nsocorristas de Cruz Roja, intentaban reanimarlo y salvarle la vida. Sin embargo, el hombre no\nsoport\u00f3 los golpes recibidos y muri\u00f3 en el lugar de los hechos.\nHasta el lugar, lleg\u00f3 el agente del Ministerio P\u00fablico, quien orden\u00f3 el traslado del cuerpo al\nServicio M\u00e9dico Forense (Semefo) para realizarle la necropsia de ley.\nCorreo de Guanajuato\nHECHOS\n1.- \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? ____________________\n________________________________\n2.- \u00bfD\u00f3nde pas\u00f3? __________________\n________________________________\n3.- \u00bfCu\u00e1ndo pas\u00f3?__________________\n________________________________\n4.- \u00bfC\u00f3mo pas\u00f3? ___________________\n________________________________\n5.- \u00bfQui\u00e9nes intervinieron? ___________\n________________________________\nOPINIONES\na) ___________________________\n_____________________________\n_____________________________\nb) ___________________________\n_____________________________\n_____________________________\nc)___________________________\n_____________________________\n_____________________________\n ", "jpm\n33\nCARTA DE OPINI\u00d3N (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 119-120)\nTuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas; a 14 de Marzo del 2012\n\u00bfPor qu\u00e9 cuidar el agua?\nEscribo esta Carta de Opini\u00f3n a la Sociedad en General, y pido que tomemos\nconciencia sobre el cuidado del agua en forma URGENTE, ya que el agua es un\nrecurso natural abundante en el planeta, sin embargo s\u00f3lo el 3% del agua es\ndulce. De este peque\u00f1o porcentaje la mayor\u00eda se encuentra en los polos y no\npuede ser aprovechada. As\u00ed s\u00f3lo el 1% est\u00e1 disponible para el consumo humano.\nLa importancia del agua radica, entre otras cosas, en que es un regulador de temperatura en\nlos seres vivos y en toda la biosfera y tiene una alta capacidad cal\u00f3rica (su temperatura no\ncambia tan r\u00e1pido como la de otros l\u00edquidos), es adem\u00e1s:\n* Fuente de vida: Sin ella no pueden vivir ni las plantas, ni los animales ni el ser humano.)\n* Es indispensable en la vida diaria, para el aseo personal, etc.\n* Uso dom\u00e9stico: en la casa para lavar, cocinar, regar, etc.\n* Uso agr\u00edcola: en la agricultura para irrigar los campos.\n* Uso medicinal: en la medicina para curar enfermedades. Las aguas minerales son de\nconsumo para bebida y contienen sustancias minerales de tipo medicinal.\n* Uso deportivo: en los deportes como la nataci\u00f3n, tabla hawaiana, esqu\u00ed acu\u00e1tico, etc.\nEs por ello si queremos seguir contando con este recurso natural y que las futuras\ngeneraciones, cuenten con este liquido vital para la vida, lo cuidemos ya que de lo contrario\nen un futuro no muy lejano no tendremos agua y el ba\u00f1arnos nos costar\u00e1 mucho dinero.\nAtentamente\nKaryme Hitxel Morales Villarreal\n1.- Haz una lista de 6 caracter\u00edsticas de una carta de opini\u00f3n:\n_________________________________, ________________________________\n_________________________________, ________________________________\n_________________________________, ________________________________\n2.- Haz una lista de 3 argumentos utilizados en esta carta\na) __________________________________________________________________\nb) __________________________________________________________________\nc) __________________________________________________________________\n3.- \u00bfC\u00f3mo se le llama a la persona que env\u00eda la carta? ____________________________\n4.- \u00bfY al que la recibe? __________________________________________________\n5.- \u00bfPara qu\u00e9 sirve un argumento? __________________________________________\n ", "jpm\n34\nENTRE CIENCIAS Y CREENCIAS (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 125-128) Ilumina. BLOQUE 4\nInvestiga y completa la tabla:\nREMEDIO CASERO ENFERMEDAD REMEDIO DEL DOCTOR\nTOS\nDOLOR DE\nMUELAS\nGOLPES\nDOLOR DE\nEST\u00d3MAGO\nPICADURA DE\nALACR\u00c1N\n ", "jpm\n35\nTEXTOS DE CONTRASTE ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 129-134 ) Ilumina.\nSobre el dolor de cabeza investiga qu\u00e9 sabe tu abuelita y qu\u00e9 te explica la ciencia (un m\u00e9dico,\nun libro o en Internet). Al final reescribe el texto en tu libreta e il\u00fastralo.\nMi abuelita dice que el dolor de cabeza es\n______________________________________\n______________________________________\n______________________________________\npero la ciencia explica que el dolor de cabeza es\n______________________________________\n___ ___________________________________\n______________________________________\n______________________________________\n______________________________________\nMi mam\u00e1 me explic\u00f3 que el dolor de cabeza se debe a _________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\nsin embargo, la ciencia me dice que el dolor de cabeza es causado por ____________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\nEn mi casa me explicaron que el dolor de cabeza se quita _______________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\nen cambio los cient\u00edficos dicen que ________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n ", "jpm\n36\nLA PALABRA ANTIGUA ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 137-139 )\nLee con atenci\u00f3n los siguientes poemas ind\u00edgenas (ya traducidos al espa\u00f1ol) y haz un dibujo que los\ninterprete.\nInvestiga en Internet alg\u00fan poema ind\u00edgena en su lengua original y an\u00e9xalo a tu portafolio de evaluaci\u00f3n.\nMi hermano el hombre\nAmo el canto de zenzontle\np\u00e1jaro de cuatrocientas voces,\namo el color del jade\ny el enervante perfume de las flores,\npero m\u00e1s amo a mi hermano: el hombre.\nNezahualc\u00f3yotl\nBelleza del canto\nLlovieron las esmeraldas;\nya nacieron las flores:\nes tu canto.\nCuando t\u00fa lo eleves en M\u00e9xico\nel sol est\u00e1 alumbrando.\nMoctezuma II\nPopol Vuh\nDe ma\u00edz amarillo y de ma\u00edz blanco se\nhizo su carne;\nDe masa de ma\u00edz se hicieron los\nbrazos y las piernas del hombre.\n\u00danicamente masa de ma\u00edz entr\u00f3 en la\ncarne de nuestros padres...\n ", "jpm\n37\nINDIGENISMOS ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 138 )\nEn la sopa de letras hay 15 indigenismos, encuentra al menos 10, an\u00f3talos en los recuadros y escribe\nun texto que los incluya. Remarca en el texto, utilizando el color rojo, los indigenismos\n____________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\nLos indigenismos son palabras que tienen su origen en las lenguas ind\u00edgenas y que\nhan sido incorporadas al espa\u00f1ol.\nK A K Q U \u00c1 L \u00d1 D C H O C O L A T E\n\u00da \u00d1 Z C H I C L E \u00c9 \u00da O G C G G T E\nH L A P F W D I S H A \u00d3 I E N U T I\nV P Z R L M O L C A J E T E \u00da A M \u00dc\nT P C J R L \u00dc A U G \u00da U A V G C L S\nC \u00dc H N V U C H I L E J C U K A G G\nQ C Z X A T M H N D W Q A K \u00d1 T E F\n\u00d3 \u00cd L \u00dc I O K T C L P E T A T E O \u00dc\nF V W U L R Y A L X F F E Q \u00cd \u00d3 Z \u00c9\nS N M M E T A T E \u00c1 B \u00dc \u00cd B M A F M\nQ \u00cd Q J O I Z Q T B C X M W C G F \u00da\n\u00da C B W P L D N P U T Z U Q Q M M D\nU R K X I L \u00d3 F O N O \u00d1 W I \u00cd \u00dc \u00c9 \u00cd\nR \u00cd R \u00d1 N A \u00d3 G Z B \u00cd H \u00c1 P \u00d1 R \u00cd Z\nI X \u00dc H E V Z L O N \u00cd E S L T J E G\n\u00c9 X \u00cd T \u00dc A M I L P A B S \u00d3 \u00c9 \u00cd H A\nC \u00cd \u00da Z R U E \u00da E C T C W N \u00cd Q B \u00d1\n\u00d3 T \u00c1 X A P X \u00da R Y \u00d1 P W \u00cd W B Q F\nO L \u00c9 B \u00c9 S I C W P \u00cd R \u00d3 H N \u00d1 G K\nI S U Z R \u00c9 C P O E Y O O U S J P S\nN I X T A M A L R \u00da D N \u00da \u00d1 \u00da R Q B\nT \u00da N T O \u00cd S B \u00c9 M \u00d3 \u00d1 \u00c1 U \u00d3 \u00d3 U P\n ", "jpm\n38\nNEZAHUALC\u00d3YOTL \u201cEL REY POETA\u201d ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 137-144 )\nNEZAHUALC\u00d3YOTL: \u201cEL REY POETA\u201d\nVerticales Horizontales\n1. M\u00e9xico es un pa\u00eds _____________ porque en\n\u00e9l se mezclan una gran cantidad de culturas y\nde lenguas\n2. Es una escritura con im\u00e1genes que se trazan en\nun papel elaborado a partir de la corteza del\n\u00e1rbol del amate\n6. Es conocido como el \"Rey Poeta\", gobern\u00f3 al\npueblo de Texcoco\n3. Estos pueblos registraron parte de su historia y\nde sus mitos en c\u00f3dices\n4. Es un conjunto de signos y s\u00edmbolos que, al\nrelacionarse, permiten la producci\u00f3n de un\nsignificado\n5. En los billetes de _______ pesos podemos\nencontrar un poema de Nezahualc\u00f3yotl\n6. Era la lengua de Nezahualc\u00f3yotl y tambi\u00e9n de\nlos mexicas\n7. Es la lengua m\u00e1s difundida en M\u00e9xico\n8. Los poemas en n\u00e1huatl eran cantados y se\nacompa\u00f1aban con m\u00fasica y:\n9. Junto con el n\u00e1huatl y el zapoteca es una de las\nlenguas ind\u00edgenas m\u00e1s habladas en M\u00e9xico\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n ", "jpm\n39\nEL CARTEL ( L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 144 )\nI.- Analiza el cartel, selecciona la respuesta correcta y escribe en el c\u00edrculo la letra que\ncorresponda:\nII.- Elabora un cartel para dar a conocer la m\u00fasica o la poes\u00eda ind\u00edgena.\nEsc. Prim. Francisco Villa\nPRIMERA MUESTRA\nDE DANZA IND\u00cdGENA\ndel 7 al 11 de marzo de 2010\nSE INVITA A TODA LA COMUNIDAD\nDEL PLANTEL\n\u00a1HABRA UN MONTON\nDE PREMIOS Y REGALOS!\n1.- \u00bfQu\u00e9 anuncia el cartel?..................................\na) Clases de danza ind\u00edgena\nb) La primera muestra de danza ind\u00edgena\nc) Ofertas y regalos\nd) Una invitaci\u00f3n a los alumnos\n2.- \u00bfQui\u00e9n es el destinatario del cartel?..........\na) Todos los que lo lean\nb) Toda la comunidad del plantel \u201cFrancisco Villa\u201d\nc) Las autoridades educativas\nd) Los que vivan cerca de la escuela\n3.- De los n\u00fameros que se\u00f1alan los distintos textos del\ncartel \u00bfcu\u00e1l indica el elemento persuasivo?.......\na) 1 b) 2 c) 3 d) 4\n4.- En el cartel se menciona que habr\u00e1: \u201cun mont\u00f3n de\npremios y regalos\u201d, \u00bfqu\u00e9 significa eso?..............\na) Que se dar\u00e1 un premio y un regalo\nb) Que se dar\u00e1n muchos premios y regalos\nc) Que se dar\u00e1n muchos premios y un regalo\nd) Que se dar\u00e1 un premio y un regalo\n5.- \u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas va a durar el evento?.............\na) 4 b) 5 c) 7 d) 11\n1\n3\n4\n2\n ", "jpm\n40\nLA CARTA (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 147-150)\nEscribe en los espacios indicados el nombre de cada componente de la carta. Posteriormente selecciona la respuesta correcta:\n1.- La siguiente oraci\u00f3n afirmativa fue tomada de la carta: \u201c\u2026mis brazos est\u00e1n llenos de\nronchas\u201d \u00bfCu\u00e1l es la opci\u00f3n que la transforma en una oraci\u00f3n negativa?......................................\nA) \u2026mis brazos est\u00e1n a salvo de los piquetes de mosco.\nB) \u2026mis brazos se resisten a las picaduras de mosquito.\nC) \u2026mis brazos est\u00e1n llenos de ronchas como nunca en mi vida.\nD) \u2026mis brazos est\u00e1n llenos de ronchas y me causan comez\u00f3n.\n2.- En la carta le\u00edste: \u201cPor fin terminamos de instalarnos ayer fui a conocer los manglares...\u201d.\nLas siguientes opciones tienen cambios en la puntuaci\u00f3n de esa oraci\u00f3n. \u00bfEn cu\u00e1l de ellas se\ndice que Esmeralda termin\u00f3 de instalarse ayer?..................................................................................\nA) Por fin terminamos de instalarnos, ayer fui a conocer los manglares\u2026\nB) Por fin terminamos de instalarnos ayer. Fui a conocer los manglares\u2026\nC) \u00a1Por fin! Terminamos de instalarnos, ayer fui a conocer los manglares\u2026\nD) \u00a1Por fin terminamos de instalarnos! Ayer, fui a conocer los manglares\u2026\n3.- Lee lo que hab\u00eda escrito Esmeralda en el primer borrador de su carta.\n\u201cPor fin terminamos de instalarnos ayer voy a conocer los manglares...\u201d.\n\u00bfCu\u00e1l de los siguientes errores de concordancia cometi\u00f3 Esmeralda en este enunciado?..........\nA) G\u00e9nero. B) Tiempo. C) N\u00famero. D) Persona.\nTuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas, a 27 de marzo de 2010.\nQuerido Alejandro:\nPor fin terminamos de instalarnos ayer fui a\nconocer los manglares; no te imaginas todas las\naves que habitan en este pantano, adem\u00e1s de gran\ncantidad de anfibios y peces.\nMe picaron los insectos, aqu\u00ed abundan y mis\nbrazos est\u00e1n llenos de ronchas. Me gustar\u00eda mucho\nque estuvieras aqu\u00ed para que disfrut\u00e1ramos juntos\nestos paseos.\nMe despido de ti. Deseo verte pronto.\nTu hermana, Esmeralda\nREMITENTE DESTRINATARIO LUGAR Y FECHA\nPALABRAS DE DESPEDIDA CUERPO DE LA CARTAPALABRAS DE SALUDO INICIAL\n ", "jpm\n41\nLLENADO DE FORMATOS (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 151-154)\n1.- Llena el siguiente formato para obtener una direcci\u00f3n electr\u00f3nica\n2.- De tarea entra a Internet, obt\u00e9n una direcci\u00f3n electr\u00f3nica y env\u00eda un mensaje a un\ncompa\u00f1ero. M\u00e1ndalo con copia para ti mismo e impr\u00edmelo.\n ", "jpm\n42\nLEEMOS POES\u00cdA (L. Espa\u00f1ol p\u00e1g. 158-160) Ilumina al final BLOQUE 5\nI.- En voz alta y de manera grupal, lean el siguiente poema, (pon atenci\u00f3n en la puntuaci\u00f3n):\nUltramarina\nUna nube blanca\nuna nube azul,\nen la nube un sue\u00f1o\ny en el sue\u00f1o, t\u00fa.\nGaviotas del norte,\nluceros del sur,\nsobre el mar el cielo\ny en el cielo, t\u00fa.\nLas ondas me traen\ncartas del Per\u00fa,\ny en las cartas besos\ny en los besos, t\u00fa.\nT\u00fa en la noche blanca,\nt\u00fa en la noche azul,\ny en lo misterioso,\ndulcemente, t\u00fa.\nRafael Heliodoro Valle\nII.- Analiza el poema y contesta lo que se pide:\n1.- \u00bfEl texto anterior est\u00e1 escrito en prosa o en verso? __________________________\n2.- \u00bfCu\u00e1ntos versos tiene el poema? _________________________________________\n3.- \u00bfCu\u00e1ntas estrofas tiene el poema? _______________________________________\n4.- \u00bfCu\u00e1ntos versos tiene cada estrofa? ______________________________________\n5.- \u00bfQu\u00e9 sentimiento se expresa en el poema? _________________________________\n6.- \u00bfQui\u00e9n es el personaje principal del poema? ________________________________\n7.- De acuerdo con lo que dice el poema \u00bfqui\u00e9n es \u201ct\u00fa\u201d? ___________________________\n8.- En la 3\u00aa estrofa \u201cPer\u00fa\u201d rima con: ________________________________________\n9.- \u00bfQui\u00e9n es el autor del poema? __________________________________________\n10.- \u00bfTe gustan los poemas? ______ \u00bfpor qu\u00e9? _________________________________\n ", "jpm\n43\nSOR JUANA IN\u00c9S DE LA CRUZ (L. Espa\u00f1ol P\u00e1g. 160-163)\nResuelve el crucigrama, lee con atenci\u00f3n los versos y escribe su interpretaci\u00f3n:\nREDONDILLAS\nHombres necios que acus\u00e1is\na la mujer, sin raz\u00f3n,\nsin ver que sois la ocasi\u00f3n\nde lo mismo que culp\u00e1is;\nSi con ansia sin igual\nsolicit\u00e1is su desd\u00e9n,\n\u00bfpor qu\u00e9 quer\u00e9is que obren bien\nsi las incit\u00e1is al mal?\n1.- \u00bfQu\u00e9 mensaje nos da Sor Juana In\u00e9s de la\nCruz en su 1\u00aa Estrofa? ___________________\n_____________________________________\n_____________________________________\n_____________________________________\n2.- \u00bfY en la 2\u00aa estrofa? __________________\n_____________________________________\n_____________________________________\n_____________________________________\n1 2\n3\n4 5\n6\n7\n8\n9\nVerticales\n2. Sor Juana In\u00e9s de la Cruz se llamaba en\nrealidad Juana de ____________________\n3. Ingres\u00f3 a un _____________ porque ah\u00ed\ntendr\u00eda tiempo de escribir.\n5. Aprendi\u00f3 todo lo que era conocido en su \u00e9poca,\nley\u00f3 a los cl\u00e1sicos griegos y\n________________\n6. Sor Juana In\u00e9s de la Cruz fue una\n_____________, poetisa y dramaturga\nnovohispana.\nHorizontales\n1. Sor Juana In\u00e9s de la Cruz naci\u00f3 en la Nueva\n_______________.\n4. A los tres a\u00f1os aprendi\u00f3 a ____________ en la\nbiblioteca de su abuelo.\n7. Para poder ir a la universidad pens\u00f3 en\ndisfrazarse de ________________\n8. Actualmente su imagen la encontramos en los\nbilletes de ____________ pesos\n9. Por la importancia de su obra, Sor Juana In\u00e9s\nde la Cruz es conocida como la D\u00e9cima\n_____________.\nEn la primera estrofa: raz\u00f3n rima con ______________ y acus\u00e1is rima con ____________\nEn la segunda estrofa: igual rima con_______________ y desd\u00e9n rima con ____________\n ", "jpm\n44\nA MEDIR VERSOS (L. Espa\u00f1ol P\u00e1g. 164) Ilumina al final\nSepara los versos en s\u00edlabas, encierra las sinalefas y escribe en los recuadros el n\u00famero\nde s\u00edlabas po\u00e9ticas de cada verso. Observa el ejemplo. Al final contesta las preguntas.\n1.- \u00bfCu\u00e1ntos versos tiene el fragmento de esta canci\u00f3n? __________________________\n2.- \u00bfCu\u00e1ntas estrofas? __________________________________________________\n3.- En la primera estrofa \u201cjinete\u201d rima con ____________________________________\n4.- \u00bfQu\u00e9 tipo de rima es la anterior? ________________________________________\n5.- En la segunda estrofa \u201cdestrozada\u201d rima con ________________________________\n6.- \u00bfQu\u00e9 tipo de rima es la anterior? ________________________________________\n7.- \u00bfQu\u00e9 sentimiento se expresa en el poema? _________________________________\n8.- \u00bfDe qu\u00e9 trata la canci\u00f3n? ______________________________________________\nEL JINETE\nPor la lejana monta\u00f1a,\nva cabalgando un jinete,\nvaga solito en el mundo,\ny va deseando la muerte.\nLleva en su pecho una herida,\nva con su alma destrozada,\nquisiera perder la vida,\ny reunirse con su amada.\nLa quer\u00eda m\u00e1s que a su vida,\ny la perdi\u00f3 para siempre,\npor eso lleva una herida,\npor eso busca la muerte.\nJos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez\nEL JINETE\nPor-la le-ja-na-mon-ta-\u00f1a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nVa-ca-bal-gan-do-un -ji-ne-te \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nva-ga-so-li-to-en-el-mun-do\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\ny-va-de-se-an-do-la-muer-te\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\n________________________________\n________________________________\n________________________________\n______________________________\n________________________________\n________________________________\n________________________________\n______________________________\n8\n ", "jpm\n45\nLA RIMA (L. Espa\u00f1ol P\u00e1g. 166)\nLa rima es la coincidencia en los sonidos al final de los versos, a partir de la vocal de la s\u00edlaba\nt\u00f3nica. La rima puede ser asonante: cuando s\u00f3lo coinciden las vocales finales; o consonante:\ncuando coinciden vocales y consonantes a partir de la vocal de la s\u00edlaba t\u00f3nica.\nCULTIVO UNA ROSA BLANCA\nJos\u00e9 Mart\u00ed\nCultivo una rosa blanca\nen junio como en enero\npara el amigo sincero\nque me da su mano franca.\nY para el cruel que me arranca\nel coraz\u00f3n con que vivo,\ncardo ni ortiga cultivo;\ncultivo una rosa blanca\n1.- En la 1\u00aa estrofa\nblanca rima con: __________________\nenero rima con: __________________\n2.- En la 2\u00aa estrofa\narranca rima con: ________________\ncultivo rima con: _________________\n3.- \u00bfQu\u00e9 tipo de rima tiene el poema?\n______________________________\n4.- \u00bfPor qu\u00e9? ___________________\n______________________________\n______________________________\n\u00a1Cuando yo me muera!\nCuando yo me muera,\nenterradme con mi guitarra\nbajo la arena.\nCuando yo me muera,\nentre los naranjos\ny la hierbabuena.\nCuando yo me muera,\nenterradme si quer\u00e9is\nen una veleta.\n\u00a1Cuando yo me muera!\nFederico Garc\u00eda Lorca\n1.- En la 1\u00aa estrofa \u201cmuera\u201d rima con:\n_____________________________\n2.- En la 2\u00aa estrofa \u201cmuera\u201d rima con:\n______________________________\n3.- En la 3\u00aa estrofa \u201cmuera\u201d rima con:\n______________________________\n4.- \u00bfQu\u00e9 tipo de rima tiene el poema?\n______________________________\n5.- \u00bfPor qu\u00e9? ____________________\n______________________________\n______________________________\n ", "jpm\n46\nLENJUAJE FIGURADO (L. Espa\u00f1ol P\u00e1g. 166-167)\nLee con atenci\u00f3n los siguientes versos del poema \u201cSol de Monterrey\u201d del autor\nAlfonso Reyes, interpreta el lenguaje figurado utilizado por el autor y haz un\ndibujo de lo que imaginas:\nNo cabe duda; de ni\u00f1o,\na m\u00ed me segu\u00eda el sol.\nAndaba detr\u00e1s de m\u00ed\ncomo perrito faldero\u2026\nSaltaba de patio en patio,\nse revolcaba en mi alcoba\u2026\nTodo el cielo era de a\u00f1il;\ntoda la casa, de oro\u2026\nLa met\u00e1fora es un recurso literario en el cual una palabra o frase que designa a un\nobjeto o idea en particular es aplicada a otra palabra o frase para dar a entender\nalguna similitud entre ellas. Uno de los t\u00e9rminos es el literal y el otro se usa en sentido\nfigurado.\n ", "jpm\n47\nPARA DECIR ADIOS, BASTA UNA PALABRA (L. Espa\u00f1ol P\u00e1g. 171-172)\nEst\u00e1s terminando la primaria, pronto te ir\u00e1s a la secundaria, tendr\u00e1s otros amigos. Pero a\ntus amigos de la primaria nunca los olvidar\u00e1s. Escribe el nombre de tres de tus mejores\namigos y un recuerdo agradable que hayas vivido con ellos:\nCu\u00e9ntanos con detalle, un recuerdo agradable que tengas presente de alg\u00fan convivio,\nexcursi\u00f3n o evento. No olvides poner el t\u00edtulo y utilizar adecuadamente las may\u00fasculas.\nPega aqu\u00ed su\nfoto\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\nPega aqu\u00ed su\nfoto\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\nPega aqu\u00ed su\nfoto\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\n______________________________________________________________\n___________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n_____________________________________________________________________________\n ", "jpm\n48\nRECUERDOS DE MIS MAESTROS (L. Espa\u00f1ol P\u00e1g. 171-173)\nRecuerdo a mis maestros de la primaria:\n1.- \u00bfCu\u00e1l es la materia que m\u00e1s te agrad\u00f3 en la primaria? __________________________\n2.- Explica por qu\u00e9: _____________________________________________________\n____________________________________________________________________\n3.- \u00bfCu\u00e1l es la materia que menos te gust\u00f3 en la primaria? _________________________\n4.- Explica por qu\u00e9: _____________________________________________________\n____________________________________________________________________\n5.- \u00bfCu\u00e1l es el recuerdo m\u00e1s agradable de la primaria? ___________________________\n____________________________________________________________________\n____________________________________________________________________\n6.- \u00bfY cu\u00e1l el m\u00e1s desagradable? ___________________________________________\n____________________________________________________________________\n7.- \u00bfQu\u00e9 fue lo que m\u00e1s te gust\u00f3 hacer en 6\u00b0 grado? _____________________________\n____________________________________________________________________\n8.- \u00bfY lo que menos te gust\u00f3 hacer en 6\u00b0 grado? ________________________________\n____________________________________________________________________\n ", "jpm\n49\nMaterial de apoyo elaborado con las lecturas de la evaluaci\u00f3n ENLACE de la SEP\n ", "jpm\n50\nRECUENTO HIST\u00d3RICO\nLA PROEZA DE \u201cEL PIPILA\u201d\nLa lucha por la\nIndependencia de M\u00e9xico\nhab\u00eda dado comienzo el\n16 de septiembre de\n1810, y llegar\u00eda a su final\nhasta el 27 de\nseptiembre de 1821. En\nesa gesta, los\nlibertadores que segu\u00edan a don Miguel Hidalgo habr\u00edan de recibir su bautismo de fuego en el asalto a\nla Alh\u00f3ndiga de Granaditas, en la ciudad de Guanajuato, el 28 de septiembre del mismo a\u00f1o del inicio\nde la lucha. Entre ellos, uno habr\u00eda de destacar por su valor: \u201cEl P\u00edpila\u201d.\nAnte el avance de los libertadores, los realistas espa\u00f1oles de Guanajuato se hab\u00edan refugiado en\nel edificio de la Alh\u00f3ndiga. Las huestes de Hidalgo se lanzaron al ataque, pero los s\u00f3lidos muros los\ndetuvieron. El \u201cPadre de la Patria\u201d se dio cuenta de que s\u00f3lo derribando la puerta podr\u00edan penetrar\nsus tropas y tomar por asalto el recinto.\nUn joven minero se ofreci\u00f3 como voluntario. Se llamaba Juan Jos\u00e9 de los Reyes Mart\u00ednez, pero\ntodos lo conoc\u00edan por el sobrenombre de \u201cEl P\u00edpila\u201d. Penetr\u00f3 en una tienda cercana al lugar del\ncombate, y se provey\u00f3 de hachones y una vasija de aguarr\u00e1s. Con la ayuda de unos compa\u00f1eros,\narranc\u00f3 una losa del pavimento y se la puso a la espalda, amarrada con fuertes cuerdas, como si fuera\nel caparaz\u00f3n de una tortuga.\nProtegido por la losa, se fue arrastrando en direcci\u00f3n a la puerta de la Alh\u00f3ndiga. En el trayecto,\nlos sitiados le lanzaron una verdadera lluvia de proyectiles, pero todos rebotaban en la losa y \u201cEl\nP\u00edpila\u201d segu\u00eda avanzando. Lleg\u00f3 a la puerta, la roci\u00f3 con aguarr\u00e1s, hizo lumbre con su yesca y pedernal,\nencendi\u00f3 los hachones y los hacin\u00f3 en el umbral, arrim\u00e1ndolos a la puerta. Por fin, una gran lengua de\nfuego se elev\u00f3 en el aire y la puerta empez\u00f3 a arder para luego derrumbarse estrepitosamente. Un\ntorrente de asaltantes enardecidos penetr\u00f3 en la brecha y se apoder\u00f3 de la Alh\u00f3ndiga.\nALUMNO______________________________________________________ N.L.______\n ", "jpm\n51\n1.- El p\u00e1rrafo 1 tiene la funci\u00f3n de:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nA) Introducir al lector en el tema que se tratar\u00e1 en el texto.\nB) Explicar qu\u00e9 pretende el autor al escribir el texto.\nC) Adelantar algunas de las conclusiones del texto.\nD) Destacar qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante del texto.\n2.- Elige la opci\u00f3n que presenta la conclusi\u00f3n del texto anterior\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nA) Protegido por la losa, se fue arrastrando en direcci\u00f3n a la puerta de la Alh\u00f3ndiga.\nB) Por fin, una gran lengua de fuego se elev\u00f3 en el aire\u2026\nC) \u2026 y la puerta empez\u00f3 a arder para luego derrumbarse estrepitosamente.\nD) Un torrente de asaltantes enardecidos penetr\u00f3 en la brecha y se apoder\u00f3 de la Alh\u00f3ndiga.\n3.- Selecciona la opci\u00f3n en que los sucesos del texto est\u00e1n presentados en el orden adecuado:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nA) Los espa\u00f1oles realistas se refugiaron en la Alh\u00f3ndiga. Luego, el cura Hidalgo y sus hombres\nintentaron tomar el edificio por asalto. Por \u00faltimo, \u201cEl P\u00edpila destruy\u00f3 la puerta para que entraran las\ntropas.\nB) Primero \u201cEl P\u00edpila\u201d consigui\u00f3 aguarr\u00e1s. Despu\u00e9s el cura Hidalgo fue nombrado \u201cPadre de la Patria\u201d.\nAl final, la puerta de la Alh\u00f3ndiga fue incendiada por un minero de la ciudad de Guanajuato.\nC) \u201cEl P\u00edpila\u201d, con ayuda de sus compa\u00f1eros, arranc\u00f3 una losa del suelo. A continuaci\u00f3n, se ofreci\u00f3\ncomo voluntario para derrumbar la puerta de la Alh\u00f3ndiga. Por \u00faltimo se convirti\u00f3 en minero.\nD) Los espa\u00f1oles lanzaron una lluvia de proyectiles a \u201cEl P\u00edpila\u201d para despu\u00e9s correr a refugiarse a la\nAlh\u00f3ndiga. Al final, el cura Hidalgo y sus tropas declaran el comienzo de la guerra de Independencia.\n4.- \u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o las tropas de Hidalgo tomaron la Alh\u00f3ndiga de Granaditas?.................................................\nA) 1810 B) 1816 C) 1821 D) 1827\n5.- \u00bfQu\u00e9 tiempos verbales predominan en el recuento hist\u00f3rico que le\u00edste?\nA) Presente y pret\u00e9rito B) Pret\u00e9rito y copret\u00e9rito\nC) Antecopret\u00e9rito y futuro D) Copret\u00e9rito y pospret\u00e9rito\n6.- Lee la siguiente oraci\u00f3n tomada del texto: Entre ellos, uno destac\u00f3 por su valor: \u201cEl P\u00edpila\u201d. \u00bfA\nqui\u00e9n se refieren \u201cellos\u201d y \u201csu\u201d?..................................................................................................................................\nA) A los espa\u00f1oles y a Hidalgo, respectivamente.\nB) A los mexicanos y al minero, respectivamente.\nC) A los libertadores y a \u201cEl P\u00edpila\u201d, respectivamente.\nD) A los guanajuatenses y aun h\u00e9roe hombre, respectivamente\n7.- \u00bfPor qu\u00e9 las palabras subrayadas en el primer p\u00e1rrafo del texto se escriben con \u201ch\u201d?........................\nA) Porque antes de una vocal se escribe \u201ch\u201d B) Porque se derivan del verbo \u201chaber\u201d.\nC) Porque provienen del verbo \u201chacer\u201d. D) Porque son tiempos compuestos.\n8.- \u00bfEn qu\u00e9 persona gramatical est\u00e1 escrito el texto anterior?........................................................................\nA) 1\u00aa persona B) 2\u00aa persona C) 3\u00aa Persona D) 1\u00aa y 2\u00aa persona\n9.- En el tercer p\u00e1rrafo hay cuatro verbos en negritas \u00bfcu\u00e1l de ellos est\u00e1 en copret\u00e9rito?.....................\nA) ofreci\u00f3 B) llamaba C) Penetr\u00f3 D) arranc\u00f3\n10.- \u00bfCu\u00e1l era el nombre de \u201cEl P\u00edpila\u201d? ______________________________________________\n ", "jpm\n52\nALUMNO ______________________________________________N.L. _________\nRECUENTO HIST\u00d3RICO: Como parte de un proyecto realizado en clase, Esperanza\nescribi\u00f3 el siguiente recuento hist\u00f3rico acerca del hallazgo de la piedra de Rosetta:\nEl hallazgo de la piedra de Rosetta\nEl 15 de julio de 1799 el capit\u00e1n franc\u00e9s Pierre-Fran\u00e7ois Bouchard descubri\u00f3 en Rashid, un\npueblo egipcio del Delta del Nilo, llamado Rosette por los franceses, una piedra de gran\nimportancia hist\u00f3rica.\nLa piedra de Rosetta se hallava en buenas condiciones al ser encontrada; lo cual ocurri\u00f3\ncuando las tropas capitaneadas por Napole\u00f3n Bonaparte se encontravan guerreando contra\nlas de Gran Breta\u00f1a en las tierras de Egipto.\n________ de su descubrimiento, se decidi\u00f3 que la piedra fuera transportada a Francia por\nlos miembros del Instituto de Egipto. Fue ______ que los ej\u00e9rcitos ingleses, que hab\u00edan\ndesembarcado en la primavera de 1801, la confiscaron pese a las enardecidas protestas de\n\u00c9tienne Geoffroy Saint-Hilaire ante el general brit\u00e1nico Hutchinson. La piedra de Rosetta\nse exhibe en el Museo Brit\u00e1nico de londres desde 1802. s\u00f3lo una vez fue sacada del Museo\nBrit\u00e1nico, en 1972, en ocasi\u00f3n del 150 aniversario del descifrado de los jerogl\u00edficos, siendo\nexpuesta en el Museo de Louvre por algunas semanas.\nEsta piedra contiene un texto en tres tipos de escritura y su gran importancia radica en\nhaber sido la pieza clave para comenzar a descifrar los jerogl\u00edficos de los antiguos egipcios,\nque _______ representavan todo un enigma, gracias a Thomas Young, Jean-Fran\u00e7ois\nChampollion y otros hombres que estudiavan la escritura del antiguo Egipto.\nEs por esto que el hallazgo de la piedra de Rosetta fue un gran descubrimiento, y hoy puede\nser considerada como una joya en la historia del lenguaje y la transcripci\u00f3n.\n ", "jpm\n53\nALUMNO ________________________________________________ N.L.________\n1.- En el texto que acabas de leer hay tres espacios vac\u00edos: \u00bfcu\u00e1les son las palabras que le faltan al\nborrador de Esperanza para que su recuento tenga sentido?.............................................................................\nA) Antes/al mismo tiempo/luego B) Despu\u00e9s/entonces/antes\nC) Pronto/aunque/adem\u00e1s D) Pero/tambi\u00e9n/despu\u00e9s\n2.- \u00bfPor qu\u00e9 las palabras \u201challava\u201d, \u201cencontravan\u201d, \u201crepresentavan\u201d y \u201cestudiavan\u201d tienen un error\nortogr\u00e1fico?.....................................................................................................................................................................\nA) La terminaci\u00f3n \u201caba\u201d de un verbo en copret\u00e9rito se escribe con \u201cb\u201d.\nB) Todo verbo en pospret\u00e9rito se acent\u00faan en la \u00faltima s\u00edlaba.\nC) Las palabras esdr\u00fajulas siempre llevan acento escrito.\nD) Siempre se escribe \u201cb\u201d entre dos vocales d\u00e9biles.\n3.- Lee con cuidado el siguiente fragmento tomado del borrador de Esperanza:\nLa Piedra de Rosetta se exhibe en el Museo Brit\u00e1nico de londres desde 1802. s\u00f3lo una vez fue sacada\ndel Museo Brit\u00e1nico, en 1972, con ocasi\u00f3n del 150 aniversario del descifrado de los jerogl\u00edficos,\nsiendo expuesta en el Museo de Louvre por algunas semanas.\n\u00bfQu\u00e9 palabras escritas con letra min\u00fascula inicial, deber\u00edan comenzar con may\u00fascula?..............................\nA) Ocasi\u00f3n y Una. B) Londres y S\u00f3lo.\nC) Aniversario y Londres. D) Jerogl\u00edficos y Semanas.\n4.- \u00bfQu\u00e9 tiempos verbales predominan en el recuento hist\u00f3rico que le\u00edste?..................................................\nA) Presente y pret\u00e9rito. B) Pret\u00e9rito y copret\u00e9rito.\nC) Antecopret\u00e9rito y futuro. D) Copret\u00e9rito y pospret\u00e9rito.\n5.- De acuerdo a lo que se explica en el tercer p\u00e1rrafo \u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fueron descifrados los\njerogl\u00edficos de la Piedra de Rosetta?:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nA) 1 801 B) 1802 C) 1 822 D) 1 972\n6.- El valor hist\u00f3rico de la Piedra de Rosetta consiste en que gracias a ella:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\na) Se logr\u00f3 conocer el significado de la escritura francesa\nB) Se logr\u00f3 descifrar los jerogl\u00edficos egipcios\nC) Se logr\u00f3 conocer el significado de la escritura antigua de los ingleses\nD) Se logr\u00f3 interpretar la escritura de los griegos\n7.- Pa\u00eds donde se encontr\u00f3 la Piedra de Rosetta:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nA) Gran Breta\u00f1a B) Francia C) Egipto D) Rashid\n8.- \u00bfQui\u00e9n confisc\u00f3 la Piedra de Rosetta para llevarla a un museo brit\u00e1nico?................................................\nA) El ej\u00e9rcito de Napole\u00f3n Bonaparte B) Thomas Young\nC) Pierre-Francois Bouchard D) El ej\u00e9rcito ingl\u00e9s\n9.- \u00bfEn qu\u00e9 ciudad inglesa se encuentra en la actualidad la Piedra de Rosetta? _________________\n10.- \u00bfEn cuantos tipos de escritura se encuentra el texto que contiene la Piedra de Rosetta? ______\n ", "jpm\n54\nALUMNO ______________________________________________N.L. __________\nENTREVISTA CON EL NOBEL MARIO MOLINA\nOmar L\u00f3pez Vergara\nRespecto al cambio clim\u00e1tico, quiz\u00e1 los expertos se dividan en dos: los que piensan que es\nimposible detenerlo y los que creen que estamos a tiempo de cambiar de rumbo. \u00bfC\u00f3mo se\ndefinir\u00eda usted?\nComo un optimista realista (risas) porque creo que el ser humano siempre ha resuelto sus problemas\ny lo har\u00e1 esta vez. El pesimismo de muchos colegas proviene de hallazgos cient\u00edficos m\u00e1s recientes,\nlos cuales indican que el problema es m\u00e1s serio de lo que pens\u00e1bamos, sobre todo porque no veremos\nreducciones en las concentraciones de bi\u00f3xido de carbono en la atm\u00f3sfera hasta dentro de unos mil\na\u00f1os. Pero el bi\u00f3xido de carbono es apenas la mitad del problema: hay otros gases y part\u00edculas, como\nholl\u00edn o metano, que afectan al clima de manera mucho m\u00e1s \u201ceficiente\u201d que el bi\u00f3xido de carbono.\n\u00bfQu\u00e9 significa esto? \u00bfAcaso las acciones contra el cambio clim\u00e1tico han estado mal enfocadas? En\notras palabras: \u00bfnos hemos equivocado de compuestos?\nNo, y quiero decir esto con mucho \u00e9nfasis: no es suficiente enfocar las acciones s\u00f3lo en el bi\u00f3xido de\ncarbono. Ahora existe un consenso entre mis colegas respecto a la urgencia de controlar esos otros\ncompuestos, que implica llevar a cabo una enorme revoluci\u00f3n cultural e industrial.\nSi a su cargo estuviera la direcci\u00f3n de la pol\u00edtica energ\u00e9tica en Am\u00e9rica Latina, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su\nprimera estrategia para enfrentar el problema del cambio clim\u00e1tico?\nYo creo que lo primero es fomentar una pol\u00edtica de ahorro de energ\u00eda en todos los rubros\nproblem\u00e1ticos: transporte, industria, vivienda, generaci\u00f3n de electricidad.\nEstados Unidos ahora apuesta por el \u201ccarb\u00f3n limpio\u201d, que a\u00fan es muy controvertido. \u00bfUsted lo\nincluir\u00eda dentro de un paquete de soluciones para Am\u00e9rica Latina?\nS\u00ed, pero con limitaciones. Dada la abundancia del carb\u00f3n, la \u00fanica manera de seguir us\u00e1ndolo a gran\nescala sin da\u00f1ar el medio ambiente es con el m\u00e9todo de captura y almacenamiento del bi\u00f3xido de\ncarbono.\n\u00bfTendr\u00eda que incluirse la energ\u00eda nuclear en este portafolio energ\u00e9tico latinoamericano?\nDesde luego hay una gran controversia respecto a la energ\u00eda nuclear. Principalmente por su alto\ncosto, el cual es relativo porque una planta nuclear dura muchos a\u00f1os, as\u00ed que en el balance integral\nno resulta tan costosa.\nA pesar de todo esto, M\u00e9xico sigue invirtiendo gran cantidad de recursos en extracci\u00f3n de petr\u00f3leo.\n\u00bfNo tendr\u00edamos que desligarnos ya del petr\u00f3leo?\nNo todav\u00eda, porque el petr\u00f3leo debe verse como una soluci\u00f3n temporal para la demanda mundial de\nenerg\u00eda, una soluci\u00f3n de transici\u00f3n que sin embargo no puede usarse indefinidamente. El mayor\nobst\u00e1culo para el cambio sigue siendo el bajo precio de los combustibles f\u00f3siles, dado que en la\necuaci\u00f3n de su costo no se incluye a\u00fan el da\u00f1o al medio ambiente.\n ", "jpm\n55\nALUMNO ______________________________________________________ N.L. _________\nContesta y/o escribe la letra de la respuesta correcta\n1.- \u00bfCon qu\u00e9 prop\u00f3sito se realiz\u00f3 esta entrevista?................................................................................................\nA) Conocer las desventajas del uso de la energ\u00eda nuclear\nB) Conocer la opini\u00f3n de Mario Molina sobre c\u00f3mo enfrentar el cambio clim\u00e1tico\nC) Conocer m\u00e1s sobre los problemas de Am\u00e9rica Latina.\nD) Conocer el trabajo de Omar L\u00f3pez Vergara.\n2.- \u00bfDe qu\u00e9 trata esta entrevista?............................................................................................................................\nA) De las causas y soluciones al calentamiento global.\nB) De las diferentes maneras de producir energ\u00eda.\nC) De las investigaciones de Mario Molina.\nD) De las formas de ahorrar energ\u00eda.\n3.- A lo largo de la entrevista, aparecen las palabras \u201cqu\u00e9\u201d \u201ccu\u00e1l\u201d \u201cc\u00f3mo\u201d, unas veces escritas con\ntilde (\u2019) y otras sin ella. \u00bfCu\u00e1ndo deben escribirse con tilde estas palabras?.................................................\nA) Cuando van a continuaci\u00f3n de un signo de puntuaci\u00f3n.\nB) Cuando est\u00e1n al principio de una oraci\u00f3n.\nC) Cuando son parte de una pregunta.\nD) Cuando las usa el entrevistador.\n4.- \u00bfCu\u00e1l es la primera estrategia que propone Mario Molina para enfrentar el problema del cambio\nclim\u00e1tico en Am\u00e9rica Latina?......................................................................................................................................\nA) Ahorro de energ\u00eda B) Prohibir el uso del autom\u00f3vil\nC) Multar a los gobiernos que m\u00e1s contaminen D) Una campa\u00f1a de reforestaci\u00f3n\n5.- \u00bfPor qu\u00e9 el autor de la entrevista escribi\u00f3 la palabra risas entre par\u00e9ntesis al inicio?.........................\nA) Porque es una acotaci\u00f3n. B) Porque es una aclaraci\u00f3n.\nC) Porque es algo que debe resaltarse. D) Porque es un error que se debe borrar.\n6.- \u00bfQu\u00e9 pa\u00eds apuesta al uso de \u201ccarb\u00f3n limpio\u201d como estrategia para combatir el calentamiento\nglobal?...............................................................................................................................................................................\nA) M\u00e9xico B) Am\u00e9rica Latina C) Estados Unidos D) Jap\u00f3n\n7.- De acuerdo a la lectura, cuando Mario Molina afirma que: \u201cel ser humano siempre ha resuelto sus\nproblemas\u201d nos quiere decir que:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\nA) Es imposible detener el cambio clim\u00e1tico B) Todos los problemas tienen soluci\u00f3n\nC) Estamos a tiempo de detener el cambio clim\u00e1tico D) La soluci\u00f3n somos todos.\n8.- Cuando se habla de combustibles f\u00f3siles, se refiere a:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\nA) La madera B) Al alcohol C) Al petr\u00f3leo D) Al viento\n9.- Parte de la entrevista donde se presentan las preguntas y las respuestas:\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\na) Introducci\u00f3n B) Cuerpo C) Desarrollo C) Cierre\n10.- \u00bfQui\u00e9n realiz\u00f3 la entrevista? _________________________________________________\n ", "jpm\n56\nLA ENTREVISTA\nARTE, PASI\u00d3N Y TRISTEZA\nLlegu\u00e9 a las 22:00 hrs a casa de Carlos Arturo L\u00f3pez,\ntal como el me lo pidi\u00f3. Toqu\u00e9 tres veces el timbre y\nesper\u00e9 no m\u00e1s de cuarenta segundos. Despu\u00e9s de este\ntiempo fui recibido con un familiar \u201c\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?,\nJorgito\u201d y un muy efusivo abrazo, como si nos\nconoci\u00e9ramos de toda la vida. Despu\u00e9s de lo cual me\ninvit\u00f3 a pasar.\nCuando llegamos a su estudio, acomod\u00f3 dos sillas y\ndispuso como mesa de centro una caja de madera en\ndonde guardaba sus acuarelas que, por su forma y por lo\nmaltratada que estaba, parec\u00eda muy antigua. En la pared\nten\u00eda el cartel de una obra de teatro donde se le\u00eda:\n\u2014 \u00bfQui\u00e9n mat\u00f3 al Comendador?\n\u2014 (Todos) \u00a1Fuente Ovejuna, Se\u00f1or!\n\u2014Ponte c\u00f3modo \u2014dijo se\u00f1alando una de las sillas.\nEntonces pens\u00e9 que era el momento id\u00f3neo para iniciar con la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas.\nCuando le pregunt\u00e9 que en d\u00f3nde hab\u00eda nacido, Carlos respondi\u00f3 que hab\u00eda nacido en 1975 en Morelia,\nMichoac\u00e1n. No obstante, debido al empleo de su padre, pas\u00f3 sus primeros a\u00f1os viajando de ciudad en\nciudad, y no fue sino hasta que contaba ya con siete a\u00f1os de edad, que finalmente se establecieron en\nel Distrito Federal.\nYa en la adolescencia, despu\u00e9s de concluir la educaci\u00f3n preparatoria, ingres\u00f3 a la Escuela Nacional de\nArtes Pl\u00e1sticas (ENAP), y para ello cont\u00f3 con el apoyo de su madre y su abuelo. Fue all\u00ed donde\ndescubri\u00f3 su verdadera pasi\u00f3n.\n\u2014 \u00bfPor qu\u00e9 decidiste entrar a la ENAP?\n\u2014Cuando decid\u00ed entrar a la ENAP fue porque Adrianita, una novia que tuve, me convenci\u00f3 de hacerlo.\n\u2014 \u00bfCu\u00e1ndo comenzaste a pintar?\n\u2014Yo ya pintaba en la preparatoria y la verdad es que tambi\u00e9n ten\u00eda facilidad para la escultura. Ya\nsabes, los trabajos que te dejan en la escuela\u2026 Siempre sacaba dieces y ganaba en los concursos de\neducaci\u00f3n art\u00edstica. Pero ya estando en la ENAP me di cuenta de que no s\u00f3lo era f\u00e1cil... \u00a1En serio\nten\u00eda talento!, y de ser s\u00f3lo un gusto se transform\u00f3 en una pasi\u00f3n.\nCerca de diez minutos estuvo hablando. \u00bfO fueron quince? No s\u00e9, quiz\u00e1s fueron m\u00e1s. La verdad es\nque perd\u00ed la noci\u00f3n del tiempo.\nLuego que hubo terminado, agradec\u00ed su franqueza y nos despedimos. \u201cQue te vaya bien, Jorgito\u201d,\ndijo, utilizando nuevamente el diminutivo.\n1.- Elige la opci\u00f3n en la que aparece el prop\u00f3sito de esta entrevista\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nA) Que el p\u00fablico conozca la Escuela Nacional de Artes Pl\u00e1sticas.\nB) Que el p\u00fablico conozca al pintor y escultor Carlos Arturo L\u00f3pez.\nC) Que el p\u00fablico se interese por la pintura y la escultura.\nD) Que el p\u00fablico conozca la casa del pintor y escultor Carlos Arturo L\u00f3pez.\nALUMNO______________________________________________________ N.L.______\n ", "jpm\n57\n2.- \u00bfDe qu\u00e9 trata la entrevista? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nA) Del pintor y escultor Carlos Arturo L\u00f3pez.\nB) De la producci\u00f3n art\u00edstica de Carlos Arturo L\u00f3pez.\nC) De la Escuela Nacional de Artes Pl\u00e1sticas.\nD) De los pintores nacidos en el estado de Michoac\u00e1n\n3.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones presenta una opini\u00f3n? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\nA) Yo ya pintaba en la preparatoria y la verdad es que tambi\u00e9n ten\u00eda facilidad para la escultura. Ya\nsabes, los trabajos que te dejan en la escuela.\nB) Llegu\u00e9 a las 22:00 hrs a casa de Carlos Arturo, tal como el me lo pidi\u00f3. Toqu\u00e9 tres veces el timbre\ny esper\u00e9 no m\u00e1s de cuarenta segundos.\nC) Cuando llegamos a su estudio, acomod\u00f3 dos sillas y dispuso como mesa de centro una caja de\nmadera en donde guardaba sus acuarelas que, por su forma y por lo maltratada que estaba, parec\u00eda\nmuy antigua.\nD) Luego que hubo terminado, agradec\u00ed su franqueza y nos despedimos. \u201cQue te vaya bien, Jorgito\u201d,\ndijo, utilizando nuevamente el diminutivo.\n4.- Si tuvieras que hacer una transcripci\u00f3n de esta entrevista, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes datos tendr\u00edas\nque transcribir de manera textual? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026........\nA) Carlos Arturo L\u00f3pez naci\u00f3 en Morelia, Michoac\u00e1n en 1975.\nB) Cuando llegamos a su estudio, acomod\u00f3 dos sillas y dispuso como mesa de centro una caja de\nmadera en donde guardaba sus acuarelas que, por su forma y por lo maltratada que estaba, parec\u00eda\nmuy antigua.\nC) Cerca de diez minutos estuvo hablando. \u00bfO fueron quince? No s\u00e9, quiz\u00e1s fueron m\u00e1s. La verdad es\nque perd\u00ed la noci\u00f3n del tiempo.\nD) Luego que hubo terminado agradec\u00ed su franqueza y nos despedimos, \u201cQue te vaya bien\u201d, dijo.\n5.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes partes tomadas del texto presenta una acotaci\u00f3n? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nA)\u2026\u2014 \u00bfCu\u00e1ndo comenzaste a pintar?... B)\u2026\u2014 (Todos) \u00a1Fuente Ovejuna, Se\u00f1or!...\nC)\u2026\u2014dijo se\u00f1alando una de las sillas\u2026 D)\u2026ingres\u00f3 a la Escuela Nacional de Artes Pl\u00e1sticas (ENAP)\u2026\n6.- \u00bfSabes por qu\u00e9 est\u00e1n escritas con acento las palabras C\u00f3mo, Por qu\u00e9 y Cu\u00e1ndo que aparecen en el\ntexto? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nA) Porque son palabras que introducen preguntas. B) Porque van despu\u00e9s de un signo de puntuaci\u00f3n.\nC) Porque son palabras. D) Porque van despu\u00e9s de un punto.\n7.- \u00bfCu\u00e1l de las siguientes palabras tomadas del primer p\u00e1rrafo debe llevar acento escrito? \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nA) el B) como C) si D) cual\n8.- \u00bfQui\u00e9n convenci\u00f3 a Carlos Arturo de entrar a la Escuela Nacional de Artes Pl\u00e1sticas?.......................\nA) Su abuelo B) Su novia C) Su pap\u00e1 D) Su mam\u00e1\n9.- \u00bfEn qu\u00e9 persona gramatical est\u00e1 escrito el primer p\u00e1rrafo de la entrevista?.........................................\nA) 1\u00aa persona B) 2\u00aa persona C) 3\u00aa persona D) 1\u00aa y 2\u00aa persona\n10.- \u00bfQui\u00e9n es la persona que escribe el texto?.....................................................................................................\nA) Carlos Arturo B) Adriana C) Jorge D) Arturo\n "], "mostRead": [0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}