[{"question": "Quel \u00e9tait le m\u00e9tier du p\u00e8re de L\u00e9onard de Vinci ?", "answer": "Le p\u00e8re de L\u00e9onard de Vinci \u00e9tait un notaire renomm\u00e9."}, {"question": "Quel est le nom de la personne qui parle dans un programme de radio ?", "answer": "La personne qui parle dans un programme de radio se nomme le locuteur."}, {"question": "Quelles sont les trois questions auxquelles il faut r\u00e9pondre pour \u00eatre un bon reporter sur sa localit\u00e9 ?", "answer": "Les trois questions auxquelles il faut r\u00e9pondre pour \u00eatre un bon reporter sur sa localit\u00e9 sont : \n- Que connais-je de ma localit\u00e9 ? \n- Que voudrais-je savoir de ma localit\u00e9 ? \n- O\u00f9 puis-je trouver des informations sur ma localit\u00e9 ?"}, {"question": "Qu'est-ce que Sergio, l'interview\u00e9, a appris en plus des mots en latin dans le coll\u00e8ge qui l'a marqu\u00e9 ?", "answer": "Sergio a appris \u00e0 jouer aux \u00e9checs et \u00e0 la po\u00e9sie dans ce coll\u00e8ge."}, {"question": "Quels sont les deux personnages qui se sont rencontr\u00e9s lors de la bataille du 5 mai 1862 ?", "answer": "Le g\u00e9n\u00e9ral Ignacio Zaragoza et le gouvernement de la r\u00e9publique se sont rencontr\u00e9s lors de la bataille du 5 mai 1862."}, {"question": "Quel est le nom du livre de Pedro Angel Zapata publi\u00e9 en 2006 ?", "answer": "Le livre de Pedro Angel Zapata publi\u00e9 en 2006 s'appelle \"Pancho Villa\"."}, {"question": "Quelles sont les diff\u00e9rentes parties d'un r\u00e9cit ?", "answer": "Les diff\u00e9rentes parties d'un r\u00e9cit sont le plantement, le n\u0153ud et le d\u00e9nouement."}, {"question": "Quelle est la meilleure mani\u00e8re de mesurer la force de gravit\u00e9 ?", "answer": "La meilleure mani\u00e8re de mesurer la force de gravit\u00e9 est le Newton."}, {"question": "Quel est le sujet d'actualit\u00e9 trait\u00e9 par l'article illustr\u00e9 par une image d'un homme en costume tenant un document ? ", "answer": "L'article traite de l'adoption d'une loi antitabac."}, {"question": "Quel \u00e9tait l'\u00e2ge de la victime lorsqu'il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en essayant de traverser les voies ferr\u00e9es ?", "answer": "La victime avait 50 ans lorsqu'il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en essayant de traverser les voies ferr\u00e9es."}, {"question": "Quel est le pourcentage d'eau douce disponible pour la consommation humaine ?", "answer": "Seulement 1% de l'eau disponible est potable pour la consommation humaine."}, {"question": "Combien de jours dure l'\u00e9v\u00e9nement annonc\u00e9 sur l'affiche ?", "answer": "L'\u00e9v\u00e9nement dure 5 jours."}, {"question": "Quelles sont les deux questions de s\u00e9curit\u00e9 que Yahoo! utilise pour se souvenir des comptes oubli\u00e9s ?", "answer": "Les deux questions de s\u00e9curit\u00e9 que Yahoo! utilise pour se souvenir des comptes oubli\u00e9s sont la question de s\u00e9curit\u00e9 1 et la question de s\u00e9curit\u00e9 2."}, {"question": "En quelle ville Sor Juana In\u00e9s de la Cruz est-elle n\u00e9e ?", "answer": "Sor Juana In\u00e9s de la Cruz est n\u00e9e \u00e0 San Miguel de Nepantla."}, {"question": "Quelle est la rime du mot \"muerte\" dans le po\u00e8me \"El Jinete\" ?", "answer": "La rime du mot \"muerte\" est \"herida\"."}, {"question": "\u00c0 quel niveau scolaire est destin\u00e9 ce mat\u00e9riel ?", "answer": "Ce mat\u00e9riel est destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves de 6\u00e8me ann\u00e9e."}, {"question": "Quel \u00e9tait le surnom du jeune mineur qui s'est port\u00e9 volontaire pour combattre pendant la guerre d'ind\u00e9pendance mexicaine ?", "answer": "Le jeune mineur s'appelait Juan Jos\u00e9 de los Reyes Mart\u00ednez, mais il \u00e9tait connu sous le surnom d'\"El Pipila\"."}, {"question": "Quel est le pays o\u00f9 la Pierre de Rosetta a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte ?", "answer": "La Pierre de Rosetta a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en \u00c9gypte."}, {"question": "Quel est le nom de la jeune femme qui a convaincu Carlos Arturo Lopez de s'inscrire \u00e0 l'ENAP\u00a0?", "answer": "La jeune femme qui a convaincu Carlos Arturo Lopez de s'inscrire \u00e0 l'ENAP s'appelle Adrianita."}, {"question": "Quelles sont les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique sur les r\u00e9gions d\u00e9pendantes de la neige et du gel pour leurs activit\u00e9s \u00e9conomiques ?", "answer": "Le r\u00e9chauffement climatique entra\u00eene une accumulation moindre de neige et de glace, ce qui affecte les activit\u00e9s \u00e9conomiques des r\u00e9gions d\u00e9pendantes de ces ph\u00e9nom\u00e8nes. Les pressions de l'eau risquent de ne pas pouvoir retenir les cycles annuels de neige et de pluie."}, {"question": "Dans l'extrait, quel est le nom du m\u00e9decin qui prend soin de la femme ?", "answer": "Le m\u00e9decin qui prend soin de la femme s'appelle Henry O'Connor."}, {"question": "Quelles sont les deux choses que la m\u00e8re du personnage principal a d\u00e9cid\u00e9 de faire pour son enfant, \u00e0 la suite de son accouchement ?", "answer": "La m\u00e8re du personnage principal a d\u00e9cid\u00e9 de lui donner un nom et de le baptiser."}, {"question": "Quel type de roi \u00e9tait Nezahualc\u00f3yotl, roi de Texcoco ?", "answer": "Nezahualc\u00f3yotl \u00e9tait un roi sage et juste."}, {"question": "Quel \u00e9v\u00e9nement comm\u00e9morera la Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda ?", "answer": "La Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda comm\u00e9morera son 30\u00e8me anniversaire."}, {"question": "Quel fut le mois de l'arriv\u00e9e de Christophe Colomb \u00e0 Palos en 1493 ?", "answer": "Christophe Colomb est arriv\u00e9 \u00e0 Palos en mars 1493."}, {"question": "Quels sont les pays o\u00f9 se trouve le territoire du \"Mundo Maya\" ?", "answer": "Le territoire du \"Mundo Maya\" se situe au Belize, au Salvador, au Guatemala, au Honduras et au Mexique."}, {"question": "Quel pourcentage d'\u00e9l\u00e8ves du groupe 6\u00b0 \"A\" ont 11 ans ou plus ?", "answer": "40% des \u00e9l\u00e8ves du groupe 6\u00b0 \"A\" ont 11 ans ou plus."}]