[{"question": "Quels sont les noms des linguistes qui soutiennent la th\u00e8se andalouse ?", "answer": "Les linguistes qui soutiennent la th\u00e8se andalouse sont Lucas Fern\u00e1ndez de Piedrahita, Antonio de Alcedo, Max Leopold Wagner, Peter Boyd-Bowman, Diego Catalan, Ramon Men\u00e9ndez Pidal et Rafael Lapesa."}, {"question": "Quel est le nom du suffixe utilis\u00e9 pour les gentil\u00e9s en espagnol d'Am\u00e9rique ?", "answer": "Le suffixe utilis\u00e9 pour les gentil\u00e9s en espagnol d'Am\u00e9rique est -eco."}, {"question": "O\u00f9 peut-on entendre un son similaire \u00e0 celui du 'y' fran\u00e7ais ?", "answer": "On peut entendre un son similaire \u00e0 celui du 'y' fran\u00e7ais dans de grandes zones du Rio de la Plata."}, {"question": "Dans le contexte de l'espagnol, quelle est la forme de pronom personnel utilis\u00e9e pour s'adresser \u00e0 quelqu'un de mani\u00e8re formelle et au pluriel ?", "answer": "Dans le contexte de l'espagnol, la forme de pronom personnel utilis\u00e9e pour s'adresser \u00e0 quelqu'un de mani\u00e8re formelle et au pluriel est \"Ustedes\"."}, {"question": "Quels sont les signes annon\u00e7ant qu'une parole vient d'arriver dans une r\u00e9gion d'Am\u00e9rique ?", "answer": "Les signes annon\u00e7ant qu'une parole vient d'arriver dans une r\u00e9gion d'Am\u00e9rique sont une acceptation totale ou partielle de la parole, un lexique sp\u00e9cifique, des expressions et des mots nouveaux."}, {"question": "Quel est le nombre de locuteurs espagnols en Colombie ?", "answer": "Le nombre de locuteurs espagnols en Colombie est de 37 418 000."}, {"question": "Quel est le facteur qui peut engendrer des ruptures et une diff\u00e9renciation dramatique du langage dans les villes am\u00e9ricaines ?", "answer": "L'\u00e9norme d\u00e9mographie et le rapide accroissement de plusieurs villes am\u00e9ricaines peuvent engendrer des ruptures et une diff\u00e9renciation dramatique du langage."}, {"question": "Quelle est la position du fran\u00e7ais dans le classement mondial des langues par indice d'importance internationale ?", "answer": "Le fran\u00e7ais se trouve juste derri\u00e8re l'espagnol, qui est troisi\u00e8me, et devant l'hindi, le russe et le chinois."}, {"question": "Quel pays a fait de l'espagnol une langue obligatoire dans les \u00e9coles secondaires en 2000 ?", "answer": "Le Br\u00e9sil a fait de l'espagnol une langue obligatoire dans les \u00e9coles secondaires en 2000."}]