[{"question": "De quel si\u00e8cle parle-t-on lorsque l'on \u00e9voque le th\u00e9\u00e2tre espagnol du Si\u00e8cle d'Or ?", "answer": "Le Si\u00e8cle d'Or du th\u00e9\u00e2tre espagnol se r\u00e9f\u00e8re au XVIIe si\u00e8cle."}, {"question": "Quel sont les sujets d'une pr\u00e9sentation sur l'histoire de l'Espagne ?", "answer": "La pr\u00e9sentation traite du Si\u00e8cle d'Or, du th\u00e9\u00e2tre espagnol, de Lope de Vega et de la Renaissance et du baroque."}, {"question": "Quelle p\u00e9riode historique est consid\u00e9r\u00e9e comme l'apog\u00e9e de la culture espagnole, et \u00e0 quoi est-elle traditionnellement associ\u00e9e\u00a0?", "answer": "Le Si\u00e8cle d'or espagnol, qui englobe la Renaissance du XVIe si\u00e8cle et le baroque du XVIIe si\u00e8cle, est traditionnellement associ\u00e9 \u00e0 la culture espagnole."}, {"question": "Qui a r\u00e9volutionn\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre espagnol en s'adaptant aux normes de son \u00e9poque et en cr\u00e9ant un nouveau type de com\u00e9die ?", "answer": "Lope de Vega a r\u00e9volutionn\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre espagnol en s'adaptant aux normes de son \u00e9poque et en cr\u00e9ant un nouveau type de com\u00e9die."}, {"question": "Quel surnom a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Lope de Vega par Miguel de Cervantes ?", "answer": "Miguel de Cervantes a surnomm\u00e9 Lope de Vega \u00ab le monstre de la nature \u00bb."}, {"question": "Quel \u00e9tait le mouvement artistique qui a connu son apog\u00e9e au 17\u00e8me si\u00e8cle et qui s'est principalement d\u00e9velopp\u00e9 en Europe occidentale et en Am\u00e9rique latine ?", "answer": "Le Baroque \u00e9tait un mouvement artistique qui a connu son apog\u00e9e au 17\u00e8me si\u00e8cle et qui s'est principalement d\u00e9velopp\u00e9 en Europe occidentale et en Am\u00e9rique latine."}]