[{"question": "Quel est le sujet de la pr\u00e9sentation ?", "answer": "La pr\u00e9sentation porte sur l'analyse du programme d'\u00e9tudes de l'espagnol."}, {"question": "Quelles sont les ann\u00e9es de mise en place des r\u00e9formes de l'\u00e9ducation de base au Mexique pour le pr\u00e9scolaire, le secondaire et le primaire ?", "answer": "Les r\u00e9formes de l'\u00e9ducation de base au Mexique ont \u00e9t\u00e9 mises en place en 2004 pour le pr\u00e9scolaire, en 2006 pour le secondaire et en 2009 pour le primaire."}, {"question": "Quels sont les objectifs d'apprentissage de l'espagnol dans l'\u00e9ducation secondaire ?", "answer": "Les objectifs d'apprentissage de l'espagnol dans l'\u00e9ducation secondaire sont d'aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences en communication, \u00e0 comprendre la culture et la langue mexicaines, \u00e0 exprimer leurs opinions de mani\u00e8re r\u00e9fl\u00e9chie et \u00e0 analyser les messages m\u00e9diatiques."}, {"question": "Quels sont les cinq composants des standards curriculares de l'espagnol ?", "answer": "Les cinq composants des standards curriculares de l'espagnol sont: les processus de lecture et d'interpr\u00e9tation de textes, la production de textes \u00e9crits, la production de textes oraux et la participation \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements communicatifs, la connaissance des caract\u00e9ristiques, fonctions et usages de la langue et les attitudes face \u00e0 la langue."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques des propositions curriculares en espagnol qui pr\u00e9valent dans l'approche didactique ?", "answer": "Les propositions curriculares en espagnol qui pr\u00e9valent dans l'approche didactique consid\u00e8rent que les \u00e9l\u00e8ves sont des sujets intelligents capables d'acqu\u00e9rir des connaissances et d'utiliser les diff\u00e9rentes manifestations sociales du langage \u00e0 travers des processus constructifs. Elles reconnaissent \u00e9galement que la langue, orale et \u00e9crite, est un objet de construction et de connaissance profond\u00e9ment social, dont l'utilisation significative se d\u00e9veloppe dans diff\u00e9rents contextes. Enfin, ces propositions soulignent que le langage \u00e0 l'\u00e9cole a deux fonctions : \u00eatre un objet d'\u00e9tude et un outil fondamental pour le d\u00e9veloppement de l'apprentissage et l'acquisition de connaissances dans divers domaines."}, {"question": "Quelle est la philosophie de l'apprentissage par projets didactiques ?", "answer": "L'apprentissage par projets didactiques est une approche p\u00e9dagogique qui permet aux \u00e9l\u00e8ves d'apprendre en faisant, en travaillant sur des projets concrets et en r\u00e9solvant des probl\u00e8mes r\u00e9els."}, {"question": "Quels sont les quatre blocs d'\u00e9tudes inclus dans le programme du deuxi\u00e8me cycle d'\u00e9tudes ?", "answer": "Les quatre blocs d'\u00e9tudes sont 'Estudio', 'Literatura', 'Participaci\u00f3n social' et 'Pr\u00e1cticas sociales del lenguaje por \u00e1mbito'."}, {"question": "Quels types d'\u00e9valuation sont g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s dans l'\u00e9ducation ?", "answer": "Il existe plusieurs types d'\u00e9valuation utilis\u00e9s dans l'\u00e9ducation, notamment l'\u00e9valuation diagnostique, l'\u00e9valuation formative et l'\u00e9valuation sommative."}]