[{"question": "Quand le syst\u00e8me \u00e9ducatif espagnol a-t-il \u00e9t\u00e9 mis en place ?", "answer": "Le syst\u00e8me \u00e9ducatif espagnol a \u00e9t\u00e9 mis en place au XIXe si\u00e8cle."}, {"question": "Quels sont les quatre piliers sur lesquels \u00e9tait bas\u00e9e l'\u00e9ducation en Espagne lors de l'adoption de la Constitution de 1812 ?", "answer": "L'\u00e9ducation en Espagne lors de l'adoption de la Constitution de 1812 \u00e9tait bas\u00e9e sur quatre piliers : l'\u00e9criture, la lecture, le calcul et la religion catholique."}, {"question": "Quels sont les trois niveaux de l'enseignement dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif espagnol ?", "answer": "Les trois niveaux d'enseignement sont la premi\u00e8re, la deuxi\u00e8me et la troisi\u00e8me enseignement."}, {"question": "Quels sont les principes de l'\u00e9ducation primaire en 1813 selon le rapport Quintana ?", "answer": "Les principes de l'\u00e9ducation primaire en 1813 selon le rapport Quintana sont l'\u00e9galit\u00e9, la gratuit\u00e9, la libert\u00e9, la publicit\u00e9, l'universalit\u00e9 et l'uniformit\u00e9."}, {"question": "Quels sont les deux types d'\u00e9coles mentionn\u00e9s dans le document ?", "answer": "Les deux types d'\u00e9coles mentionn\u00e9s dans le document sont les \u00e9coles publiques et les \u00e9coles priv\u00e9es."}, {"question": "Quel \u00e9tait l'\u00e2ge des \u00e9l\u00e8ves en primaire au XIXe si\u00e8cle en Espagne ?", "answer": "L'\u00e2ge des \u00e9l\u00e8ves en primaire au XIXe si\u00e8cle en Espagne allait de 6 \u00e0 12 ans."}, {"question": "Quels \u00e9taient les \u00e2ges auxquels les \u00e9l\u00e8ves \u00e9taient scolaris\u00e9s dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif \u00e9l\u00e9mentaire en Espagne en 1845 ?", "answer": "Les \u00e9l\u00e8ves \u00e9taient scolaris\u00e9s de 6 \u00e0 10 ans dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif \u00e9l\u00e9mentaire en Espagne en 1845."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques de l'\u00e9ducation primaire \u00e0 l'\u00e9poque du franquisme ?", "answer": "L'\u00e9ducation primaire \u00e0 l'\u00e9poque du franquisme \u00e9tait caract\u00e9ris\u00e9e par une enseignement confessionnel catholique, une politisation de l'\u00e9ducation, la subsidiarit\u00e9 de l'\u00c9tat et la s\u00e9paration des sexes."}, {"question": "Quels sont les trois \u00e9l\u00e9ments qui caract\u00e9risent l'\u00e9ducation g\u00e9n\u00e9rale de base selon la loi g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation de 1970 ?", "answer": "L'\u00e9ducation g\u00e9n\u00e9rale de base, selon la loi de 1970, se caract\u00e9rise par la pr\u00e9occupation pour la qualit\u00e9 de l'enseignement, la pr\u00e9paration au travail et l'uniformit\u00e9 de l'enseignement."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques cl\u00e9s de la Constitution espagnole de 1978 en mati\u00e8re d'\u00e9ducation primaire ?", "answer": "La Constitution espagnole de 1978 a reconnu le droit \u00e0 l'\u00e9ducation, garanti la libert\u00e9 id\u00e9ologique et religieuse dans l'enseignement, et d\u00e9centralis\u00e9 l'administration de l'\u00e9ducation. Elle a \u00e9galement mis en place un syst\u00e8me \u00e9ducatif ax\u00e9 sur l'\u00e9ducation pour tous, la libert\u00e9 d'enseignement et le plein d\u00e9veloppement de la personnalit\u00e9 humaine, avec une \u00e9ducation de base obligatoire et gratuite."}, {"question": "Quelles sont les principales missions de l'\u00e9ducation selon la Ley Org\u00e1nica reguladora del Derecho a la Educaci\u00f3n ?", "answer": "L'\u00e9ducation doit garantir le droit \u00e0 l'\u00e9ducation pour tous, promouvoir le d\u00e9veloppement de la personnalit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve, favoriser le respect, la tol\u00e9rance et l'\u00e9galit\u00e9, permettre l'acquisition de connaissances, encourager la participation active dans la soci\u00e9t\u00e9, orienter vers l'activit\u00e9 professionnelle et former \u00e0 la paix et \u00e0 la coop\u00e9ration."}, {"question": "Quel \u00e9tait le nom de la loi qui a r\u00e9form\u00e9 le syst\u00e8me \u00e9ducatif espagnol en 1990 ?", "answer": "La loi qui a r\u00e9form\u00e9 le syst\u00e8me \u00e9ducatif espagnol en 1990 s'appelait la Ley Org\u00e1nica de Ordenaci\u00f3n General del Sistema Educativo (LOGSE)."}, {"question": "Quelle est la loi espagnole qui r\u00e9git la participation, l'\u00e9valuation et le gouvernement des centres \u00e9ducatifs ?", "answer": "La loi espagnole qui r\u00e9git la participation, l'\u00e9valuation et le gouvernement des centres \u00e9ducatifs est la Ley Org\u00e1nica de Participaci\u00f3n, Evaluaci\u00f3n y Gobierno de los Centros Docentes (LOPEGCE) de 1995."}, {"question": "Quelles sont les deux mesures prises pour am\u00e9liorer l'administration des \u00e9tablissements scolaires ?", "answer": "La Loi Organique de la Qualit\u00e9 de l'Enseignement (LOCE) de 2002 a renforc\u00e9 l'autorit\u00e9 des centres  docents et modifi\u00e9 la proc\u00e9dure d'\u00e9lection du directeur."}, {"question": "Quels sont les objectifs de la Loi Organique 2/2006 sur l'\u00e9ducation en Espagne ?", "answer": "Les objectifs de la Loi Organique 2/2006 sur l'\u00e9ducation en Espagne sont d'assurer une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous les citoyens, de promouvoir un effort partag\u00e9, de garantir l'acc\u00e8s aux TIC, de promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 des chances, de d\u00e9velopper l'apprentissage des langues et la coop\u00e9ration, et d'encourager la communication entre les familles et les \u00e9coles."}, {"question": "Quel pourcentage du temps scolaire est d\u00e9di\u00e9 aux contenus de base dans les r\u00e9gions o\u00f9 la langue coofficielle est parl\u00e9e ?", "answer": "55% du temps scolaire est d\u00e9di\u00e9 aux contenus de base dans les r\u00e9gions o\u00f9 la langue coofficielle est parl\u00e9e."}, {"question": "A quel \u00e2ge l'apprentissage d'une langue \u00e9trang\u00e8re commence-t-il dans l'enseignement primaire ?", "answer": "L'apprentissage d'une langue \u00e9trang\u00e8re commence \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans."}, {"question": "Quels types d'enseignement sont inclus dans l'\u00e9ducation de r\u00e9gime sp\u00e9cial ?", "answer": "L'\u00e9ducation de r\u00e9gime sp\u00e9cial comprend les enseignements de langues, les enseignements artistiques et les enseignements sportifs."}, {"question": "Quel est le nom de l'article \u00e9crit par Egidio G\u00e1lvez en 1996 ?", "answer": "L'article s'intitule \"La evoluci\u00f3n de la ense\u00f1anza primaria en Espa\u00f1a organizaci\u00f3n de la etapa y programa de estudio.\""}]