{"id": "48165600", "presentation_url": "https://es.slideshare.net/slideshow/falangismo-o-franquismo-espaol-diapositvas/48165600", "title": "Falangismo o franquismo  espa\u00f1ol diapositvas", "author": "brendagreen520562", "date": "2015-05-14", "len": 10, "description": "- La Falange Espa\u00f1ola defend\u00eda una visi\u00f3n tradicional y conservadora de Espa\u00f1a frente a las reformas de la Segunda Rep\u00fablica, promoviendo el nacionalismo, el catolicismo y el imperialismo. Su ideolog\u00eda combinaba elementos fascistas con el nacional-sindicalismo. Tras la Guerra Civil, la Falange se convirti\u00f3 en un ap\u00e9ndice del r\u00e9gimen franquista autoritario y tradicionalista.", "lang": "es", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 15, "view": 37482, "transcript": ["", "El falangismo espa\u00f1ol defend\u00eda una Espa\u00f1a unitaria frente a\nlas autonom\u00edas de la II Rep\u00fablica. En 1933 Jos\u00e9 Antonio\nPrimo de Rivera fundo la Falange Espa\u00f1ola que nac\u00eda como\nrespuesta a un sector de la sociedad de este pa\u00eds inconforme\ncon las formas tradicionales de la pol\u00edtica en esos a\u00f1os. Es\ndecir, era una alternativa a una forma de entender la\nsociedad, que se opon\u00eda tanto a las tesis del capitalismo como\na las del marxismo por considerar que ambas, aun de\ndiferentes maneras, se centraban en la interpretaci\u00f3n\nmaterialista del gobierno de una naci\u00f3n.\n ", "\uf097 el General Miguel Primo de Rivera, da un golpe de\nestado (13 de septiembre de 1923)\n\uf097 Consolidar el r\u00e9gimen con imitaci\u00f3n del fascismo\nitaliano\n ", "\uf097 Guerra Civil espa\u00f1ola, conflicto b\u00e9lico que dio\ncomienzo en julio de 1936\n\uf097 una econom\u00eda atrasada, incapaz de satisfacer las\nnecesidades del pueblo\n\uf097 Los grandes propietarios ve\u00edan con preocupaci\u00f3n la\nreforma agraria\n\uf097 La debilidad del gobierno de la rep\u00fablica incapaz de\nmantener el orden p\u00fablico.\n\uf097 Influencia del fascismo italiano\n ", "\uf097 propugna, fundamentalmente, la idea de que Espa\u00f1a\nes un Imperio, siempre lo ha sido, y siempre lo ser\u00e1.\nAunque el Imperio se encontrase, en la \u00e9poca en que\nsurge la Falange, ligeramente capitidisminuido, ello se\ndeb\u00eda a la degeneraci\u00f3n de la Raza, que hab\u00eda ca\u00eddo en\nbrazos del comunismo internacional y no era capaz de\ndepurarse. Por ello la Falange aunar\u00e1 una ret\u00f3rica\nconfusamente obrerista, en la que se posiciona como\npartido revolucionario enfrentado al gran capital, con\nel apoyo claro y evidente, por otro lado, del capitalismo\nespa\u00f1ol, convirti\u00e9ndose, en la pr\u00e1ctica, en la punta de\nlanza de la lucha soterrada contra el marxismo.\n ", "Al estallar la Guerra Civil, la Falange se convierte desde el\nprincipio en una de las bases fundamentales de los\nsublevados, y los efectos no se hacen esperar, pasando de\n5.000 afiliados a casi dos millones en apenas dos a\u00f1os de\nguerra; ataviados con el apoyo del Ej\u00e9rcito, curiosamente,\nlos espa\u00f1oles por fin se percataron de las posibilidades de\nla Falange como v\u00eda de acci\u00f3n pol\u00edtica. Bien pronto los\nsustitutos de Jos\u00e9 Antonio concluyen que la \u00fanica\nrevoluci\u00f3n posible habr\u00e1 de hacerse con el apoyo del\nCaudillo y el sarao que este hab\u00eda montado en su torno, as\u00ed\nque la Falange se convierte en un mero ap\u00e9ndice\ndel nacional-catolicismo franquista.\n ", "\uf097 Jos\u00e9 Antonio primo de Rivera\n\uf097 Julio Ruiz de Alda y Alfonso Garc\u00eda Valdecasas\n\uf097 francisco franco\n ", "\uf0a7 Ni capitalismo, ni comunismo, sino nacional-sindicalismo.\n\uf0a7 Estatizaci\u00f3n del sistema bancario y reforma agraria\nsometida a los supremos intereses de la patria.\n\uf0a7 Las unidades fundamentales de la organizaci\u00f3n social son\nla patria y la familia.\n\uf0a7 Orgullo por el pasado del Imperio espa\u00f1ol, en especial de la\n\u00e9poca de los Reyes Cat\u00f3licos que comenzaron la grandeza\nimperial de Espa\u00f1a.\n ", "", "\uf097 Emblema falange\nEl color negro hace referencia a la\np\u00f3lvora y el rojo a la sangre.\nEl V\u00edctor\ns\u00edmbolo acu\u00f1ado en el\nAntiguo Imperio romano\nEmblema propio de Franco\n ", "EL yugo y el haz de flechas\nfueron representados primeramente en el\nescudo de armas de don Fernando de\nArag\u00f3n y do\u00f1a Isabel de Castilla (los\nReyes Cat\u00f3licos)\nCamisa azul\nColor azul para la camisa del uniforme\nde Falange, fue el primer acto de\nautoridad de Jos\u00e9 Antonio como Jefe\nNacional.\nSaludo fascista\nes el saludo que utilizan los\nseguidores de los movimientos de\ncar\u00e1cter fascista\n ", "\u00a1Por la Patria, el Pan y la Justicia!\n\u00a1Espa\u00f1a Una, Grande y Libre! \u00b7\n\u00a1Odia al enemigo de tu Patria!\n\u00a1Arriba Espa\u00f1a !\n\u00a1Nuestro Nacionalismo es\nrevolucionario; nuestro\nSindicalismo es nacional!\n\u00a1Lo nacional -la Patria. Lo\nsindicalista -el pan.\n ", "\uf097 La base del Movimiento era formar buenos espa\u00f1oles, desde\njovencitos, que estuvieran dispuestos, en un momento dado, a dar su\nvida por Espa\u00f1a, dado que en el sistema franquista Espa\u00f1a se ve\u00eda como\nuna especie de organismo del que los espa\u00f1oles eran las c\u00e9lulas. Para\nello, el Movimiento teji\u00f3 una red de organizaciones sindicales y\nescolares con un objetivo fundamental: ofrecer peque\u00f1os chollos\ngratuitamente a trabajadores y ni\u00f1os para que no se desmontase el\nasunto. As\u00ed, generaciones enteras de espa\u00f1oles pudieron disfrutar de\nvacaciones veraniegas en campamentos pagados por el Estado, con la\n\u00fanica obligaci\u00f3n de vestir un uniforme rid\u00edculo (camisa azul, boina\nroja) y poner cara de patriotismo de cuando en cuando\n ", "Despojaron de todos sus derechos\nmarxistas y republicanos a las mujeres\nEntre 1934 y 1977, la Secci\u00f3n\nFemenina de la Falange adoctrin\u00f3 a\nlas espa\u00f1olas para cercenarles\ncualquier deseo de emancipaci\u00f3n o\nrebeld\u00eda y cualquier otro deseo.\n ", "\uf097 La Secci\u00f3n Femenina, donde la mujer podr\u00eda\ndesarrollarse completamente en el sentido\nfalangista del t\u00e9rmino; por fin las mujeres podr\u00edan\ncoser y lavar la ropa sin ataduras, por fin podr\u00edan\naleccionarse desde un principio en la que iba a ser\nsu funci\u00f3n b\u00e1sica en la vida, en cuanto espa\u00f1olas:\ndarle hijos a la Patria.\n\uf097 Independientemente de la enorme belleza de las\nhetairas de la Secci\u00f3n Femenina (el falangista\nAgust\u00edn de Fox\u00e1 espet\u00f3 al respecto que \u201chay\nmujeres feas, muy feas, fe\u00edsimas y de la Secci\u00f3n\nFemenina\u201d), es evidente que en la pr\u00e1ctica el\nadoctrinamiento franquista es la base de todo el\nfeminismo espa\u00f1ol contempor\u00e1neo, con la solidez\ny el anclaje racial que ello supone.\n ", "\uf097 - El af\u00e1n de la Falange por recobrar la grandeza de Espa\u00f1a\nera de esp\u00edritu conservador y hasta retr\u00f3grado; identifica la\n\u201cedad de oro\u201d con el siglo XV, la \u00e9poca de los Reyes\nCat\u00f3licos.\n\uf097 \u2013 El nacionalismo (que no admit\u00eda el separatismo catal\u00e1n y\nvasco ni el \u201ccolonialismo\u201d extranjero en tierra espa\u00f1ola, (tal\ncomo la presencia brit\u00e1nica en Gibraltar).\n\uf097 \u2013 El imperialismo (\u201cEspa\u00f1a o es un imperio o se deshace\u201d).\n\uf097 \u2013 El catolicismo ( la religi\u00f3n espa\u00f1ola tradicional; se\nconceb\u00eda al aut\u00e9ntico falangista como \u201cmitad monje, mitad\nsoldado\u201d).\n\uf097 \u2013 Creencia en la suprema autoridad del ej\u00e9rcito y una\nadmiraci\u00f3n sin l\u00edmites por los valores militares.\n ", "\u2022 La ideolog\u00eda de Falange es el nacionalsindicalismo.\n\u2022 Se trataba de un fascismo a la italiana con componentes tomados del\ncatolicismo. su fundador, se interes\u00f3 por un fascismo de cu\u00f1o italiano y en los\nprimeros tiempos no se opuso al empleo de la etiqueta de \"fascista\".\n\u2022 El falangismo defiende la idea de que Espa\u00f1a es un Imperio, que siempre lo ha\nsido, y siempre lo ser\u00e1. Aunque el Imperio se encontrase, en la \u00e9poca en que\nsurge la Falange, ligeramente capitidisminuido, ello se deb\u00eda a la degeneraci\u00f3n\nde la Raza, que hab\u00eda ca\u00eddo en brazos del comunismo internacional y no era\ncapaz de depurarse. Por ello la Falange aunar\u00eda una ret\u00f3rica confusamente\nobrerista, en la que se posiciona como partido revolucionario enfrentado al\ngran capital, con el apoyo claro y evidente, por otro lado, del capitalismo\nespa\u00f1ol, convirti\u00e9ndose, en la pr\u00e1ctica, en la punta de lanza de la lucha\nsoterrada contra el marxismo.\n ", "A fines del a\u00f1o 33, la situaci\u00f3n tanto de la Falange como de\nlas JONS era cr\u00edtica, con una absoluta falta de fondos.\nEl principal sost\u00e9n de la JONS, los estudiantes, desertaban en\nmasa para ingresar en la Falange. Por otra parte, a Jos\u00e9\nAntonio no le vendr\u00eda nada mal estar respaldado por un\npartido que compart\u00eda ideolog\u00eda.\n ", "Viendo la afinidad pol\u00edtica existente entre jonsistas y\nfalangistas, el 15 de febrero de 1934 se firm\u00f3 el acuerdo de\nfusi\u00f3n entre las Juntas de Ofensiva Nacional-Sindicalista de\nOn\u00e9simo Redondo y Ramiro Ledesma Ramos, con la Falange\nEspa\u00f1ola de Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera, dando lugar al\nnacimiento de Falange Espa\u00f1ola de las JONS.\nEl movimiento unificado ser\u00eda dirigido por un triunvirato\nintegrado por Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera, Ramiro Ledesma\nRamos y Julio Ru\u00edz de Alda.\nEn lo sucesivo, la ideolog\u00eda fascista adopt\u00f3 el tono est\u00e9tico de\nJos\u00e9 Antonio y una gran parte de su contenido pr\u00e1ctico de\nRamiro Ledesma.\n ", "\uf097 Desde el principio, fueron los estudiantes, los que respondieron con\nmayor entusiasmo a la propaganda falangista, pero no eran m\u00e1s que\nuna minor\u00eda dentro del estudiantado de la naci\u00f3n.\n\uf097 Surgi\u00f3 as\u00ed el SEU, el Sindicato Espa\u00f1ol Universitario que, en la \u00f3rbita de\nla Falange, ten\u00eda como primer objetivo destruir la FUE, Federaci\u00f3n\nUniversitaria Escolar, asociaci\u00f3n estudiantil de car\u00e1cter socialista\nliberal.\n\uf097 Jos\u00e9 Antonio explic\u00f3 en el mitin de la comedia que la violencia estaba\nplenamente justificada en su lugar y momento adecuados.\n\uf097 Cuando sali\u00f3 a la calle en semanario FE, empezaron los problemas, los\nsocialistas presionaron a los vendedores de peri\u00f3dicos para que no los\nvendieran. Hubieron de ser lo miembros del SEU los que vendieran el\nperi\u00f3dico.\n ", "Las elecciones generales de febrero de 1936 son el\nterm\u00f3metro que mide el clima de enfrentamiento entre\nespa\u00f1oles.\nTras varios asesinatos contra j\u00f3venes falangistas que no son\nrespondidos por orden directa de Jos\u00e9 Antonio, se produce\nuna din\u00e1mica de defensa obligada por las circunstancias: los\nestudiantes falangistas eran ametrallados por las Juventudes\nSocialistas y sus cuerpos enterrados al anochecer, por\nprecepto gubernativo. Hab\u00eda dos Espa\u00f1as y dos varas de\nmedir.\nSon encarcelados los l\u00edderes de Falange Espa\u00f1ola de las JONS\nen el mes de marzo: Jos\u00e9 Antonio, preso en Madrid, ser\u00eda\ntrasladado a Alicante. On\u00e9simo Redondo fue apresado y\nllevado a la c\u00e1rcel de \u00c1vila.\n ", "El 17 de julio estalla la Guerra Civil cuando se alza una parte\ndel ej\u00e9rcito y de los partidos de centro-derecha, contra el\nacoso de la otra mitad del ej\u00e9rcito y de los partidos de\nizquierda. FE de las JONS no hab\u00eda participado en los\npreparativos, al estar descabezada, debe tomar partido en una\nsituaci\u00f3n hist\u00f3rica que le sobrepasa: tan s\u00f3lo ten\u00eda tres a\u00f1os\nde vida.\nJos\u00e9 Antonio se ofrece, avanzado el conflicto, a mediar entre\nlos dos bandos dejando a su hermano Fernando como reh\u00e9n\nen la llamada \u201czona roja\u201d, y perfilando un gobierno de\nconcentraci\u00f3n nacional para salvar al pa\u00eds, que aglutinara a\nizquierdas y derechas. Nadie le hace caso. Izquierdas y\nderechas le ignoran, condenando fatalmente el destino de los\nespa\u00f1oles.\n ", "FE de las JONS desapareci\u00f3 el 19 de abril de 1937 como\norganizaci\u00f3n pol\u00edtica independiente, a ra\u00edz del famoso\nDecreto de Unificaci\u00f3n, que aglutinaba todas las fuerzas\npol\u00edticas del llamado \u201cbando nacional\u201d en la llamada FET y de\nlas JONS, un engendro pol\u00edtico en el que se forzaban a\nconvivir familias pol\u00edticas que nada ten\u00edan que ver unas con\notras: los falangistas, de corte republicano, con los\nmon\u00e1rquicos alfonsinos, con carlistas y tradicionalistas o con\nlos liberales democristianos.\n ", "Al concluir el conflicto, el II Jefe Nacional, Manuel\nHedilla Larrey fue condenado a tres penas de\nmuerte, y el r\u00e9gimen franquista fusil\u00f3 a algunos\nfalangistas como Juan Bautista P\u00e9rez de Cabo,\nautor del primer libro falangista titulado \u201cArriba\nEspa\u00f1a\u201d.\nLa dictadura franquista encontr\u00f3 en la Falange y en\nsus dirigentes el soporte ideol\u00f3gico que necesitaba\npara formar su r\u00e9gimen, por lo que se nutri\u00f3 de\nalgunos falangistas para formar gobierno, poco\ncr\u00edticos en algunos casos, y convencidos de poder\nllevar a cabo el nacionalsindicalismo desde dentro\ndel R\u00e9gimen en otros.\n ", "En octubre de 1976, Falange Espa\u00f1ola de las JONS\nfue legalizada e inscrita en el Registro de Partidos\nPol\u00edticos, siendo III Jefe Nacional el ex ministro y\nVieja Guardia, Raimundo Fern\u00e1ndez-Cuesta,\nquien fue relevado de su cargo en 1983 por el\nabogado Diego M\u00e1rquez Horrillo, dando un giro\nde tim\u00f3n con respecto a la impronta continuista\nque hab\u00eda impreso Fern\u00e1ndez-Cuesta. En aquellos\na\u00f1os, y gracias a la labor de Diego M\u00e1rquez, se\nprodujo la ruptura definitiva con los lazos que\na\u00fan pudieran quedar del r\u00e9gimen anterior, siendo\nlos falangistas depositarios del genuino mensaje\nJos\u00e9 antoniano.\n ", "Ya desde la transici\u00f3n, Falange ha sido objeto de numerosos\natentados a manos de la banda terrorista ETA, siendo la\nprimera formaci\u00f3n pol\u00edtica en contar con un concejal\nasesinado, Julio Mart\u00ednez Ezquerro.\nLa firme defensa de la Unidad Nacional de Espa\u00f1a convierte a Falange\nEspa\u00f1ola de las JONS en objetivo del terrorismo separatista durante los\n\u201ca\u00f1os de plomo\u201d.\n ", "\uf097 partido pol\u00edtico1 espa\u00f1ol que consta inscrito con dicho\nnombre y sigla en el Registro de Partidos Pol\u00edticos del\nMinisterio del Interior desde marzo de 1999 y que es\ntambi\u00e9n conocido con el nombre de FE-La Falange.\nAsimismo, reconoce ser continuador de las ideas inspiradas\npor sus fundadores Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera, Ramiro\nLedesma Ramos, On\u00e9simo Redondo, y Julio Ruiz de Alda,\nentre otros.\n "], "mostRead": [0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}