[{"question": "Quel est le nom du mouvement politique espagnol dont le symbole est un pont rouge sur fond noir avec des fl\u00e8ches rouges ?", "answer": "Le nom du mouvement politique espagnol dont le symbole est un pont rouge sur fond noir avec des fl\u00e8ches rouges est le falangisme espagnol."}, {"question": "Quel \u00e9tait le nom du g\u00e9n\u00e9ral qui a men\u00e9 un coup d'\u00c9tat en Espagne en 1923 ?", "answer": "Le g\u00e9n\u00e9ral Miguel Primo de Rivera a men\u00e9 un coup d'\u00c9tat en Espagne le 13 septembre 1923."}, {"question": "Quelles \u00e9taient les causes de la guerre civile espagnole ?", "answer": "La guerre civile espagnole a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par un conflit b\u00e9lique qui a commenc\u00e9 en juillet 1936, une \u00e9conomie en retard, incapable de satisfaire les besoins du peuple, les grands propri\u00e9taires craignaient la r\u00e9forme agraire, la faiblesse du gouvernement de la r\u00e9publique incapable de maintenir l'ordre public et l'influence du fascisme italien."}, {"question": "Qui sont les trois fondateurs de l'entreprise ?", "answer": "Les trois fondateurs de l'entreprise sont Jos\u00e9 Antonio primo de Rivera, Julio Ruiz de Alda et Alfonso Garc\u00eda Valdecasas."}, {"question": "Pendant quelle p\u00e9riode la Section F\u00e9minine de la Falange a-t-elle tent\u00e9 d'emp\u00eacher les femmes espagnoles d'avoir des aspirations \u00e0 l'\u00e9mancipation ?", "answer": "La Section F\u00e9minine de la Falange a tent\u00e9 d'emp\u00eacher les femmes espagnoles d'avoir des aspirations \u00e0 l'\u00e9mancipation entre 1934 et 1977."}, {"question": "Quels sont les deux p\u00f4les id\u00e9ologiques auxquels le falangisme se rattache, selon le texte ?", "answer": "Le falangisme se rattache au communisme international et au capitalisme espagnol."}, {"question": "Quel \u00e9tait le principal soutien de la JONS\u00a0?", "answer": "Le principal soutien de la JONS \u00e9taient les \u00e9tudiants qui d\u00e9sertaient en masse pour int\u00e9grer la Falange."}, {"question": "Quel \u00e9tait l'objectif principal du Syndicat Espagnol Universitaire ?", "answer": "L'objectif principal du Syndicat Espagnol Universitaire \u00e9tait de d\u00e9truire la FUE, F\u00e9d\u00e9ration Universitaire Escolara, une association \u00e9tudiante de caract\u00e8re socialiste lib\u00e9rale."}, {"question": "Quelles \u00e9taient les deux factions impliqu\u00e9es dans les affrontements en Espagne au cours des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de f\u00e9vrier 1936 ?", "answer": "Les deux factions impliqu\u00e9es dans les affrontements en Espagne au cours des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de f\u00e9vrier 1936 \u00e9taient les falangistes et les socialistes."}, {"question": "Quel est le nom du parti politique espagnol qui s'est inscrit au Registre des partis politiques du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur en mars 1999 ?", "answer": "Le parti politique espagnol qui s'est inscrit au Registre des partis politiques du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur en mars 1999 est La Falange."}]