{"id": "37260390", "presentation_url": "https://es.slideshare.net/slideshow/informe-espaol/37260390", "title": "Informe espa\u00f1ol", "author": "jorge6564", "date": "2014-07-22", "len": 3, "description": "La observaci\u00f3n documenta una clase de espa\u00f1ol de 5to grado donde: 1) Los estudiantes discuten estereotipos de personajes en cuentos y presentan obras teatrales; 2) La maestra eval\u00faa las obras a trav\u00e9s de coevaluaci\u00f3n, autoevaluaci\u00f3n y heteroevaluaci\u00f3n; 3) M\u00e1s tarde repasan geograf\u00eda y realizan una evaluaci\u00f3n de matem\u00e1ticas.", "lang": "es", "dim": {"height": 612, "width": 792}, "like": 0, "view": 405, "transcript": ["e\nINSTITUTO ESTATAL DE EDUCACI\u00d3N P\u00daBLICA DE OAXACA\nCOORDINACI\u00d3N GENRAL DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA Y NORMAL\nDEPARTAMENTO DE FORMACI\u00d3N Y ACTUALIZACI\u00d3N DOCENTES\nESCUELA NORMAL URBANA FEDERAL DEL ISTMO\nCD. IXTEPEC, OAX.\nREGISTRO DE OBSERVACI\u00d3N Y/O ENTREVISTA: clase de espa\u00f1ol\nOBSERVADOR (A): Jorge Manuel Marin Dolores GRADO: 1 GRUPO: A\nESCUELA: Daniel C. Pineda LUGAR: Juchit\u00e1n de Zaragoza Oax.\nMAESTRO: Mar\u00eda Isabel Garc\u00eda Rasgado________________________________________GRADO:5 GRUPO: A\nFECHA:09/06/2014 TIEMPO DE OBSERVACI\u00d3N: 3 horas con 6 minutos\nHORA/P\u00c1G. DESCRIPCI\u00d3N DEL EVENTO\n(SUBRAYADOS)\nINTERPRETACI\u00d3N\n(INFERENCIAS Y CONJETURAS)\n8:49-10:04 M: la semana pasada le dimos una revisi\u00f3n al proyecto\u2026a ver\nqu\u00e9 proyecto\nA: Realizar una obra\nM: \u201c\u00bfCu\u00e1l es?\u201d\nA: \u201cEl segundo\u201d\nM: \u201cA ver A1 l\u00e9enos el proyecto\u201d\nA1: \u2026 en este proyecto escribir\u00e1n una obra de teatro\u2026\n-A la alumna se le entiende lo que lee y tiene un ritmo\nconstante en la lectura\nM: \u2018Nosotros lo aremos en la medidas de\u2026nuestras\nnecesidades\u2019\n\u00bfEs posible adecuar un tema a las\nnecesidades que tiene cada alumno?\n ", "10:04-10:19\n10:19-10:34\n-\u2018 En la clase anterior revisamos con Lourdes una preguntas\u2019\n-\u2018\u00bfQui\u00e9nes lo hicieron?\u2019\nAlgunos alumnos levantaron la mano\nM: \u2018Son vario personajes\u2026. \u00bfQu\u00e9 son?\u2019\nA: \u201c\u2026.\u201d\nM: \u201cDije A4 /viendo a la alumna que contesto y con un tono\nfuerte/\n-La docente pregunta a cada uno de los alumnos las\ncaracter\u00edsticas de cada personaje, de igual forma se escucha\nmucho ruido en la parte trasera del sal\u00f3n que dificulta\nescuchar lo que se est\u00e1 hablando en el sal\u00f3n\nM: \u201c\u00bfAlguien quiere agregar otra caracter\u00edstica del\npersonaje?\u201d\nA: \u201cpara atraer a la gente, para que sea interesante\u201d\nM: Recuerdan las partes de un cuento.\nA: Inicio, desarrollo, final /todos los alumnos contestaron/\n-La docente retomo esos conceptos y empez\u00f3 a hablar sobre\nesos conceptos\nM: \u201cTienen esas preguntas\u201d como A1\nA: /No saben que decir/\nM: \u201c si no lo hicieron no saldr\u00e1n a educaci\u00f3n f\u00edsica\u201d\n-\u2026 \u201cTodo esto lo reflejaran en el examen\u201d\n-\u00bfQui\u00e9n sabe cu\u00e1les son los estereotipos del cuento?\nA:/levanta la mano y no sabe que decir/\nM: \u201cA5 lee en voz alta\u201d\n-el alumno lee regularmente pero marca pautas en su ritmo de\nlectura\nM: \u201cVamos a subrayar ni\u00f1os\u201d\n-La docente explica que es un estereotipo de un cuento, da\nalgunos ejemplos de personajes como el de un rey.\nM: \u201c\u00bfQui\u00e9n conquisto a M\u00e9xico?\u201d\nLa necesidades que tenga el alumno\ndebe ser flexible adecu\u00e1ndose al\ncontexto donde est\u00e9 involucrado\n\u00bfEst\u00e1 bien que el docente deje que\nlos ni\u00f1os participen demasiado o\nroben mucho tiempo en participar?\nLa participaci\u00f3n es una forma de\nevaluar y diagnosticar lo que el ni\u00f1o\nsabe o asimilo en el tema tambi\u00e9n no\ndebe de limitar la participaci\u00f3n de\ncada alumno\n ", "10:34-10:49\n10:49-11:04\n11:04_11:19\n11:19-:11:30\n11:30-11:45\nA: \u201c Espa\u00f1a\u201d\nM: \u201cHaber piensen en su yo\u2026 \u00bftodos somos buenos?\u201d\nA: \u201cNo\u201d /todos le responden a la maestra/\nM: \u201cEra un rey o un duque\u201d\nA: \u201cDuque\u201d\nM: \u2026Un estereotipo de un pol\u00edtico\nA:\u2026 De pe\u00f1a nieto\n-por su peinado, porque esta guapo\nM:\u2026 con los j\u00f3venes\nA:\u2026. En el peinado\nM: \u2026Actrices\nA: William, Shakira, mesi, Neymar ,Justin Bieber, drog bag\n-hay un descontrol por participar\nM:\u2026 \u201cpolic\u00edas\u201d\nA: \u201ccorruptos\u201d\nM: \u201cvoy a empezar a sacar gente por el ruido\u201d /dirigi\u00e9ndose a\ntodo/\nLos alumnos segu\u00edan dando m\u00e1s estereotipos de los polic\u00edas y\nalgunos ejemplos de la vida cotidiana\n-M: \u201cvamos a ir ubicando las partes\u2026\u2026 no dirigimos a la sala\naudiovisual para ver a sus compa\u00f1eritos realizar su obra\nteatral\u201d\n-todos nos retiramos del sal\u00f3n y los ni\u00f1os salieron corriendo,\nsus caras mostraban felicidad y emociones por demostrar sus\nobras, a lo cual nos dirigimos a la sala audiovisual\nM: \u201cVoy a realizar preguntas\u2026\nA: \u201cSi\u201d /contestan todos/\nM: \u2018Vamos a escuchar a sus compa\u00f1eritos y el que hable /con\nmovimiento en la mano\u2019\n-todos observamos la representaci\u00f3n teatral y la maestra noto\nalgo y dice\n\u00bfel tema com\u00fan va explicito con el\ntema que abordo el docente?\nEn cierta parte si ya que los alumnos\nlo relacionaron con la vida cotidiana\npero no sirvi\u00f3 como gu\u00eda en el tema y\nno cumpli\u00f3 con su prop\u00f3sito\n\u00bfQu\u00e9 tan importante es la\nmemorizaci\u00f3n?\nPara los alumnos al memorizar una\nobra de teatro en el proceso ling\u00fc\u00edstico\nsi es favorable realizarla, pero tiene\nuna desventaja dependiendo como lo\nasimile el sujeto si da la memoria a\n ", "M: \u2018Los papelitos se aprenden de memoria\u2019\n-terminando de ver las obras de teatro nos trasladamos al\nsal\u00f3n para proseguir con la actividad de las obras donde se\nformaron sus equipo, toco el timbre del receso y todos dejaron\nlo que estaban haciendo\nM: \u201cMe interesa y me preocupa matem\u00e1ticas\u2026saquen su\ntarea\u2026.rapidito o si no, no saldr\u00e1n a educaci\u00f3n f\u00edsica\ncorto plazo o se da la memoria a largo\nplazo\nINSTITUTO ESTATAL DE EDUCACI\u00d3N P\u00daBLICA DE OAXACA\nCOORDINACI\u00d3N GENRAL DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA Y NORMAL\nDEPARTAMENTO DE FORMACI\u00d3N Y ACTUALIZACI\u00d3N DOCENTES\nESCUELA NORMAL URBANA FEDERAL DEL ISTMO\nCD. IXTEPEC, OAX.\nREGISTRO DE OBSERVACI\u00d3N Y/O ENTREVISTA: clase de espa\u00f1ol\nOBSERVADOR (A): Jorge Manuel Marin Dolores GRADO: 1 GRUPO: A\nESCUELA: Daniel C. Pineda LUGAR: Juchit\u00e1n de Zaragoza Oax.\nMAESTRO: Mar\u00eda Isabel Garc\u00eda Rasgado GRADO: 5\nGRUPO: E\nFECHA:13/06/2014 TIEMPO DE OBSERVACI\u00d3N: 1hora con 20 minutos\nHORA/P\u00c1G. DESCRIPCI\u00d3N DEL EVENTO\n(SUBRAYADOS)\nINTERPRETACI\u00d3N\n(INFERENCIAS Y CONJETURAS)\n8:12-8:27 -Los alumnos realizan el aseo del sal\u00f3n\nM: \u201c\u2026. Ya se dieron cuenta que estamos atrasados, aremos\nun repaso\u201d\n-\u201cEstamos con geograf\u00eda\u201d\n ", "8:27-8:43\n9:15-9:30\n-\u201cla docente dejo el tema de geograf\u00eda y entro con el de\nespa\u00f1ol\u201d\nM: \u201cpregunto al equipo est\u00e1n preparados para la obra\u201d\nA: \u201cSi pero no se si mis compa\u00f1eros lo este..\n-Los alumnos se trasladaron a la sala audiovisual para\npresenciar la obra\nCada equipo de alumnos paso a realizar la obra con\nescenograf\u00eda y di\u00e1logos sin papelitos\n-Al terminar los alumnos realizaron tres tipos de evaluaciones,\ncoevalacion, autoevaluaci\u00f3n heteroevaluaci\u00f3n\n-Los alumnos al terminar la evaluaciones se regresaron al\nsal\u00f3n de clases\n\u00bf Es importante evaluar?\nSi ya que con estos datos podemos\nconocer cu\u00e1les son los aprendizajes\nadquiridos sobre la actividad que se\nrealizo\nCategor\u00edas propias\nFusi\u00f3n entre las categor\u00edas sociales y las del int\u00e9rprete)\nCategor\u00edas prestadas\n(Categor\u00edas te\u00f3ricas y hallazgos de otros investigadores)\n\uf0b7 Proceso \u00e1ulico: flexibilidad en los ritmos de\naprendizajes\n\uf0b7 Construcci\u00f3n del sistema ling\u00fc\u00edstico\n\uf0b7 Libro Planificaci\u00f3n y pr\u00e1ctica docente\nProceso aulico\n\u201c Bris dice que la disposici\u00f3n del espacio no tiene\npor qu\u00e9 ser siempre la misma sino que tiene que\nexistir un nivel de flexibilidad que permita ritmos de\naprendizaje y tipos de actividades diversos. P.54\u201d\n\uf0b7 Libro \u00bfse puede hablar en esta clase?\n\u201cJudith Kalman no dice prender a hablar es m\u00e1s que\nla construcci\u00f3n del sistema ling\u00fc\u00edstico, es tambi\u00e9n\naprender a participar en la vida comunicativa de una\n ", "\uf0b7 El inter\u00e9s del alumno no siempre es el\nadecuado para abordar el tema\n\uf0b7 Memoria corto plazo : memoria de trabajo\npara la comprensi\u00f3n de mensajes\nling\u00fc\u00edsticos\n\uf0b7 .evaluaci\u00f3n valoraci\u00f3n de los procesos de\nense\u00f1anza y aprendizaje\ncomunidad; es saber qu\u00e9 decir, c\u00f3mo y cu\u00e1ndo\ndecirlo y a qui\u00e9n pag 55\u201d\n\uf0b7 Libro la vida en las aula\nParticipaci\u00f3n y absentismo en clases\n\u201cph.w.jackson postula que el inter\u00e9s del alumno tiene\nimportancia, pero no en gu\u00eda segura del valor de la\nactividad educativa pag.148\u201d\n\uf0b7 Libro APRENDIZAJE Y MEMORIA\n7. MEMORIA A CORTO PLAZO Y MEMORIA\nOPERATIVA\n\u201cMCP resalta la funci\u00f3n de este sistema de\nmemoria como una forma de memoria operativa o\n\"de trabajo\" (working memory), cuya funci\u00f3n ser\u00eda la\nde asistir a toda una serie de tareas de\nrazonamiento, a la planificaci\u00f3n del curso de\nacciones futuras o la comprensi\u00f3n de los mensajes\nling\u00fc\u00edsticos. Esta finalidad es cumplida\nmanteniendo temporalmente activa la informaci\u00f3n\nrelevante para la tarea, que puede proceder de los\n\u00f3rganos sensoriales o bien consistir en\nrepresentaciones activadas de los sistemas de\nmemoria de largo plazo pag 22\u201d\n\uf0b7 Libro herramientas digitales para la evaluaci\u00f3n\nla Degespe dice que la evaluaci\u00f3n es la valoraci\u00f3n\nde los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje\n ", "mediante el di\u00e1logo entre los participantes del\nhecho educativo para determinar si los aprendizajes\nhan sido significativos y tienen sentido y valor\nfuncional. Adem\u00e1s lleva a la reflexi\u00f3n sobre el\ndesarrollo de las competencias y los logros\nalcanzados.\u201d\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}