{"id": "47557011", "presentation_url": "https://es.slideshare.net/slideshow/variedades-del-espaol-47557011/47557011", "title": "Variedades del espa\u00f1ol", "author": "JdCaFe", "date": "2015-04-29", "len": 15, "description": "Este documento resume las variedades del espa\u00f1ol. Explica que el espa\u00f1ol es una lengua internacional con casi 500 millones de hablantes, pero que tambi\u00e9n var\u00eda seg\u00fan factores como el lugar, el tiempo y el estrato social. Finalmente, clasifica las variedades del espa\u00f1ol en cronolectos, geolectos, sociolectos y registros de uso.", "lang": "es", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 1, "view": 9144, "transcript": ["Las variedades del espa\u00f1ol\nDra. Judith Carrera Fern\u00e1ndez 31 de marzo de 2015\nFTI-EII Universit\u00e9 de Mons\n ", "\u00abLa patria del escritor\nes su lengua\u00bb\n(Francisco Ayala)\n\u00bfY la del traductor?\n ", "El espa\u00f1ol, lengua hist\u00f3rica\n1. Cuestiones preliminares.\n2. Caracter\u00edsticas principales del espa\u00f1ol.\n3. La variaci\u00f3n en el espa\u00f1ol.\n4. Las variedades del espa\u00f1ol\n ", "1. Cuestiones preliminares\n\u2022 El espa\u00f1ol tiene l\u00edmites que se\nhan establecido a lo largo del\ntiempo\n\u2022 Es reconocida como lengua por\nsus hablantes y por los\nhablantes de otras lenguas\n\u2022 = idioma/lengua hist\u00f3rica\n ", "2. Caracter\u00edsticas principales2. Caracter\u00edsticas principales\ndel espa\u00f1ol:del espa\u00f1ol:\n2.1. Es una lengua internacional.2.1. Es una lengua internacional.\n2.2. Es una lengua geogr\u00e1ficamente2.2. Es una lengua geogr\u00e1ficamente\ncompacta.compacta.\n2.3. Es una lengua (relativamente)2.3. Es una lengua (relativamente)\nhomog\u00e9nea.homog\u00e9nea.\n ", "2.1. Es una lengua internacional\n\u2022 2.1.1. Tiene casi 500 millones de\nhablantes\n\u2022 2.1.2. Lengua oficial (o cooficial) en 21\nestados y hablada en muchos otros.\n\u2022 2.1.3. Es la segunda lengua de\ncomunicaci\u00f3n internacional.\n ", "2.2. Es una lengua\ngeogr\u00e1ficamente compacta\n\u2022 En este mapa vemos las zonas donde se habla espa\u00f1ol de forma\nhabitual.\n ", "2.3. Es una lengua (relativamente)\nhomog\u00e9nea.\n\u2022 2.3.1 La lengua est\u00e1ndar es m\u00e1s\nhomog\u00e9nea que otras variedades.\n\u2022 2.3.2.Por razones hist\u00f3ricas, pol\u00edticas y\necon\u00f3micas el espa\u00f1ol est\u00e1ndar ha\nadquirido prestigio.\n ", "3. La variaci\u00f3n en el espa\u00f1ol\n\u2022 3.1. \u00bfQu\u00e9 entendemos por variaci\u00f3n?\n\u2022 3.2. \u00bfQu\u00e9 factores intervienen en la\nvariaci\u00f3n?\n ", "3.1. \u00bfQu\u00e9 entendemos por\nvariaci\u00f3n en una lengua?\n\uf06e La variaci\u00f3n es un fen\u00f3meno caracter\u00edstico de\ntoda lengua natural que propicia que sea\nposible expresar lo mismo mediante\nmecanismos o elementos ling\u00fc\u00edsticos\ndiferentes.\n\uf06e Se da en todos los aspectos de la lengua:\n1. F\u00f3nico.\n2. Morfosint\u00e1ctico.\n3. L\u00e9xico-sem\u00e1ntico.\n ", "La variaci\u00f3n en el aspecto f\u00f3nico\n\uf06e Donde mejor se puede observar la\nvariaci\u00f3n de la lengua es en el aspecto\nf\u00f3nico.\n\uf06e Es posible emplear las variantes\nfacultativas de un fonema sin que suponga\nun cambio de significado.\n\uf06e\nMadrid /ma'\u03b4rid/ /ma'\u03b4ri\u03b8/ /ma'\u03b4ri/\n ", "La variaci\u00f3n en otros aspectos de\nla lengua\n\uf06e Aspecto morfosint\u00e1ctico:\n\uf06e cantara/cantase\n\uf06e Le\u00edsmo, la\u00edsmo, lo\u00edsmo\n\uf06e Que\u00edsmo, deque\u00edsmo...\n\uf06e Aspecto l\u00e9xico-sem\u00e1ntico:\n\uf06e mam\u00e1/madre\n\uf06e vaqueros/tejanos/jeans...\n ", "3.2. \u00bfQu\u00e9 factores extraling\u00fc\u00edsticos influyen en la\nvariaci\u00f3n?\n\u2022 Variedades de\nusuario\n\uf0fc\nTiempo\n\uf0fc\nLugar\n\uf0fc\nEstrato social\n\u2022 Variedades de usoVariedades de uso\n\uf0fc\nSituaci\u00f3nSituaci\u00f3n\nVariaci\u00f3n\nBasado en Halliday,\nMcIntosh y Strevens (1968)\n ", "Sinf\u00e1sicasSinstr\u00e1ticasSint\u00f3picasSincr\u00f3nicasInvariantesLENGUA\nFUNCIONAL\nESTILO\nDiaf\u00e1sicas\nEstilecto\nRegistro\nESTRATO\nDiastr\u00e1ticas\nSociolecto\nNivel\nLUGAR\nDiat\u00f3picas\nGeolecto\nDialecto\nTIEMPO\nDiacr\u00f3nicas\nCronolecto\nFACTORES\nVariantes\nLENGUA\nHIST\u00d3RICA\nVARIEDADES DEL ESPA\u00d1OL\nClasificaci\u00f3n de las variedades\n(Ramiro, 2010)\n ", "Cronolectos\n ", "Geolectos\n ", "S\no\nc\nio\nle\nct\no\ns\n ", "Dimensiones del registro.\nVariedades de uso\ncampo tenor\nmodo\n ", "campo\nespecializado no especializado\n ", "modo\n(Silva Corval\u00e1n, 2001: 22)\n ", "tenor\nformalidad\nintenci\u00f3n\ndel hablante\nvaloraci\u00f3n\ndel hecho\nling\u00fc\u00edstico\n ", "Conceptos \u00fatiles\n\u2022 Comunidad de lengua: Grupo de\npersonas que habla y ha hablado la\nmisma lengua. Ej.: Los hispanohablantes.\n\u2022 Comunidad de habla: Grupo de\npersonas que comparte la misma\ninvariante de lengua y cultura. Ej.: Los\nespa\u00f1oles, los argentinos, los mexicanos,\nlos salvadore\u00f1os\u2026\n(Ramiro, 2010)\n ", "L\u00edmites de la comunidad de habla\n\u2022 Es dif\u00edcil delimitar una comunidad de\nhabla en un espacio concreto.\n\u2022 Lo importante es que se comparten una\nserie de rasgos:\n\u2013 Actitudes y h\u00e1bitos ling\u00fc\u00edsticos.\n\u2013 Reglas de uso.\n\u2013 Conocimiento del medio y de la cultura.\n\u2013 (Moreno Fern\u00e1ndez, 1998: 209)\n ", "Bibliograf\u00eda recomendada\n\u2022 COSERIU, E. (1981). Los conceptos de dialecto, nivel y estilo de lengua y el\nsentido propio de la dialectolog\u00eda. Ling\u00fc\u00edstica Espa\u00f1ola Actual, 3(1), 1-32.\n\u2022 MORENO FERN\u00c1NDEZ, F. (1998).\nPrincipios de socioling\u00fc\u00edstica y sociolog\u00eda del lenguaje. Barcelona: Ariel.\n\u2022 MORENO FERN\u00c1NDEZ, F. (2010).\nLas variedades de la lengua espa\u00f1ola y su ense\u00f1anza. Madrid: Arco/ Libros.\n\u2022 HALLIDAY, M. A. K., MCINTOSH, A., & STREVENS, P. (1964). The linguistic\nsciences and language teaching. London, Longmans.\n\u2022 LAPESA, R.,. (2001). Historia de la lengua espan\u0303ola. 9\u00aa ed. Madrid, Gredos.\n\u2022 RAMIRO VALDERRAMA, M. (2003). \u00abEl traductor y la b\u00fasqueda del est\u00e1ndar\nhisp\u00e1nico\u00bb, en Tercer Congreso Latinoamericano de Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n\n(Vol. II, p\u00e1gs. 423-437). Buenos Aires: Colegio de Traductores P\u00fablicos de la\nCiudad de Buenos Aires.\n\u2022 RAMIRO VALDERRAMA, M. (2006). \u00abLa traducci\u00f3n interlectal en la comunicaci\u00f3n\nhisp\u00e1nica transnacional\u00bb (p\u00e1gs. 159-169) en El Espa\u00f1ol en la sociedad de la\ninformaci\u00f3n: Actualidad y perspectivas, Mosc\u00fa: Universidad MGIMO.\n\u2022 RAMIRO VALDERRAMA, M. (2007). \u00abLa traducci\u00f3n interlectal en lenguas\ntransnacionales: Esbozo de una teor\u00eda para el espa\u00f1ol\u00bb, Escribas. Revista de la\nEscuela de Letras de la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades de la Universidad\nNacional de C\u00f3rdoba (Argentina), 4, 57-81.\n\u2022 SILVA-CORVAL\u00c1N, C. (2001). Socioling\u00fc\u00edstica y pragm\u00e1tica del espa\u00f1ol.\nWashington, D.C: Georgetown University Press.\n ", "\u00a1Muchas gracias!\nJudith Carrera Fern\u00e1ndez\nUniversidad de Valladolid\njudicafe@tradso.uva.es\nhttp://www.jcarrera.es\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}