[{"question": "Qui a pr\u00e9sent\u00e9 une conf\u00e9rence sur les vari\u00e9t\u00e9s de l'espagnol le 31 mars 2015 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Mons ?", "answer": "Dra. Judith Carrera Fernandez a pr\u00e9sent\u00e9 une conf\u00e9rence sur les vari\u00e9t\u00e9s de l'espagnol le 31 mars 2015 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Mons."}, {"question": "Quels sont les quatre th\u00e8mes abord\u00e9s dans une pr\u00e9sentation sur l'espagnol, langue historique ?", "answer": "Les quatre th\u00e8mes abord\u00e9s dans une pr\u00e9sentation sur l'espagnol, langue historique sont les questions pr\u00e9liminaires, les caract\u00e9ristiques principales de l'espagnol, la variation en espagnol et les vari\u00e9t\u00e9s de l'espagnol."}, {"question": "Quelles sont quelques caract\u00e9ristiques principales de la langue espagnole ?", "answer": "L'espagnol est une langue internationale, g\u00e9ographiquement compacte et relativement homog\u00e8ne."}, {"question": "Quel est le nombre d'\u00e9tats dans lesquels une langue est officielle ou co-officielle ?", "answer": "Une langue est officielle ou co-officielle dans 21 \u00e9tats."}, {"question": "O\u00f9 l'espagnol est-il parl\u00e9 de mani\u00e8re habituelle ?", "answer": "L'espagnol est parl\u00e9 de mani\u00e8re habituelle en Espagne, en Am\u00e9rique du Sud et en Am\u00e9rique centrale."}, {"question": "Quels sont les deux sujets abord\u00e9s concernant la variation de l'espagnol ?", "answer": "Les deux sujets abord\u00e9s concernant la variation de l'espagnol sont la d\u00e9finition de la variation et les facteurs qui y interviennent."}, {"question": "Dans quels domaines de la langue la variation linguistique se manifeste-t-elle ?", "answer": "La variation linguistique se manifeste dans les domaines phon\u00e9tique, morpho-syntaxique et lexico-s\u00e9mantique de la langue."}, {"question": "Quelle est la prononciation du mot \"Madrid\" en espagnol ?", "answer": "La prononciation du mot \"Madrid\" en espagnol peut \u00eatre  /ma\u02c8\u00f0\u027eid/, /ma\u02c8\u00f0\u027ei\u00f0/ ou /ma\u02c8\u00f0\u027ei/. "}, {"question": "Quels sont les changements qui peuvent survenir dans l'aspect lexical et s\u00e9mantique d'une langue ?", "answer": "L'aspect lexical et s\u00e9mantique d'une langue peut changer, par exemple, en utilisant des mots diff\u00e9rents pour un m\u00eame objet, comme \u00ab\u00a0mam\u00e1\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0madre\u00a0\u00bb pour \u00ab\u00a0m\u00e8re\u00a0\u00bb, ou en adoptant des mots \u00e9trangers comme \u00ab\u00a0jeans\u00a0\u00bb \u00e0 la place de \u00ab\u00a0vaqueros\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tejanos\u00a0\u00bb. "}, {"question": "Quelles sont les quatre cat\u00e9gories de variations de la langue espagnole ?", "answer": "Les quatre cat\u00e9gories de variations de la langue espagnole sont : les variantes diachroniques, les variantes diatopiques, les variantes diastratiques et les variantes diafasicas."}, {"question": "Sur quelle carte du monde peut-on voir les pays d'Am\u00e9rique du Sud ?", "answer": "La carte montre l'Am\u00e9rique du Sud et ses pays."}, {"question": "Quelles sont les cat\u00e9gories de vari\u00e9t\u00e9s diastratiques en fonction du niveau \u00e9ducatif du locuteur\u00a0?", "answer": "Les vari\u00e9t\u00e9s diastratiques en fonction du niveau \u00e9ducatif du locuteur sont la langue scolaris\u00e9e et la langue non scolaris\u00e9e."}, {"question": "Quel est le terme espagnol pour d\u00e9crire un domaine d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9 ?", "answer": "Le terme espagnol pour d\u00e9crire un domaine d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9 est \u00ab campo especializado \u00bb."}, {"question": "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments qui composent le \u00ab\u00a0teneur\u00a0\u00bb d'un discours ?", "answer": "Le \u00ab\u00a0teneur\u00a0\u00bb d'un discours est compos\u00e9 de la formalit\u00e9, l'intention du locuteur et la valorisation du fait linguistique."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre une communaut\u00e9 de langue et une communaut\u00e9 de habla ?", "answer": "Une communaut\u00e9 de langue regroupe des personnes qui parlent et ont parl\u00e9 la m\u00eame langue, tandis qu'une communaut\u00e9 de habla est un groupe de personnes qui partagent la m\u00eame variante de langue et culture."}]