[{"question": "Quelles sont les principales caract\u00e9ristiques phon\u00e9tiques qui distinguent les vari\u00e9t\u00e9s de l'espagnol ?", "answer": "Les principales caract\u00e9ristiques phon\u00e9tiques qui distinguent les vari\u00e9t\u00e9s de l'espagnol sont la distinction de /s/ - /\u03b8/ vs. seseo, l'aspiration de /s/, la distinction de /j/ - /\u028e/ vs. ye\u00edsmo, le rehilament et l'ensourdissement de /j/, la v\u00e9larisation de /n/, la prononciation des vibrantes, la prononciation de /x/ et l'\u00e9lision de /d/."}, {"question": "Quels sont les diff\u00e9rents noms utilis\u00e9s pour d\u00e9signer les haricots dans le monde hispanophone ?", "answer": "Les diff\u00e9rents noms utilis\u00e9s pour d\u00e9signer les haricots dans le monde hispanophone sont : jud\u00edas, chauchas, habichuelas, frijoles et vainitas."}, {"question": "Quels pays ont \u00e9t\u00e9 des destinations pour les s\u00e9farades apr\u00e8s leur exil d'Espagne ?", "answer": "Les s\u00e9farades se sont install\u00e9s au Portugal, en Italie, en Hollande, en Gr\u00e8ce, en Turquie, au Maroc, en Alg\u00e9rie, au Canada, aux Antilles, au Venezuela, au Br\u00e9sil et en Argentine."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du jud\u00e9o-espagnol qui le diff\u00e9rencient de l'espagnol moderne ?", "answer": "Le jud\u00e9o-espagnol conserve la distinction entre /s/ et /z/, utilise /ll/ et /d3/ (ou /z/) palatales, /v/ comme phon\u00e8me ind\u00e9pendant et /n/ > /m/ en position initiale quand il est suivi du diphtongue [we]. Il a \u00e9galement subi une m\u00e9tath\u00e8se dans les groupes intervocaliques d'occlusive sonore + r, par exemple, 'sodro' > 'sordo'."}, {"question": "Quelles sont les langues r\u00e9gionales d'Espagne qui ont \u00e9volu\u00e9 \u00e0 partir du latin hispanique ?", "answer": "L'aragonais, l'astur-l\u00e9onais et le galicien sont les langues r\u00e9gionales d'Espagne qui ont \u00e9volu\u00e9 \u00e0 partir du latin hispanique."}, {"question": "Quelle langue est consid\u00e9r\u00e9e comme une langue de transition entre le castillan et le catalan ?", "answer": "L'aragonais est consid\u00e9r\u00e9 comme une langue de transition entre le castillan et le catalan."}, {"question": "O\u00f9 se trouve l'astur-l\u00e9onais ?", "answer": "L'astur-l\u00e9onais est la premi\u00e8re langue d'environ 100 000 habitants des Asturies, de la partie occidentale de la Cantabrie et du nord de la Castille et de L\u00e9on."}, {"question": "O\u00f9 peut-on trouver une petite anthologie de contes traditionnels asturiens ?", "answer": "Une petite anthologie de contes traditionnels asturiens se trouve sur le site web http://www.arrakis.es/~joserm/a_maxica/ccuento.htm."}, {"question": "Quels sont les traits morphologiques propres au dialecte astur-l\u00e9onais ?", "answer": "Le dialecte astur-l\u00e9onais conserve les pronoms personnels \"nos\" et \"vos\" et utilise les articles d\u00e9finis \"el/us ; a/as\"."}, {"question": "O\u00f9 puis-je trouver des textes en galicien ?", "answer": "Vous pouvez trouver des textes en galicien dans une biblioth\u00e8que virtuelle accessible \u00e0 l'adresse http://bvg.udc.es/index.jsp"}, {"question": "O\u00f9 puis-je trouver des informations sur la phonologie de la langue galicienne ?", "answer": "Vous pouvez trouver des informations sur la phonologie de la langue galicienne en suivant ce lien : http://www.usc.es/~ilgas/fong.html"}, {"question": "De quoi d\u00e9pend le sociolecte ?", "answer": "Le sociolecte d\u00e9pend des caract\u00e9ristiques du locuteur (facteurs socio-\u00e9conomiques)."}, {"question": "Quelles sont les langues parl\u00e9es dans les zones de contact en Am\u00e9rique latine ?", "answer": "Les langues parl\u00e9es dans les zones de contact en Am\u00e9rique latine sont le maya, le nahuatl, le quechua, l'aimara et le guarani."}, {"question": "Quels sont les traits morphologiques caract\u00e9ristiques du dialecte du centre-nord de l'Espagne ?", "answer": "Le dialecte du centre-nord de l'Espagne se caract\u00e9rise par l'utilisation du pronom 'vosotros', le le\u00edsmo (l'utilisation de 'le' comme compl\u00e9ment direct pour les personnes), l'utilisation de l'infinitif pour l'imp\u00e9ratif de 'vosotros' et l'utilisation du pr\u00e9sent parfait pour indiquer une action r\u00e9cente."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques qui distinguent le dialecte canarien du dialecte andalou ?", "answer": "Le dialecte canarien partage les caract\u00e9ristiques du dialecte andalou ; cependant, il se distingue par la sonorisation des occlusives sourdes intervocaliques."}, {"question": "Quelles r\u00e9gions d'Am\u00e9rique du Sud sont consid\u00e9r\u00e9es comme faisant partie de la zone dialectale andine ?", "answer": "Les zones andines de l'Am\u00e9rique du Sud incluent les zones hautes du Venezuela, de la Colombie, de l'\u00c9quateur, du P\u00e9rou, de la Bolivie et le nord de l'Argentine."}, {"question": "Dans quelles r\u00e9gions d'Am\u00e9rique du Sud le pluriel en /-se/ est-il utilis\u00e9 ?", "answer": "Le pluriel en /-se/ est utilis\u00e9 dans la r\u00e9gion Cara\u00efbe, en R\u00e9publique dominicaine."}, {"question": "Dans quelles r\u00e9gions d'Am\u00e9rique du Sud l'inversion du pronom sujet dans les phrases interrogatives est-elle observ\u00e9e ?", "answer": "L'inversion du pronom sujet dans les phrases interrogatives est observ\u00e9e dans la zone andine, au Chili et en Uruguay/Argentine."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre le bilinguisme et la diglossie ?", "answer": "La diglossie implique l'utilisation de deux langues diff\u00e9rentes pour des fonctions sp\u00e9cifiques, tandis que le bilinguisme implique l'utilisation de deux langues dans les m\u00eames contextes."}, {"question": "Quelles sont les deux langues minoritaires d'Espagne qui se limitent au contexte familial et sont plus fr\u00e9quentes comme premi\u00e8re langue entre les personnes \u00e2g\u00e9es ?", "answer": "Les deux langues minoritaires d'Espagne qui se limitent au contexte familial et sont plus fr\u00e9quentes comme premi\u00e8re langue entre les personnes \u00e2g\u00e9es sont l'asturien et l'aragonais."}, {"question": "Quel est le nombre de langues am\u00e9rindiennes reconnues officiellement au Guatemala ?", "answer": "Le Guatemala a reconnu officiellement 23 langues am\u00e9rindiennes."}, {"question": "Quelles sont les r\u00e9gions des \u00c9tats-Unis qui \u00e9taient autrefois sous contr\u00f4le mexicain ?", "answer": "Le sud-ouest des \u00c9tats-Unis, y compris la Californie, l'Arizona, le Nevada, l'Utah, le Colorado, le Nouveau-Mexique et le Texas, \u00e9taient autrefois sous contr\u00f4le mexicain."}, {"question": "Quel territoire a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9 par le Mexique aux \u00c9tats-Unis en 1848 ?", "answer": "Le territoire c\u00e9d\u00e9 par le Mexique aux \u00c9tats-Unis en 1848 est repr\u00e9sent\u00e9 en vert sur la carte."}, {"question": "Quel est le pourcentage de la population hispanique dans les \u00e9tats am\u00e9ricains dont la densit\u00e9 de population hispanique est comprise entre 12,3 % et 19,7 % ?", "answer": "Le pourcentage de la population hispanique dans les \u00e9tats am\u00e9ricains dont la densit\u00e9 de population hispanique est comprise entre 12,3 % et 19,7 % est compris entre 12,3 % et 19,7 %."}, {"question": "Comment l'influence de l'anglais se refl\u00e8te-t-elle sur l'espagnol aux \u00c9tats-Unis ?", "answer": "L'influence de l'anglais se refl\u00e8te surtout dans le lexique de l'espagnol aux \u00c9tats-Unis."}]